【一隻壞錶，竟然可以令我回到過去】( 2 )

每個人都有想回到的過去......

這句老掉牙的說話，是多少人的祈願？

而你最想回到的過去，是那一刻曾經？

十二次的機會，到底是偶然的救贖，還是蝴蝶效應下的命運？

上一個post：

去故前，我想做一件事，就係容許我貼少少文宣！

『烽火兒女』網站 第一個線上紀念手足嘅平台

在線上

「竟然可以超越限制去到呢個時間，睇嚟一切都係注定。」

「你係？」

「我曾經盜火給予人類，使人類得以照耀黑暗，但最終人類利用火種去墮入黑暗，因此我決定旁觀一切。」

他那種生硬的語氣像極了剛遇見時的潘朵拉，正當我想問道的瞬間，他續說：

「我知道你下一句一定係問我邊個或者到底想點？雖然唔同答案都有唔同嘅發展，不過都唔係改變得好多野。」

該死的，又遇上一位像極潘朵拉的傢伙。

「你到底係邊個呀？」

「態度上可以客氣返少少，昔日喺你就快死亡嘅時候，我出手救咗你，我本意係救你，可惜意外令容器損壞，起初我以為係意外，原來又係另一種安排。」

就是這個人救了我嗎？

「咁點解要救我？」

「因為你唔可以死，原本死亡嘅係另有其人，而你選擇咗戴上容器嘅時候，係要接受時差改變嘅命運。」

「.....但潘朵拉點解無同我詳細提及過？潘朵拉呢？定你係同佢同伴？」

他冷板板的笑道：

「潘朵拉？個名唔錯！至於佢唔同你提及嘅原因，係佢嘅記憶同意識都無呢種認知同答案。」

他一直呢喃著潘朵拉三個字，然後續說：

「神創造潘朵拉同魔盒作為人類盜火嘅懲罰，Paradox就係潘朵拉繼承者嘅稱號，而人類又將Paradox命名為潘朵拉，呃......原來一切都係命運。」

說實的，要不是時間停住了我肯定會率先離去，而且潘朵拉的說話模式套落男人身上的確有點難頂。

大概，這個人也感到我覺得沒趣，於是他問：

「想知道容器嘅故事同起源？」

我「嗯」了一聲，畢竟使用任何產品也要看一下說明書或者背後的故事？

他說，眾神哄騙潘朵拉打開魔盒釋放出人世間的所有邪惡後，眾神再命令潘朵拉把希望關在盒子裡，可是潘朵拉不從，把盒子裡的希望......或者我命名為奇跡釋放到人間，可是那些神認為人類配不上希望／奇跡這種美好，因此命令赫菲斯托斯鑄造了容器，讓容器「伴隨」著，扣在得到希望／奇跡的人類手上，使人類縱使得到希望，也要付出代價，作出選擇，藉此繼續懲罰著人類。

那一刻，我心想所謂神話故事裡的「神」真的配得上神這個字嗎？

他說，眾神更使悖逆的人的記憶永生伴隨著容器，更奪去把希望用盡的人的意識和記憶，接著神便捨棄了人類直到現在；

話音剛落，聽到他的語調有所黯然：

「你可以離開啦！只係......」

他語重心長的接著說：

「希望你提點呢一任嘅Paradox唔好再借用人類嘅身體，否則總會有一日犯下大錯，就好似昔日普羅米修斯對人類由憐生愛，盜取火種，結果人類將火種變成戰火，令人間更加墮落，而我等亦被神同人類描述成魔鬼。」

說罷，他伸出左手雖然看不見他的容貌，但估計那是示意友好，與他握手的瞬間，我發現他的左手戴著一隻鑲上一塊石子的鐵環。

當我踏出圖書室之際，時間恢復了流動，我回眸一看，那個人已經消失不見，而我卻見到潘朵拉在走廊的盡頭等待著我，當她見到我的時候，一臉凝重的走了過來並說道：

「睇嚟係容器受損而出現呢啲錯誤，我地快啲返去！」

我從容地回答：

「可能.....唔係錯誤，而係劇本嘅一部份呢。」

她白了我一眼：

「你又知？唉，唔理啦！而家我嚟接得你就代表送你返去啦。」

她輕輕的推了我一下，卻有一股強烈的離心力，眼前一黑，然後當我霍地醒來的瞬間，我發現自己置身在臥房裡，本來緊握著的那兩本書已經消失不見，取而代知是一本兒童圖書，那是一本繪本，名為潘朵拉的盒子；

Hailey.....

當我還未來得及整理自己的思緒，再有一抹綠光閃現，手錶上那道不太顯眼的裂痕也消失不見，同時，再有一股離心力，難道是可以回去未來的時間點嗎？

可是在一股離心力，張開雙眼卻發現甚麼都沒變，所謂的回到未來，就是自己目前置身的時間，手機仍然是iphone 4s，手機裡顯示的時間依舊，Candy那則未閱的whatsapp仍在。

而錶底也漸漸浮現出文字......

A man is not old until regrets take the place of dreams. ( 當後悔取代了夢想，一個人才算老了。)

我見狀自然地輕嘆了一聲；

然而Whatsapp突然彈出提示：

「攤喺張床度諗返起好大恍若如夢嘅往事，就好似時間都唔係過咗好耐，點都好，好開心同返你傾計，Goodnight。」

是Hailey，讀著她傳給我的每一個字，總教我悲喜交雜。

今晚過後，我與Hailey把通訊軟件由MSN轉換為Whatsapp，同時那是我們最後一次在MSN上線和聊天，猶如恍如童話的青春期，被時間親手拉下謝幕。

她說，學習到愛往往都是因為一場誤會，而忍耐痛的過程會成為自己的修為。

待續，等上一個Post推爆後就會繼續出文

照慣例每日一篇，每過50正評額外出多一篇。

鍾意呢個故事嘅話希望大家正評同埋留言！

更加歡迎大家Follow我嘅IG參與呢個故嘅特定情節嘅互動投票！

我來了
在線上

所以係普羅米修斯本人？

每日期待唉巴多一些在線上

LM

新post LM
在線上

在線上

估下

其實係東哥

可能東哥本身設定就係......

新po留名

在線上

我驚舊post推爆完未有文

新po留名

呢招無用，因為出咗文

午安啦，咁多位

午安

出文啦

50正皮了

今晚突擊同正常出文一齊出！因為要OT同馬拉松式開會

休息之後先出文！

未執好🤦🏻‍♂️年紀大對眼望得太耐電腦會頂唔住

Hi 巴打！在線上

早晨

Chapter 21 【話語】( 上 )

鬧鐘硬生生的把只睡了三個多小時的我吵醒來，頭昏腦漲這種感覺維持著整個早上，而呵欠更是陪伴著我整程車程，我只是猜不到潘朵拉竟然興致勃勃在上班的路上打量周遭，簡直把自己當作working hoilday，不過對她而言，在人間活著其實和旅遊沒有分別，旁觀著我的一舉一動就當作參與了一部互相情節的電影吧，哈。

看著她好奇的模樣，我不禁想起那個男人對我說的話：

「希望你提點呢一任嘅Paradox唔好再借用人類嘅身體，否則總會有一日犯下大錯，就好似昔日普羅米修斯對人類由憐生愛，盜取火種。」

犯下大錯？到底會犯下甚麼錯？長期借用張悅寧的身份，會影響了潘朵拉嗎？

說實，與我何干？她用那種身份參與我的人生，那是她的選擇！

話雖如此，但她的確救了我一次，並且三番四次在我失意時也說過安慰話，更給過我擁抱.....

我怎麼又會想回與她擁抱過？

唉，唯一慶幸的就是她不是與我一起上班，否則她真的是佔據了我的人生；

而張悅寧是一位playgroud老師，我難以想像潘朵拉如何應付那班可怕的小孩還有他們的怪獸家長，不過我肯定她辦法有很多，只是想想也覺得可怕，單憑那抹令人後尾枕發涼的微笑，應該足夠應付半數家長。

嗯？為甚麼我整個早上在擔心她？

在關心他人以前，先擔心一下自己吧？Victor呀Victor！

我知道今天稍後時間，我會被調Team，因此本來的上司會由一位不錯的男人變成Jacky，那是一位混蛋中的混蛋，令我否定人不犯我，我不犯人這個觀念。

至少由第一天起，他已經看我不順眼，由第一句你好開始，已經用上有甚麼好作回應。

回到公司以後一個多小時，我在等待在那封調Team的通知，猶如一名在等待宣告死刑的囚犯，為我日後仕途的黑暗寫下一個序章。

想著想著，不禁倒抽一口涼氣，然而那封E-mail終於來臨了，縱使憑著經歷和幻想在腦海裡演習上百次，也避不過噩耗來臨時，那一閃即逝的崩潰感。

自從用了「手錶」後，我發覺在生活上，自己猶如一位先知，許多將會遇見的人，我會預知他們的出現，在那個時機剛好出現，他們的眼神還有......那些初見對答。

我知道有關與我上司「初見」的那回事，我覺得用「初見」兩個字太浪漫，實質上並沒有甚麼浪漫可言，而且更有點令人討厭。

「Hello，我係隔離Team調嚟嘅Victor。」

我再也不會說著那些你好等等客套說話，他用著那些毫不友善的目光打量著我：

「嗯，是但揾個位坐囉，唔係要我教呀？」

「Okay。」

那個人就是我的上司Jacky，我總是覺得他長得像一頭山羊，明明只是一位和我年紀相若的男人，但他憑著不措一切的手段，那個每星期和一眾高層回深圳玩樂的都市傳說等等，很快便爬到管理層的位置，而我慢慢地成為公司裡的「養老族」，即是那些不求上進，也沒有想過同時也沒有能力轉工的人。

知道嗎？現實教曉你的道理是，錢沒了，可以賺回來，良心沒了，你就能夠擁有無盡的財富，滿足你的慾望。

而Jacky大概就是一個最佳的實證。

想著想著，其實我與Jacky也沒有太大分別，首先......我也是與魔鬼訂下了契約，得到了滿足自己慾望的能力，然後在滿足自己慾望的過程，作出了一些自私的選擇，那是一個漠視別人性命的選擇.....

在這段過程裡，我反覆思量著很多遍，不停在回想之間徘徊著，然而得出一個可悲的結論......

慾望和良心之間，總是傾向於良心的人，那是最可憐的。

我看著那個曾經坐了一段日子的位置，然後我決定另覓新位置，因為我這次回來就是想改變，這個初心我從未忘記過，當我選定了位置後，Jacky走了過來不屑地問我：

「做咩揀呢度呀？」

換轉是往時，我肯定會唯唯諾諾的道歉等等，可是今次我決定試著還擊，倘若錯了，我還有手錶這個最後手段可以使用，而且......我知道他總有一天會從高處走下坡，就算不是Hailey取代他的位置，也總有別人。

就在我準備回嗆之際，時間突然停頓，我知道是怎樣的一回事，而Jacky那副裝腔作勢罵人的模樣平時已經惹人討厭不已，定格後的討厭指數至少增加十個百分點。

「點呀，潘朵拉？返工點呀？好悶？好煩？」

不消一秒，聽到一把嗓子答道：

「喂，你又知嘅！」

「其實你whatsapp我咪得囉？」

「面對面傾計唔好咩？」

「又唔係唔得，咁到底有咩咁悶呀？啲怪獸家長你頂得住？」

說到這裡，潘朵拉收起笑容對我說：

「啲怪獸家長本來都好煩架，但唔知點解我望多佢地幾眼就好似驚咗我咁！」

果然如此，真的不意外，但我肯定不單止只用眼神來把他們嚇退吧？

「跟住呢？」

然後，她支支吾吾並哭喪著臉的對我說：

「但係.....原來小朋友真係好恐怖，我覺得小朋友係世上最可怕嘅動物，仲要係佢地喊嘅時候！」

我竟然看到潘朵拉抓狂的一面。

待續今日仲會出多兩篇，但要多少少時間，要大家久等了

早晨在線上

在線上
潘朵拉好正

今次覺得好sweet
Kenny我就覺得同我自己有啲相似，kenny將錯就錯
我就有能力去玩但唔鐘意去玩 個個都覺得我浪費天生有既本錢

在線上！

終於潘朵拉正啦？

咁唔鍾意去玩其實無乜問題

好得意

自己覺得ok咪得

潘朵拉唔係讀到男主角心咩？ 咁一定會知男主角見過普羅米修斯

可能會屏蔽左自身存在等人唔知呢

手錶裂咗之後無咗呢種能力啦！所以佢先要用張悦寧個身體，至於之後點解繼續用，遲下會講，或者而家都線索估到

想繼續有情慾嘅感覺？

潘朵拉其實係咪鐘意左男主角.....搞左場雪又專登要人陪佢去..
佢自己應該都知長期用其他人既身份對佢有害?

在線上出埋琴日嘅突擊先

我看著潘朵拉那張被小孩折騰後的臉，我好奇地問：

「你唔鍾意細路仔？」

說實話，潘朵拉為甚麼會討厭小孩的原因，我不太清楚，因為由始至終我也不知道潘朵拉討厭小孩，只是由一開始直覺就像提點我她就是討厭小孩，但實際上到了這刻才得到Fact Check！

m…...由她討厭小孩的思路來推測，估計她使用手錶的時候還算年輕吧？聽說倘若女孩由討厭小孩變成喜愛小孩的轉變年紀是三十歲左右，因此.....潘朵拉的年紀與她的樣貌是相若的。

我到底在想甚麼？怎麼會有這些想法？

她「嗯」了一聲，隔了一會補上一句：

「就係唔鍾意細路同埋驚細路，好嘈呀。」

「嗯？」

她接著回答：

「就係唔鍾意，真係無得解！」

我不禁說了一句：

「Hailey都係，不過佢係因為討厭細個嘅自己太無用，所以唔知點解慢慢發展到討厭細路。」

噢，估計我把潘朵拉代入了Hailey的角色；

人的記憶很脆弱吧？......很容易會出現記憶紊亂吧？

潘朵拉聽到後點了點頭，然後把視線轉移到我那位估計正準備對我破口大罵的上司身上，她緩緩地走了過去用力戳了Jacky的胸脯一下，使他搖了一搖，然後一臉不屑的對我說：

「我唔鍾意呢個人，同埋.....佢都唔係你想像中咁可怕咁值得恐懼啫。」

或許，Jacky並不是如此可怕，只是長時間被言語欺凌和精神折磨下，慢慢地形式對那個人的恐懼。

潘朵拉見狀詭異一笑，輕輕地再戳了Jacky一下，然後再望了我一眼，彷彿我們心領神會，在那個時間靜止的空間，我們可以作的惡作劇多的是，想到這點我卻想起了日本的愛情動作電影的時間停止系列。

我怎麼現在才聯想起？

潘朵拉不屑的望著Jacky說：

「呢個人有咩好怕，喺我面前同隻公仔都無分別。」

今天她怎麼了？她真的很無聊嗎？

「小姐，你今日真係好似好無聊咁。」

「都幾架，同埋我真係唔想返去？」

她那張苦苦哀求的模樣，無可否認是有點可愛的；

就在那個瞬間，潘朵拉的手漸變透明，我覺得有點奇怪，而她嘆了一口氣對我說：

「唉，睇嚟無辨法好似以前咁隨心所欲將個時間停止。」

「其實.....關唔關你使用張悅寧個身份事？」

她聳肩示意回應，而我卻想起了那個男人對我說的話，還有那些提點。

正當我準備提點潘朵拉之際，她咧嘴對我說：

「我要繼續返去上堂啦。」

在那一刻，我對潘朵拉說：

「收工去揾你呀，我放工過到去你嗰邊，差唔多係你放工時間。」

她笑著答：

「好呀，轉頭見啦！」

她準備離去的瞬間，她指著我的手錶說道：

「有時候.....唔想一世畀呢種人騎住，或者可以用下手錶嘅能力。」

然後在我耳邊說了一句；

話音剛落，時間再次流動，而我少不免被Jacky罵了幾句，明明只是座位問題，卻好像弄成一件大事似的，而在他罵得興起時，我聽到了一句：

「......如果唔係你本來條Team另一個同事拒絕調過嚟，仲同我阿頭講不如轉派你過嚟，我逼不得已至用你咋！廢柴。」

另一個同事？我原Team的同事只有三個，其中兩個工作能力比我更差，是更資深的養老族，Jacky肯定不要，餘下一個就是工作能力比我高比我更受人歡迎的Candy.....

聽到這句後，我不禁起疑，同時根據曾經被她背叛的經歷，使我幻想到一些假設，倘若如此的話，昔日的這段感情，真的教人心寒不已。

想到這點，不甘的感覺再度湧現，曾經被壓榨、被欺凌、被奪去無數遍的出頭機會，歸根究底很有可能源自於此，因為我的無知和天真，被人出賣也不知曉，而Candy卻在安逸的地方累積了資歷，加上上司的讚許，因此轉工後一直平步青雲，而我卻因為轉為Jacky的屬下，這些年間保得住工作已經是萬幸，想轉工卻被他把我的工作評核貶得一文不值，慢慢地失去了市場的競爭力，慢慢變成無全鬥志的養老族；

我.....很想弄清是怎樣的一回事！

待續

有文

在線上
用錶啦

在線上

兩個都唔鍾意細路應該唔係巧合
潘朵拉身世應該點都同Hailey有啲關係

剛瞓醒，而家開始執文！

在線上，我靜悄悄的來過

整天的工作裡，我被那些迷思和經猜測而得出的陰謀論弄得無心工作，交接的工作不太順利，連午飯也沒吃，而且我還是第一次進行交接，致使在下班前又被Jacky責罵了一番，第一天轉Team後的劇情還是依舊因交接問題捱罵，為日後工作上的不愉快埋下伏筆，大概劇本上要發生的總該發生吧，苦笑；

然而，雖然工作的交接不太順便，但我仍然早點下班，雖然已經遲了半小時，畢竟答應了潘朵拉接她下班，不知道她能否好好地應對那班可怕的小孩呢？

踏出公司樓下大堂的瞬間，恰巧一抹涼風撫臉，使我心想忘了從何時開始，下班的時間愈來愈晚，大概.....隨著我的年資愈長，工時變得愈長，曾經的人生，真的太失敗。

「今日好少應機？第一日轉team好忙好辛苦？」

Candy的whatsapp剛好到來，倘若她真是幕後黑手的話，那就叫作貓哭老鼠！

「幾啦！你就好啦，仲係跟Tony，日日準時收工。」

「講呢啲，揾日收工一齊食Dinner？你好耐無揾我食飯啦。」

「你.....唔使陪你老公？」

我怎麼會這樣回答？嗯.....以前我們就這樣誤打誤撞的走近，然後慢慢在這段男女關係間泥足深陷。

「唔好講佢好唔好？咁你精神返啲至揾我啦，或者到時叫我打畀你。」

「Okay。」

想到這點，希望把真相弄清的衝動便愈來愈強烈，該為了這個真相好好運用手錶的能力嗎？但值得浪費一次機會嗎？

成功捕捉出文一刻

無可否認，現在我戴著的那隻手錶是Candy於未來所送贈，我該恨還是該愛？

畢竟彼此曾經有過愛，縱使現在未完全把愛火萌起，但我知道根據劇情發展，總有一天我倆日久生情，我也會被她完全迷上，然後再被她狠狠地背叛，接著她也被另一個人背叛。

可是，這種背叛一次就夠了，如果在此之前已經背叛過我一次，那會是一件很可怕的事。

隔了一會，Candy再在whatsapp問道：

「你係咪有心事？」

我沒有回應，也不知道如何回應？該直接問道？還是用手錶弄清一切？

我懷著這種糾結的心情，來到潘朵拉工作的地方，那裡有著很多等待接下課的家長，說實，想不到有些怪獸家長雖然很港女，但經過打扮下也值得一看，只是這裡小孩的哭聲未必過於吵耳得像環迴立體聲吧？

難怪潘朵拉叫苦連天吧？

我偷偷瞄著課室內的情況，有的在大哭大鬧，有的只顧玩著玩具，唯獨有一位男孩特別引起我的注意，他就這樣瑟縮一角，默默地泣然，不像別的小孩一樣大吵大鬧，我不知道他為何這樣，只見潘朵拉不徐不疾的走了過去，她的神色猶如瞧不起那位男孩的懦弱，就這樣站在他身旁喚他起來。

未幾，潘朵拉蹲下身子，伸出指尖輕輕托起那位男孩的下巴，就在那個瞬間，我的腦海閃過一些對答......

然而，明明我沒有使用手錶，周遭的時間卻彷彿停頓了，然而腦袋漸漸湧現起一股漲痛，那是與使用手錶有點不同，腦海閃過一些對答的同時，意識是認為那些對答是發生在一所公園內的遊樂場。

她說，連自己的願望也是率先滿足他人的期望，以及達到別人所訂下的標準，真可悲，真沒趣。

他說，可悲沒趣？

她說，沒錯，因為這種小挫敗令自己變得如此可悲才是最可悲，所以我看不起這般沒趣的你。

她說.....

那些對答和模糊的片段於我腦海閃過的瞬間，腦袋除了有一股漲痛，還有被東西壓著的感覺、整個頭重重的被一陣有節奏的陣痛所折騰著，直到那些對白於腦海間消失了，那些痛感卻隨之而消失。

可是......那麼會閃過那些對白？開頭是似曾相識，但曾經有過後面那些對答嗎？

就在那個瞬間，那些小孩有秩序的一個接一個的走出來，直到所有小孩也離開了後，而潘朵拉也笑盈盈走過來對我說：

「你要等多我一陣，但你面色好似有啲差？」

「唉，畀人SM咗成個晏就嘛。」

潘朵拉安慰著我說：

「轉頭慢慢同我呻，今晚我地去子瑜男朋友間餐廳度食飯？」

「子瑜？講到佢真係好似同你係中學同學咁，小姐你都幾入戲。」

潘朵拉的眼神閃過一絲疑惑：

「係掛，可能係我入戲啦。」

難道這就是那個男人叫我提點潘朵拉的原因？

想著想著，我又有一點頭痛，估計今天我的腦袋也真夠累。

人面對突如其來的事物往往都是措手不及，更何況是接二連三的疑惑？

Candy有否在很久以前便已經出賣過我一次？害得我在事業一蹶不振？

那些剛才在閃過的對答，又到底是怎麼樣的一回事？

還有，我應該要找準時機跟潘朵拉提及一下那個男人的勸戒。

她說，愛情所謂的對錯，說到底只不過是懂不懂珍惜而已！

待續

有無人呢？

在線上
究竟今次子瑜男朋友係邊個

冇可能唔係基神嘅

求突擊

起身執文

在線等

在線上，不知不覺間喺連登寫咗4年零2日

Chapter 22 【話語】( 下 )

面對著一連串的疑團，疑團帶來的迷思和疑惑，在潘朵拉面前我知道自己是偽裝不出來，但我仍然強堆著笑意，而潘朵拉因為下班而愉快在街頭踱步，本來掛在臉上的笑容，卻因為她回眸看了我一眼後，便愣了一愣，把笑容收起，不知怎的在那一瞬我竟然有一絲內疚，可是她卻沒有一語道破，只是望了我一眼，然後還是那一句：

「我地去到餐廳至傾。」

「嗯？」

大概，她也終於忍不住問道：

「你有心事嘛。」

「有少少啦，應該話係疑惑？」

我苦笑接著說：

「都係去到餐廳至傾，但你又知我有心事？」

潘朵拉白了我一眼答道：

「跟咗你咁耐，點會唔知你諗咩？」

很久了嗎？好像的確有一段日子吧，只是不停的穿越，使我對時間的觀念愈來愈模糊，很難想像潘朵拉在認識以前是怎樣的度過；

應該......在她的認知裡並沒有時間觀念這回事吧？估計她會這樣回答，哈哈。

然後，我們一邊討論著認識了多久，在不知不覺間來到了Kenny的那間餐廳，不過在這個時間點裡，他不認識我，而酒吧......在我記憶中應該是餐廳結業後才開的。

當我們在餐廳門外待了一陣，潘朵拉那位美艷動人的中學同學走了出來，再與潘朵拉擁抱著，真不懂女孩的心思到底是怎樣，而且我總覺得潘朵拉對於張悅寧這個角色愈來愈投入，更加令我確信那個男人的提點是對的。

我們被安排到一處近窗邊較為清靜的座位面對面的坐著，而潘朵拉喝了一口水便向我問道：

「你有咩疑惑呀？」

話音剛落，她望了我一眼，而我竟然不自覺地迴避著那抹眼神，並把懷疑Candy把我出賣的來龍去脈娓娓道來，與此同時Hailey和Candy卻同步傳了一則Whatsapp給我；

Hailey：「你今日點呀？夠唔夠瞓？我而家先食Lunch呀，不過我就好眼瞓。」

Candy：「我覺得你今日係有心事，不如同我講。」

而潘朵拉見狀便用了一個眼神投在我的手機上，再說道：

「直接問佢咪得囉。」

說實，那是最乾脆的做法，只是在那一刻我還猶豫著，倘若她並沒有把我出賣的話，我們的關係便會因為這條問題而變得尷尬，更有可能成為另一種劇情走向，又或者正因為曾經相戀過的回憶致使我的內心仍然留有情份，凡事不想去得太盡。

在感情面前，我們總會變得難以理性，可是當我猶豫的時候，潘朵拉便一臉從容的搶去我的手機，並回覆著Candy的問題：

「今日我聽到一啲野，我想問轉Team嘅人本來係咪你？」

當她按下傳送後便把電話遞回給並說著：

「搞掂啦！唔需要煩惱，我地可以嗌野食未？」

我一臉無奈的看著那則Whatsapp，同時看著那個對話框中，Candy不停徘徊在typing和online之間，縱使她不用回覆，我知道她的答案已經是有。

因為那就是她的個性，倘若被人冤枉的話，她已經致電過來，不停喊冤，如果她真的做錯，她會不停想辦法保護自己，再合理化自己的行徑，又或者她會一直瞞到底，直到謊言也蓋不住那個真相為止。

那一刻，我對Candy感到失望和沮喪，再回想起曾幾何時，她抱怨過我在工作上的無能，事業上總是一事無成，毫不像她會為未來設想，但原來自己的事業總有阻滯，正是她間接或直接造成。

不但想起也覺得諷刺，更覺得這個人有點......無恥。

我到底愛過一個怎樣的人？

「Sorry，但我可以解釋！可唔可以畀個機會我見你？」

在那個瞬間，我再次猶豫著，到底我該聽她解釋，還是直接用手錶改寫那個過去？

如果我聽她解釋後，因為以她的性格絕對會因內疚在某個時間內對一個無條件的補償。

雖然我可以先聽她解釋，再接受她的補償，然後再用手錶，但這種仆街的做法，恕我做不到，因為我知道自己肯定會心軟。

我該怎麼辦？

準備IG互動投票啦

Instagram: Iphonemanhkg

live

票已投，不過其實都唔使揀

在線上 投咗票

真係子瑜+kenny

一早講咗係基神

咁係因為你已經有答案，但其實仲有人揀其他答案，所以至會有投票

呢層絕對明白，但作為一個男人，真係會接受到被一個女人派帽俾自己之餘，仲要連事業都被佢摧毁？

票已投

我答你現實真係有如果唔係點會有不愛江山愛美人呢句

遲左在線上

你講得啱，只係個人黎講，唔太接受到

成篇都係書面語突然間彈句仆街覺得好好笑

你話如果被佢冼但冇派帽就話要掙扎姐
但而家被佢冼完之後再派帽喎
江山又冇，美人又冇

睇多次先

但仆街係最有feel

根據投票結果，係以B為最多票數，因此會以B嘅結果嚟決定劇情走向

在線上

可是，當我在糾結著的同時，彷彿腦海閃過一抹又一抹的回憶，那些回憶使我更加糾結不已；

知道嗎？最令人討厭的往往就是自己猶豫著應否痛恨一個人的時候，而那些快樂的回憶卻在錯的時機湧現，然而在那些甜蜜和幸福的盡頭，就是那些冷漠、背叛和出賣的片段，沒錯，Candy的確有一些令我感到痛不欲生和出賣的片段流出到一些TG的群組......

腦海卻不能自制的想起Candy把我所送唇膏給別人在自己的身體上練字，自甘墮落去當一頭母狗，那些一抹接一抹的白漿從她陰道裡流出，而白漿還未流畢，又再次被一根肉棒插進去的畫面，還有那些淫賤的對答和呻吟聲又一次在回憶裡撼動我的心靈。

在心靈被撼動過後，糾結的感覺慢慢退卻，那個我與Candy美好的初見，令我不其然聯想起，她主動與我聊天，一開始已經另有目的，借故問我的工作上難題，實情上只是確定這個是否合適當自己的替身。

所謂的回憶加上她屢次的出賣，致使只餘下憤恨，而那抹憤恨足以把一切理性吞噬。

有人說過，恨只不過是用另一種方式去愛一個人，讓她／他在心底裡繼續佔有一個位置；

因此我卻從不否認，我愛過Candy，畢竟我們真的相戀過，只是現在我只能用另一個方式去回應她。

當我下定決心的瞬間，我的視線慢慢地轉移到戴在腕上的手錶，而５字上詭異的綠光在我眼前閃爍著，恰似把一些差點被塵封的慾望喚醒，除了愛情以外，我還有很多的不甘和遺憾想一一補完；

十二次機會裡，扣除最後一次機會外，還有六次機會，我可以好好的運用。

潘朵拉見狀神色再度嚴肅起來，然後把時間靜止後再對我說：

「下定咗決心？」

我用上確切的語調和神色，夾雜著一絲怒憤吐出一聲：

「嗯！」

話音剛落，潘朵拉的眼神閃過一絲猶豫，但點了點頭，然後再語聲冷洌地說了一堆我聽不懂的語言，接著手錶裡的數字的綠光由暗轉為強光，時針、分針、秒針同時射出三束綠光，再劃成一個圓圈把我圍著；

沒錯，我要回去那一個時間點，一個......我以為美好的邂逅，實情上只是背叛的序章。

歌德說過，人有兩隻手，一隻用來奪走，一隻用來給予。

我曾經用過一隻手給過Candy所謂的幸福和成全，而現在我為了自己在別無他法的情況下，我要奪走了，取回我應得的人生。

我的確要回去，我希望每一次回去，再也不是挽回，而是取回屬於我的東西，那怕會因為自己的選擇而付出代價，那怕.....會有人因此而改寫了本來屬於她／他的美好人生軌跡。

周遭的環境如像老舊的牆身一片一片剝落的時候，潘朵拉對我說了一句；

她說，所謂遺憾也包括了恨意，現在我終於領悟了。

突然再有一股離心力，使我墮進一片綠色的光芒裡，然而在眨眼間，我的視線漸漸地回復正常，頭有點重，但幾秒過後沉重感便慢慢地褪去，只是......我怎麼會在自己的臥房裡？

她說，人類最大的敵人是自己的心魔和慾望，還有隨慾望而生的遺憾。

故事去到呢度，已經開始會將一啲伏筆埋尾，更會開始接二連三出現一啲意想不到嘅劇情

在線上

即係個故已經尾聲？

未啦，去到六成

原來仲有人追緊，很好！等我今晚ot完就出文

辛苦了

當然

九十個正皮，計埋P牌起碼過百人追緊

支持每日都在線上

準備動工寫文

早晨，出一篇畀大家提提神，順便引下啲人在線雖然我明白呢兩日大家都咩心機

Chapter 23 【錯誤】

我怎麼會在自己的臥房？到底我還錯過了甚麼？

潘朵拉？怎麼潘朵拉的主角定位愈來愈像遊戲入面的NPC？實情上她知曉的也算不上多，而且也有限制。

我看著床頭的時鐘，看著那組令人吃驚的數字，不論自己置身於何處何地，香港人也不敢忘記「上班」這回事。

那是奴性極重和訓練有素才擁有的本能反應。

我跑出臥房，只見潘朵拉的臥房門打開了，而入面更是空無一人。

回到公司後，我還是那個新人，只是不論我的內心怎樣呼喚潘朵拉，她還是沒有出現？到底是怎樣的一回事？

整天早上也不見人，她去了那裡？

正當我想著想著的瞬間，我看到Candy笑盈盈的走了過來，曾經我有一段時間以為，她那一抹笑容象徵著我們的初見，打開了彼此的話匣，從此走進對方的生命，縱使當中的錯誤也一概無視，無可否認，當我得悉她是人妻後，我曾經有所卻步，並把她拒絕過，可是感性最終卻驅使我把她挽回，並......「有情人終成眷屬」，開始了一場第三者成功破壞了婚姻的愛情故事。

這段黑歷史一直鮮為人知，而我也自欺欺人的把一切埋藏，當作沒事發生，直到被潘朵拉挖了出來後，我才坦然承認這段過去。

想真一點，那是報應吧？還是孽緣？

總括而言，那抹笑容就是一切背叛的開端，而那一抹笑容過後，就是我和她背叛其丈夫的序幕，現在我再也不想誰對誰錯，既然如此，倒不如就在這段孽緣萌芽時把它斬斷情絲吧？

我知道，當我改變了這個劇情後，會有其他接替自己本來的命運，但既然這是法則的話，我......為了自保，只好作出殘酷的選擇。

「Victor，我想問呢份PPT如果要forward畀Jacky嗰team應該可以點轉啲模式......」

想當日，Candy是公司的女神其中一名，而且工作能力極佳，甚少要人幫忙，而昔日的我得知被女神青睞的瞬間，簡直可以用上雀躍來形容，因此她的問題我都悉數解答，為了答謝我的幫忙，她更請了我Lunch，然後我們交換了電話，接下來更每晚聊天，慢慢地愈走愈近，近得不顧一切，拋開了道德概念。

「唔好意思呀，不如你試下問返阿Jacky，我forward畀隔離team次數唔多，驚累咗你，問返佢嗰邊個Team Head好似最穩陣。」

話音剛落，報以一抹虛假的笑容，再望著Candy那張失望和躊躇的模樣，估計我的任務已經完成吧？

再望著自己的手錶，距離回去還有一段時間，我.....還是靜觀其變吧？

估計，我總是覺得以Candy的性格絕不罷休，雖然總會有人接替自己的命運，但我會比較希望那個人是Candy，難聽一點，那份劇本本來就是屬於她的。

待續

在線上
潘朵拉去左邊

在線上
Victor復仇記

唔佑點解victor因為復仇candy,令佢失去同Hailey一齊的機會
但係佢最後選擇同張悅寧
最後,在線上

唔知點解
打錯字

唔好意思咁多位，呢幾日身體因為轉天氣唔太舒服同埋工作比較煩，所以無辦法專心寫文，因此未來兩日未必可以出到文，但同時呢兩日內可以如常出到文，我會ig通知大家( 雖然有存貨，但我未滿意 )

睇落去就會揭曉

唔緊要，有講低聲就ok
快啲較返你個生理時鐘啦

早晨，天氣凍咗，大家要保重，小心身體

人間有愛

在線上

趁著有空，因為我改寫了劇情後，便不用與Candy午飯，因此我多了時間打聽真相。

在一個半小時的午飯時間內，我試圖Whatsapp過張悅寧，可是沒有得到回應，然後我嘗試透過一堆零食，正準備收買一位在公司毫不顯眼的肥仔，雖然他的存在感接近零，連老闆或者一些高層也喚不出他的名字，甚至連這個人的存在也無視，正因如此他才這間公司裡安然度過了許多風風雨雨，同時也在不知不覺間聽取了很多情報。

有時候我會在想，到底他這裡當IT Admin還是當CIA？

不管怎樣，他就是這裡的情報天書，而且更重要的是，我和他有共同話題，就是一款在香港算冷門也沒有人玩的遊戲 - Muv…… (說了你們也不懂)

我藉著透過零食和話題，打探一下最近的消息，實情上除了工作以外，我對這間公司的人事關係一無所知，就算成了養老族後，我也本著閒事莫理這種心態，結果.....自己依然成為被欺壓的對象。

當我們聊著遊戲內容聊得正起時，我找準機會轉移話題，而當我用上投石問路的方法提問之際，他好像心領神會的，一邊輕敲著鍵盤一邊答道：

「你係咪想問你條Team要抽一個人轉去Jacky條team單野？」

想不到他竟然會那麼機靈，果然是這間公司的情報天書。

我點了點頭，再嘆了一口氣：

「我覺得會係我。」

想不到他確切地回答：

「唔係你呀，上面話係調Candy去Jacky條team。」

「我知.....Candy唔想去嘛，咁佢唔想去，我阿頭性格又咁隨和又咁錫Candy，咁Jacky要人自然就緊係調我去架啦......」

他伴隨著鍵盤聲答道：

「你阿頭錫佢？都唔係咁。」

「嗯？」

果然問對了人，這場陰謀論是另有內情。

他雙手離開了鍵盤再托了自己的眼鏡一下，用上那把低沉的聲音對我說：

「但....你知我一向唔賣是非。」

「喂，成間公司加埋你班朋友入面，得我一個係同你鍾意一隻Game，加埋......」

他打斷了我的話柄說：

「呢一堆零食加下個月出隻新Game，加埋你上次同我講你買咗嗰隻御劍冥夜隻Figure！答你兩條問題。」

那一刻，我別無選擇於是一口答允這場「天價」的交易：

「好！一於咁話！」

「首先，我聽講咋！Jacky係睇中咗Candy嘅，又靚女又做得野，在公有佢幫手Jacky上位之後就肯定輕鬆，在私.....唔講啦，唔知你知唔知？」

我搖了搖頭，他回應：

「咁下一條問題答埋你。」

「Okay！」

「而你以為好好人嘅阿頭，其實不嬲就係偽君子嚟，呢樣就無咩人知，為咗保住自己可以安然退休，咁呢啲扯皮條嘅野佢就緊係唔介意做架啦，仲可以擦埋Jacky鞋。」

話音剛落，他續說：

「好，呢條係第一條問題，而第二條問題我都估到你想問咩！」

我點點頭，繼續聽取他的情報。

「咁係人都知但得你唔知，Jacky做上司又變態又鍾意屌人，我係講緊不論係用口定用條撚都係，仲會用啲招令你轉唔到工或者寫到你紀錄花一花，但放心呢個唔係佢唔鍾意你至會做，而係佢興趣嚟，但另一邊又狗公到極點嘅人，最鍾意做罐頭刀，年中食唔少intern妹妹！」

「咁以我估計Candy一係唔撈，但佢又未夠鐘走，而家走又好難揾下一份，你知Fresh Grad喎，但如果Candy唔撈又調埋你過去，你阿頭就會變無兵司令，對佢又無著數，Candy同你阿頭兩邊而家都係猜緊對方底牌，反正我聽返嚟，Jacky同上面要人嘅原因係覺得你條Team兩個人就得，唔使三個人嘛，所以我估計如果真係到必要時，你阿頭為咗交差咪唯有派你過去囉，反正Jacky對你阿頭唔可以亦唔會有咩微言，因為得佢兩個知內情，所以如果真係調你過去，Jacky食唔到女就一定唔滿意......你去到應該係做慰安婦架咋。」

這個內情，我好像有點接受不到！

「咁你知唔知而家係調邊個過去？」

「呢個係第三條問題。」

「御劍冥夜都值兩條問題啦！」

他思索了一會：

「又係！送多兩條畀你。」

「咁你答啦，Please！」

「你阿頭Lunch前決定咗調Candy過去啦，而Candy都無遞信，應該係硬食，真係慘，硬食完調Team過到去肯定要硬食埋Jacky條腸。」

「你又知？」

「緊係啦，調Team咁要拎過部新機，我自然會收到E-mail架啦！嗱，兩條啦，問完啦！」

Shit…...

沒錯，我成功改寫了歷史，但聽下去好像害了Candy？

就在那個瞬間，我竟然心軟，而且內疚感開始作祟。

但是，她的確有一開始出賣我的意圖，否則怎會試探著我是否懂得Jacky那邊的工作模式？

待續

在線上
手動正評

唉瘋 究竟瘋婆婆會唔會有日得到救贖 佢嘅懲罰佢嘅“罪”幾時完

應該等我寫完第三部曲就會完

大家一齊等
在線上

前幾日睇 終於追到呢到

在線上出住一篇，因為呢篇比較複雜.....

我灰頭土臉的問了最後一條問題，儘管不知道他會否回答：

「咁有無方法令到Candy唔使調team？」

「應該無啦。」

聽到這樣的回答後，我無奈地離去，不知該到那裡去，也不知怎的，我的確懊悔不已，明明時差的代價或者電車軌難題，我都能夠了解並無奈地接受這樣的道理，縱使當中也有出現過內疚，甚至會想起自己曾經犧牲過一位陌生人的性格來換取現在的結果，只是最終仍被自我說服，可是.....在這刻的懊悔，卻不能一如以往的自欺欺人。

想著想著，我知道自己該到那裡去，只是不敢去那個地方，去找那個......剛剛被我改變了命運的人。

可恨之人也有可憐之處.....

我佇立在升降機大堂，就這樣緊握著拳頭，然而與我擦身而過的路人突然被定了格，那一刻，我知道每當我迷茫的時候，那一頭會迷惑人，但另一邊廂卻用別的方式指導著我的魔鬼，便會在合適的時機出現。

她說，大部份人就像果籃一樣，經過包裝後擺位奢華，外在看似富有光澤和鮮甜不已，但當把果籃翻到底的時候，內裡的果實可能已經腐爛並發出惡臭。

潘朵拉.....

「你成朝去咗邊呀？」

她笑了笑說：

「觀察下一個人懷住報復嘅心穿越到過去，到底可以犯幾多次錯誤？」

果然是潘朵拉的個性，我應該要收回剛才片刻的感性吧。

未幾，她補上一句：

她說，我們把自己看錯，再把世界看錯了，反說世界欺騙自己。

「即係你話我誤解咗Candy，然後再睇錯我上司？但你唔好忘記，Candy佢的確係對我不忠。」

「至少呢刻你認識嘅佢，佢無出賣你？同埋.....時間會流逝，世界每分每秒都進步，而人亦會因為佢經歷過嘅野而改變，只係你唔會清楚了解得晒，只能觀其果猜其因。」

說罷，她聳聳肩。

「我唔認同呢句說話！唔理個因係點，而結果佢未來都會出賣我。」

「咁所以你而家就出賣咗呢個人先？你咁樣就以為自己可以改寫到個劇本？」

我知道自己在死撐，但在潘朵拉面前，我知道撐不了多久。

她說，錯誤的果，往往建基於自己錯誤的選擇或缺點，只是結果放在別人眼前時，我們總會把結果放大，然後把自己的選擇埋藏，再合理化整件事。

「我唔覺自己有合理化到！」

「你覺得你工作上際遇問題，完全係你上司嘅錯？就算佢係一個仆街，你都仲有大把選擇，佢寫花你紀錄，你可以照走架，就算人工待遇低啲，都好過喺度做狗？好過慢慢變成個養老族，再慢慢放棄自己？畀著我係Candy見到自己個男人咁樣，我絕對都會離佢而去囉。」
話音未落，潘朵拉的身體漸漸變透，我知道時限已到，果然她這個形態只能維持一段時間。

她離去前，拋下了一句：

不能夠每次只用「或然」來正當化「必然」，要以行為本身斷定自己的決定在本質上是好還是壞？

那是.....哲學問題吧？繼電車軌難題後，潘朵拉又給了我另一條問題，也許問題往往就是答案的本身，只是我們卻從答案裡尋找答案，才把答案變成問題。

於是，我決定依照著自己的記憶，去尋找Candy，我知道未來沒錯她會待我不忠，但那是未來的她，正如希特拉在「成魔」以前，他的確是一位有野心的平凡人，不理在假設問題上我殺了他後，總會有下一個，但至少在他成魔以前，我不能用未來的「或然」來正當化當下的「必然」，來扼殺劇本的改變、推論和發展。

也許，一直以來「時差」總會未能如願的原因，正是如此。

待續

在線上

命運的規則是殘酷，命定論和決定論的衝突永遠也存在，正如電車軌難題一樣吧，我記得潘朵拉對我說過，但以前的我根本不明白，而現在我.....也略懂一點。

用命定論看那些規則是殘酷，用決定論看那些規則卻有另一種想法。

我一邊走著一邊想著，我終於在附近商場的Foodcourt找到Candy，Candy是一位「慳妹」，在她當intern的時期裡，縱使內心有多抑鬱，也不願意花錢到Cafe唏噓地喝一杯咖啡，寧願在Foodcourt Lunch後坐一陣子，讓自己沉澱一下。

我徐徐地走了過去，我不知該怎麼打開彼此的話匣子，大概所有愛情也是在剛好並最佳的時機而萌芽，而錯過了那一瞬間後，愛情便再也不能萌芽吧？

恰巧，Candy的警覺性也很高，她神色夾雜一絲訝異並主動向我問好：

「Hello。」

我不作多想，打算直接進入正題：

「啱啱知道咗你要轉去Jacky條team。」

Candy苦笑：

「做咩呀？專登走過嚟祝我好運？」

我搖了搖頭，不知該如何說起，而Candy示意我坐下，而我們也好像很久沒這樣面對面的坐著，沒有考量，不需思量對方的內心，就這樣好好的聊上一席話。

「我唔係祝你好運，只係了解下，當我八卦下。」

她故意打趣的說：

「你收風咁快，使咩同我八卦喎。」

「當......我關心你。」

她點了點稱謝，然後把一些內情詳細的娓娓道來：

「我同Paul講我唔想調team，Jacky嗰邊啲野我完全都唔識做，於是佢就叫我去問定你，但你都唔太識Jacky嗰邊啲野.....」

「跟住佢好好笑咁同我講話，唉呀，如果Victor教到我嘅，咁佢就可以考慮調你過去，唔使調我走，反正佢需要我多過需要Victor。」

原來主動請教我的原因，不是Candy主動，而是那個偽君子的試探。

我用上樹窿mode來回應著：

「咁.....阿Paul不嬲都係偽君子，平時扮唔知啫......」

明明我早在一小時前才知曉，現在卻在裝事後孔明。

想不到，我們可以藉著這個契機而聊上了話， 不過也難以掩飾內心的內疚，縱使未來我們有幸成為情侶，而她....在未來會對我不忠。

在為了自己而犧牲他人這種命題上，我真的以為自己對此麻木不已，午飯時間快要完結，我們也要回去工作，而在這刻開始，我改寫了Candy的命運，也改寫了自己本來的未來，看著Candy走回自己的座位，彷彿她走向命運的另一條劇情支線，一段日子過後便會調派往Jacky的那一條Team，而我應該也順理成章的改寫了歷史，我知道自己這種思想是偽善而且有點無病呻吟。

無可否認，我的確期待著日後的發展會是如何。

看著戴在手腕上的手錶仍然在倒數著，距離回去還有五個小時，我一邊工作著一邊腦海卻回憶著很多零碎的片段，有的是屬於過去，有的是屬於那個可能已經不存在的未來。

我環顧著這間公司的周遭，看著Candy，想起了Hailey，然後再望著一張張同事的臉孔，還有那個偽君子上司。

人類，小時候被糖果誘惑，青春期時被情愛所迷惑，成年後被野心和金錢所支配，被貪婪操控一生，到底有多少人看破貪婪追求睿智？

這句話曾經也出自過潘朵拉口中，雖然有點怪，但在我使用手錶後的經歷的確如此。

潘朵拉.....

想起剛才跟她在對話間起了衝突，而我現在竟會擔心她會否生了我氣？

於是.....我whatsapp給張悅寧：

「有無嬲我？」

有時候最怕尷尬的情況，莫過於潘朵拉此刻並沒有借用張悅寧的身份，而我卻說了一些莫名其妙的話。

「無嬲啦。」

然後，我們一邊上班，一邊在Whatsapp裡聊著，這種看似平凡的日常，在我和潘朵拉之間還是第一次「平凡」地聊天，我們討論著下班後晚飯該如何是好，我們討論著彼此上班的苦況；

準時下班回家後，我待在臥房裡，一邊看著當時仍在書櫃的那兩本歌德的著作，期待著手錶倒數的結束，而我便可以回去，把那個目前未知的未來揭曉。

無可否認，目前我的心情依然是寂寞的，時間被自己隨心所欲握在手中的快感，回到過去後所抉擇的無奈。

想不到，今次回去希望改寫自己的際遇，結果卻一拼改寫了Candy和我的未來。

想著想著，潘朵拉輕叩了房門亦對我說：

「就快夠鐘啦喎。」

我從容地回答：

「唔緊要啦，就算我點樣改變呢刻嘅時間點都好，你點依然會喺度。」

潘朵拉自豪地說：

「因為本小姐並唔會受所謂嘅「時差」所限制。」

那一刻，我再次想起了那個男人的提點，並覺得這是一個絕佳的時機；

「記唔記得.....我有一次返咗去Hailey細個嘅時候，其實我遇到一個應該同你係「同伴」嘅男人，佢叫我提點你，繼續借用人類嘅身體，總有一日會好似普羅米修斯咁犯下大錯。」

潘朵拉聽到後，眼神卻絲毫沒有半點意外，神色卻閃過一抹笑意：

「嗯，但我覺得用呢個身份穿梭唔同嘅時間都幾有趣，你唔會明白習慣喺無盡嘅時間入面，無感覺咁得自己一個咁生存係一件幾......悶嘅事，當我揾啲樂趣。」

話音剛落，她堅定的眼神卻使我再不多說，而一陣綠光從手錶冒出，我知道時限到了，而我對潘朵拉說：

「轉頭見。」

她也答道：

「轉頭見！」

一股熟悉的離心力，把我帶到那個被我改變後未知的未來。

她說，是你自己選擇成為現在的自己，現在的自己再選擇將來的自己。

待續

在線上
返去之後又會點

想知道？想出突擊？仲差少少

唯有等

突擊出文了

Chapter 24 【歸來】

一股離心力過後，我在餐廳裡醒來，潘朵拉仍然坐在我前方，並刻意的對我說：

「Hi，你返嚟啦。」

而她的好友.....歐子瑜則拿著一部類似手機的物體等待著我下單，於是我隨便在Menu選擇了一個晚餐，然後環顧著周遭，好像甚麼都沒有改變。

不過，這是我起初的想法，慢慢地我留意到周遭看似沒有改變，但最大轉變的就是在自己身上；

我身上的西裝再也不是G2xxx的平價西裝，而是一套......P字頭的品牌，而手腕上的手錶更換了一隻價格更為高昂的手錶，只是不論如何價值不菲，內裡依然是那隻壞錶，潘朵拉口中的容器。

恰巧，我的手機彈出了一則提示，是Candy！

我們仍然是曖昧的關係嗎？

我讀著那則Whatsapp，內容全是與工作有關的苦訴，而我向上滑著我與Candy的對話，而彼此的對話間絲毫沒有男女之情，大部份也是與她的工作和私人問題有關。

當我回顧著的同時，我發現她的私人問題，大多是有著與老公離婚的念頭；

果然，要發生的就總會發生，就算沒有我，她依然會因為在工作感氣餒，而老公不解溫柔，只顧勸她辭工，不懂女人也會希望有自己的事業等等這種想法。

而我真的順理成章改寫了自己的未來和際遇，Candy被調team後，我取代了原來那個偽君子上司的位置，正式升格為管理層，只是薪水增加和職位提高以外，我還是「無兵司令」，工作上仍然是自己一個人承包，因此漸漸萌生轉工的念頭。

目前亦因為有我從旁保護Candy的源故，她沒有被Jacky吃掉，可是Jacky對她漸漸因「愛」生恨，事事針對著她，她果然取代了我的位置。

有關這一點，我總是覺得比較唏噓，而正當我想著想著的同時，潘朵拉對我說：

「係咪有好多疑問？但你應該要慣架啦？」

就在那個瞬間，我感到一陣暈眩的感覺，而新的記憶卻像走馬燈般的在我腦海中劃過；

未幾，她補上一句：

「你個腦真係比一般人遲鈍。」

每次也被潘朵拉這般嘲諷著，我有心不甘的問道：

「點解我每次都比其他人慢？依你所講。」

潘朵拉猶豫的反問：

「你真係我答？」

「嗯？」

「一般係.....真係反應遲鈍嘅人至會出現呢種情況。」

我愣住了一陣：

「當我無問過啦。」

然後，我被潘朵拉取笑了一會，而我見狀決定扯開話題：

「其實.....如果我同Candy無一齊，咁理論上就唔會有呢隻手錶，咁我都唔會認識咗你，但點解？」

潘朵拉從容地喝著剛剛端上來的咖啡答道：

「唔好睇少時間修正嘅能力，要發生嘅總會發生，總會有第二個人送手錶畀你，跟住又會發生一啲野，令你渴望得到呢一種力量，除非劇本交咗畀另一個人，但目前又好似無呢個發展方向。」

待續

在線上睇到live

live突擊

而家有權力不如調返candy嚟自己條team 當補償返

同意 其實佢都算虧欠咗Candy

始終而家呢條線嘅Candy未對Victor做成傷害 唔應該怪佢嘅

一次過睇兩篇

推

似h小姐將錶比左victor
BTW,在線上

在線上
幾時先甩到p仔

在線上

別少看時間的修正能力？這點我從來不會輕看，畢竟或多或少正因為修正的能力，「時差」才會往往讓我徒勞無功。

我與潘朵拉聊得正起，忘了是誰留意到這裡的白酒有優惠，反正不開心喝酒，高興也會喝一點酒，人類就是愛藉著酒精達成迴避現實和與人溝通這兩個目的，因此我們開了一支白酒，這是我與她第一次把酒言歡，感覺有點奇妙，畢竟......第一次與魔鬼喝酒。

我還該用魔鬼來形容潘朵拉嗎？但我又不能把她稱作「人」。

不過，更令我想不到的是，潘朵拉的酒量好像那麼淺，只是一杯白酒便足以使她的臉紅透，到底是張悅寧的酒量差，還是潘朵拉不勝酒力，我看著那張漲紅的臉按捺不住笑道：

「你塊面咁快紅晒嘅？」

她輕撫了自己那張微微發熱的臉頰說道：

「係張悅寧唔飲得咋嘛，我不知幾清醒。」

嗯，那個答案是我意想不到的，虧她想得出來。

我們把一整瓶白酒喝光後，餐廳也準備打烊了，而我們打算離開之際，潘朵拉的好友歐子瑜從水吧端著另一支白酒不徐不疾的走了過來，並愉快的擁了潘朵拉一下說道：

「我地都收工啦，一唔一齊飲呀？咁耐無好好咁傾過計。」

未幾，我們還在猶豫之際，歐子瑜的男朋友也走了出來和應：

「一齊飲啦，難得今日好似有Mood！」

話音未落，她的男朋友續道：

「喂，Kenny！一齊飲啦，你咁鍾意飲酒，既然出去陪人飲，不如陪我地飲啦。」

然後，在一片盛情難卻的情況下，我們也拒絕不了他們的一番好意，然後我們搬到一張較為寛敞的大檯，那張大檯更依偎著窗景，大概是整間餐廳裡位置和環境最佳的一個位置。

而座位上，潘朵拉與我坐在一起，歐子瑜與她的情人，Kenny則與阿穎坐著。

經過一番互相介紹後，歐子瑜的情人化名叫作基神，這個名字在Kenny口中聽過，只是記憶中好像只是見過一次，而且這個時間裡，我還未認識Kenny，總覺得望著一個熟悉的人，但他對自己卻全無記憶，感覺有點奇怪，而且想起這間餐廳最近還是結業，頓感唏噓。

互相介紹後，少不免彼此碰杯，碰杯過後大家談笑風生，歐子瑜開始與潘朵拉訴說起中學時期的趣事，而基神也和應說著，Kenny和阿穎還有我，則負責笑著，不知不覺裡，提起了那一場我有份經歷的人造雪時，我才記起昔日在禮堂門外惹起我目光的男生，原來正是基神，而他凝視著的女孩正是歐子瑜。

那是多麼奇妙的緣份，多麼情深的感情。

而潘朵拉更是「杯杯清」，她的臉更是愈來愈紅，只是每當我準備替她頂酒之際，她總會在我耳邊悄悄說著：

「係張悅寧面紅咋，咁佢身體接受唔到酒精咋嘛，我無野呀。」

聽著這句說話，情況好像有點擔心。

就在我們聊著說著，說起MSN結束營運，手機也轉為智能手機，想起曾經的MK年代，嘆著時代的唏噓之際，潘朵拉在眾人的討論聲此起彼落間問了一道問題：

「問大家一條問題，如果有十二個可以改變過去嘅機會，你地會想改變啲咩？不過改變咗過去嘅話，可能就無呢一刻嘅溫馨？」

那個瞬間，眾人漸漸沉默起來，而Kenny則打趣說道：

「哇，心理測驗嚟架？十二個咁多。」

我見狀趕緊輕輕扯了潘朵拉的裙子一下，而她卻在那一刻捉緊了我的手，示意她現在清醒，更對我報以一個眼神，示意她知道自己在問甚麼問題，同時知道自己有那些話不能說出口，縱使其他人只會覺得那是虛構。

彼此一個眼神過後，我也不知怎的，同時我們也不其然，藉著霎時間的淺淺醉意，十指緊扣了起來。

同時，歐子瑜卻揚一下眉毛，不語，呷一口酒，思索片刻過後：

「如果真係可以改變咗過去，可能我就唔會識到基神或者同佢行得咁埋，曾經發生過一啲野，有一段我人生最低潮最內疚嘅時間，佢就出現咗喺我身邊，一直陪伴住我，如果我改變咗嗰個曾經嘅話，深信就唔會有呢一刻，但我都相信一樣野，就係我同佢都依然會認識。」

歐子瑜看著基神，基神摟著她的腰間，她微笑說道：

「所以，就算點改寫或者改寫幾多次都好，我深信我地都依然會認識，結局係點都好，我都無怨無悔，就算過程我地會分開，但深信終點都係一樣，就係......對方會幸福。」

陪伴著對方走過一段最黑暗的時期，我也曾與Hailey一起走過，只是結果......截然不同，如果可以的話，我也想與他們交換吧？

哈哈，這個人到底怎麼了？羨慕間竟然萌起這股自私的想法。

我想起了Hailey，然後緊扣著潘朵拉的手漸漸鬆開了，可是她主動的把我拖緊，更用另一隻手輕輕拍了我的手背，那是一種安慰嗎？

接著，她慢慢地伏在我的肩膀上，她真的醉了嗎？

接下來，我們把視線轉移到阿穎身上，他支支吾吾地說：

「可能......我......」

Kenny打斷了他的話匣：

「睇死你都係想揾返你個有錢女ex架啦，人地求你原諒喎，如果唔係歐小姐，你一早要原諒咗佢，同返條女一齊，可能而家「嫁」埋入豪門。」

歐子瑜不屑的挖苦著Kenny：

「成日恰阿穎，畀人地答嘛，你講咁叻，你會點呀？」

Kenny頓了片刻，看著酒杯並苦笑：

「可能我都依然選擇同樣嘅路，只係.....想個結尾會好一啲。」

Kenny不是有一位準備結婚的情人嗎？難道是因為「時差」？

我多口問了一句：

「你同你女朋友？」

他想也不想便答道：

「冷戰緊，呢場冷戰維持咗都......好耐。」

說罷，他徑自苦笑著。

或許，每個人真的有著想改變的過去，只是......有的選擇繼續同樣的路，只求結局好一點，有的不管結局如何，深信起點一樣，終點也是同樣。

就在那個瞬間，潘朵拉依偎著我並輕聲說著。

她說，結局也許是注定，但開始往往都是自由的。

待續，追到live？

Live
望住咁多主角都幾唏噓

Kenny好似開始變返原本世界線嘅Kenny？
同埋事實係子瑜如果真係改變咗 佢哋兩個就唔會一齊

在線上
子瑜bb

喜歡到一齊，其實只係一瞬間個timing啱

專登畀佢地出場

依個故事幾好睇
見到子瑜同基神一齊
Kenny的冷戰對象係Moonie？
在線上

果然有子瑜喺度Selina可以死返屋企咪撚阻住晒
希望佢可以幫埋Kenny同Monnie解決冷戰
咁呢個世界線真係好完美
子瑜真係好有影響
Victor你一定要好好把握住Hailey啊

好鍾意呢幕

係呀，係Monnie

唔完美你轉頭就知

唉瘋筆下係遺憾美 自己種嘅因結嘅果自己受

你咁講 刀片is ready

其實victor選擇邊個都唔完美
有人支持hailey,有人支持張悅寧(paradox)
不過覺得paradox係H小姐

今晚明晚可能要休息一日，因為......有啲突發工作要做

我都覺
雖然又有啲似子瑜
但係直覺覺得佢就係Hailey

加油啊
在線上

加油
在線上

Live

好耐之前已經有人估潘朵拉就係冇左記憶的Hailey

在線上

今個晚上，我們喝了很多酒，空空如也的酒樽鋪滿了檯面，在Kenny和基神兩位喝得最多的人也相繼倒下後，我和潘朵拉也覺得是時候要離開，而途中的路程我們仍然十指緊扣著，我們也不知今晚為何要牽著手，但有一種今晚就這樣也沒問題的思緒卻猶在心頭，怎料當我們離開餐廳後不久，晚空卻突然灑下濛濛細雨，而我與潘朵拉不知怎的就這樣佇立在屋簷下，彼此的視線停留在晚空之中，眼見街燈把雨粉照耀得通透，我們看得陶醉，又或者真的醉掉，那抹通透的雨粉猶如......一場雪；

然後，我敢肯定雨粉飄過憶起那場人造雪，我們的回憶起昔日的那場人造雪。

那一場雪，到底造就了多少對情侶，營造過多少段刻骨銘心的回憶？

大概，連那個籌辦昔日那個活動的人也意想不到，時至今日也被我們牢記著；

就在那個瞬間，我記起我與Hailey在一片白茫的操埸下分別，然後那抹離別的背影就是我對她最後的印象，縱使因為MSN營運結束，我們再聊起話，對她的情愫仍在，只是心境卻與不如昔日。

是因為我長大了，同時也經歷幾段戀愛吧？

看著飄蕩著的雨粉，藉著一場醉，想起了特別多的事情，記起了因為我回到過去，歷史被我改寫了，Candy接替了我本來的命運，而我們亦因此由曖昧而變成了好友，從朋友的視覺裡知道得更多。

有人說過，愛人看對方只看到彼此的主線劇情，朋友卻是主線劇情側寫的鏡頭，看到主線以外的劇情，那些外傳或多或少影響著主線，然後我們便會明白到每件事情可憐間有可恨，可恨間也有可悲。

就算再好的人，也會偶爾在別人的人生中演過壞人，反之亦然，再壞的人，也會偶爾在別人的人生中當過一兩次好人吧。

然後，我望了潘朵拉一眼，不知道她凝著的眼眸不知道在想甚麼？

除了那場雪以外，還有其他回憶嗎？

那刻，我的確這樣想著，只是想起了她所謂的「記憶」也只是繼承而來的，而屬於她自己本人的到底記得有多少，又或者根本沒有屬於自己的記憶吧。

突然傳來一陣的貓叫聲，把我們從感性中喚醒，潘朵拉用著她敏銳的聽覺，遁聲尋覓著，然而在維園的草叢中找到了一頭正在避雨的幼貓，是一頭與手掌相若的小花貓，而那頭幼貓的後腿卻被人惡意的用上膠紙綁著。

潘朵拉見狀不發一言，便蹲著身子不徐不疾的走了過來，而那頭幼貓的身子起初卻抖動著，大概那是代表驚恐，慢慢地不知怎的卻用上楚楚可憐的眼神，是潘朵拉擁有與動物傳遞心聲的能力嗎？

他輕聲「喵」了一下，然後潘朵拉輕輕撫了他的頭頂，再一邊緩緩地替他解開綁著後腿的膠紙。

而我看著眼前的情景，配上雨粉像飄雪劃過我的視線，就像一幅人間最美的風景。

那頭幼貓被綁在後腿的膠紙估計是人為吧？

我心想，這年頭魔鬼也學會憐憫，但人類卻活得連魔鬼也不如？

我不禁問道：

「你唔捨得隻貓呀？同情佢嘅，我最多容許你接佢返屋企住。」

潘朵拉笑了笑，想了一會便答道；

她說，我會同情憐憫？也是沒錯的，但別忘記鱷魚也會落淚，別天真吧。

然而，她的手卻一直輕撫著小花貓的頭。

這就是潘朵拉的個性吧？嘴邊說盡無情的話，行徑卻比人活得更像人。

未幾，她支支吾吾的問道：

「我......真係可以接佢屋企？」

起初，我想耍帥的「嗯」了一聲作罷，怎料潘朵拉用上命令的語調對我說：

「咁你仲唔去同我揾個紙皮箱？仲有呀，幫我睇下呢個鐘數邊度可以買到野畀佢食。」

話音剛落，潘朵拉已經可以成功把小花貓抱進懷中。

待續，出住兩篇先

live
在線上

在線上

潘朵拉突然霸氣命令
呢個反差大得嚟好好笑

lovely

動物傳心師

正呢？

在線上

「咁你仲唔去同我揾個紙皮箱？仲有呀，幫我睇下呢個鐘數邊度可以買到野畀佢食。」

話音剛落，潘朵拉已經可以成功把小花貓抱進懷中。

「.....」

最可恨的是，我的本能反應卻聽從她的命令，在附近的清潔工人堆著的紙皮箱中「借」了一個，再放一些散紙，應該足夠支付吧？

當我找到了一個紙皮箱後，並成功把濕透並有點污糟的小花貓放進紙皮箱後後，那抹雨粉卻慢慢地變成滂沱大雨，情境狼狽不已，幸好鄰近有一處的士站，因此我們才能一邊保護著紙皮箱，一邊渾身濕透的安全回家。

回到家後，潘朵拉替二話不說的端著箱子並走進了浴室，而那頭小貓不知怎的，在車上待在箱子裡卻安靜得很，可是每當轉手被我捧著之際，喵叫聲便劃破車中的安寧，但潘朵拉抱回後又再度安靜起來；

我眼見著潘朵拉溫柔地把小貓從箱子裡抱了出來，並放在浴缸後，也許是浴缸沒有放滿水的源故吧，否則以貓怕水的性格，肯定會慘叫出來；

經我們一番檢查後，得悉那頭小貓是女孩來的，想著想著的同時，她回眸望了我一眼，而我不發一言，用上疑惑的眼神「嗯」了一聲以作反問，她白了我一眼說：

「你仲企喺度做咩呀？幫我拎定條浴巾啦，仲有呀，你要去附近幫我買佢啲野食同日用品呀。」

我一臉茫然，接著說：

「但我無養過貓？」

她狠狠盯了我一眼，然後我縮頭縮腦說不出話來，只好徑自說：

「係，去買貓糧。」

說實，我真討厭自己這樣的本能反應，而且這個鐘數我也不知該到那裡購得寵物用品，而且那時還要下著大雨，我毫不容易找了整區的便利店，光是找貓用的食品已經花了我一個鐘，同時我還要一邊找著一邊Google著，貓可以吃甚麼，又有甚麼不能吃等等問題，幸好現在有些便利店也有寵物的食品購買，至於其他日用品，只好留待明天吧？

有人說過，當女性發揮其自身溫柔的母性時，面對其他異性時便再也不會溫柔。

難怪，有很多男人結婚生仔後會抱怨自己另一半不如以前般溫柔吧？

現在，我只好希望回去後不會捱罵吧？

但.....我為甚麼會想著這些事情？

當我打開家門的瞬間，只見潘朵拉跪在客廳地上，把小貓用浴巾裹著，並放在自己的大腿，再用上溫婉的眼神，拿著風筒用上較溫和的風速，把小貓的毛髮吹乾。

只是看著此情此景，卻看得我有點著迷，那種母性也許正是男生們認為最致命的吸引力，就算潘朵拉無情，至少現在她也演著好人的角色吧？

同時聽著潘朵拉輕聲細語地與那頭小貓「聊天」，更聽到她替小貓取了名 - Para，我好奇的問道：

「Para？」

潘朵拉的視線從沒有離開過Para：

「係呀，我覺得幾好聽。」

原來潘朵拉已經一早察覺了我回來，只是把我視若無睹而已.....

我見狀走到潘朵拉身旁，與她一起蹲下身子，然後在膠袋裡遞了一罐貓罐頭給她說：

「我買到呢啲咋，其他日用品要聽日至買到。」

就在那個瞬間，她把裹著Para的浴巾鬆開，而Para也用上敏捷的身手跳到地上，經過潘朵拉悉心的梳洗後，這頭小花貓搖身一變成為了一位「美人」。

而潘朵拉的視線終於轉移到我身上，她看到我渾身濕透的模樣，下意識用著裹著Para的浴巾輕拭了我的臉頰一下，而在頭兩秒的是感動，然後我霎時間醒悟起來：

「小姐，條浴巾你幫Para沖涼用架喎。」

潘朵拉聽到後才恍然大悟般的說：

「呃，Sorry！一時唔記得咗。」

於是，我拿著浴巾的一角對潘朵拉說：

「你幫Para沖涼都沖到自己都濕晒。」

話音未落，我冷不防的用上浴巾抹了她的臉頰一下，潘朵拉也惡作劇般還擊，雖然這條浴巾成為了我們角力的道具，就這樣你抹我一下我抹你一下，抹著抹著我們擁作一團，正當我快要取勝之際，我們不知怎的，她拉扯著我，而我卻把潘朵拉壓在地上。

未盡的笑聲淹沒在視線對上的片刻，彼此的身體就這樣慢慢地被束縛進一個輕輕的懷抱裡，面面廝覷著對方的模樣，攫取著屬於我倆的鼻息，腦海看似被掏空，但又恰似想著一些事情。

她.....雖然是一種未知的存在，或許可以解作是魔鬼，但她這頭魔鬼比起人類卻活得更有人性吧？

一直以來，她就是陪伴著我，每當在我失意時，也許是契約使然，又或者是別的原因，她總會出現，給我擁抱，或者藉著挖苦提點著我。

沒錯，我們每次靠近的時候，總有一種熟悉的感覺，只是我也難以言喻，還有那場兒時的片段，我也覺得不可思議。

總有一種感覺，就是她一直都在。

但是明明我沒可能會與她有感覺，那怕不論是張悅寧或潘朵拉都是一位驚艷的美人。

但心跳的頻率代表著當下的悸動，這種悸動很熟悉，熟悉得我很自然並慢慢地輕輕吻上了她蒼白的唇，突如其來的親吻像暴風雨般的令人措手不及，她並不反抗，只是一動不動，臉上的不知是冷漠還是驚愕的表情，又或者純粹是不知所措，甚至她以前從未試過，但我的直覺卻覺得那是一種信任，而那種信任的眼神更是似曾相識，我再輕輕地吻著她的唇，她合上雙眼，身體本能使我們舌間纏繞著；

到底是我們今晚喝得多了，還是男女之間情到濃時這回事是無法解釋？

我們一邊在地上吻著，腦海不停在問著一堆問題？

我們到底怎麼了？假如發生了關係的話，到底會怎麼了？

我們到底在想甚麼？為甚麼會有這種熟悉的感覺？是因為醉後的懷念？還是太久沒有性愛？

然後......

待續，明天投票時間

會唔會真係好似前面讀者咁講 為咗潘朵拉而用晒12次

聽日投票應該係到底同唔同潘朵拉扑喇
做個意見調查先

扑
唔扑

para - dox
如果好似樓上咁講
扑同唔扑 that is the question

緊係會引發唔同附帶劇情架啦

睇嚟佢真係Hailey
俾我一定扑咗先 魔鬼喎 唔係咁易有得扑㗎

互動投票已開始啦！
有興趣參與嘅可以去我IG投票，順手記得畀個Follow
ig: iphonemanhkg

用人性角度 一定會屌 將錯就錯

咁選擇喺你地度

由始至終都係覺得潘朵拉係Hailey嚟，唔屌得唔得

順手宣傳一下，我mewe個ac已經開咗

嚴重影響主線劇情

其實用曬12次會唔記得曬所有嘢係咪因為每一次都會有新嘅記憶
搞到之前嘅記憶太多所以會亂曬？
利申 亂估

都唔知投唔投好

Kenny的心態

係咪將要破張悅寧個處

仲係處？

邊個夠膽掂惡魔

精神上係潘朵拉，肉體上係張悅寧，咁到底你地覺得佢扑嘅係潘朵拉定張悅寧？

好似曾經有過一條阿媽同自己女朋友交換咗肉體類似問題，而家大家嘅投票結果係屌，m.....咁大家就等睇個劇情發展啦

利申：作為寫嗰個都覺得......幾有趣嘅......

一箭雙雕
真係叻仔

張悅寧之後會上連登開post
飲醉酒俾個朋友食咗個處

潮文

我欣賞你呢個邏輯.....

新外傳

今晚有文嗎

明晚會有！因為......我寫到有啲唔係好敢出街，同埋有啲似潮文執緊篇文

真係上連登開post

在線上
最新潮文

在線上
等文

在線上出咗外傳先

外傳 03 【假設】

那場滂沱大雨把醉倒的眾人留住，唯獨只有兩個人仍然清醒著，只是男的半醉，而女的卻清醒望著那位男生。

男的，我們稱為基神，只不過在這裡他並不是那麼「神」，相反有點平庸，但他擁有自己完美的另一半，那個女生名為歐子瑜。

有人說過，在他人眼中的完美，或許是心靈有所缺欠的面具，相反在他人眼中平庸，正因為心靈得到滿足，因此不需要任何保護色。

歐子瑜看著基神，而基神也看著歐子瑜，可能男的已經半醉，但他們的腦海仍然想著剛才友人拋下的問題。

那道假設擁有十二次機會回到過去的問題，他們的腦海還在假設，倘若改變了，他們會變成怎樣？

歐子瑜會想過，倘若自己沒有得到那個眼前的男人，她根本擺脫不了那些陰霾，或者她真的會確信，得到一個人的愛，得到幸福的人，往往卻不需要幸福。

她會恨透這個世界，她再也不能與異性真正的相愛。

基神會想過，倘若沒有遇到眼前這位動人的女孩，或者被初戀背叛加上父母離異後，以他愛玩的性格，應該會在每晚在酒吧逢場作興。

他想起，在讀大學時期，友人愛玩而他貪玩，但歐子瑜那聰明的頭腦總能夠看破基神的陰謀，她不會發脾氣，做甚麼事起來從不直接，但總能一針見血，而且更會令他深懷內疚地玩樂，結果他早早便擺脫了貪玩的個性。

由讀書到經營餐廳，她總是作為自己的支柱，要是沒有她的話，人生路肯定會很孤單吧。

就在那個瞬間，歐子瑜遞了一杯還未喝光的酒給基神，而自己也徑自喝著，基神見狀問道：

「喂，歐小姐，你真係唔怕醉？」

歐子瑜自信地說：

「唔知點解我飲極都唔會醉，但明明無練過，天生嘅。」

基神打趣的說：

「呢點我認呀，日日去飲酒嗰個而家已經瞓低咗。」

話音剛落，他們望著那位醉倒的友人，然後手牽著手的聊起情話。

「所以話個天咁唔公平，好似所有最好嘅都畀晒你。」

歐子瑜笑說：

「曲線讚埋自己？」

「咁你男朋友我都好有市場！」

「嗯？Amanda同嗰個護士，仲有成日嚟食飯嗰個黃小姐？三個咋嘛。」

「Amanda係唔計架。」

「喂，人地專登返香港同我爭仔，仲暗串我話佢係同你一齊先。」

說著說著，歐子瑜愈說愈氣，而基神見狀也趕忙擁了她一下：

「咁.....佢雖然係我初戀，但我地以後都一齊咪得。」

「我唔理架啦，我而家係港女上身呀，你諗辦法返到過去，等我做你初戀。」

「小姐，玩咁大？」

然後，他們互相對望，沉默了一陣，接著相望而笑。

在笑容裡，他們的思緒再停留在那個假設的時空裡，彷彿平行時空的自己與這個時刻的自己對話著。

他們那刻認為，自己應該喝多了。

「假設」時空的歐子瑜對現在的歐子瑜說著，想得到一個人，必需要證明自己不需要那個人。

但最後，你發現自己心底裡總會渴望一個人。

「假設」時空的基神對現在的基神說著，當一個仆街也許是自由，但這樣的被一個人綁著，其實也很幸福吧？

至少，縱使那些掂念會有終點，回到家中給對方一個擁抱，就能解決那些牽腸掛肚的思念。

這刻的歐子瑜和基神，到底怎樣走在一起？大概又是另一個故事吧？

又或者，很多事情往往取決於一瞬間的時機，和那刻的想法吧。

留下是一個故事，離開又是一個故事。

待續

在線上依個時空唔錯

在線上
子瑜同基神

在線上
子瑜同基神
不如我個人鐘意基神同Cathy

在線上

然後......

Para的一聲「喵」叫，彷彿把目前錯誤的行徑叫停，把一連串的想法、問題和激吻全數淹沒剛剛重拾的理性和剛恢復的寧靜之間，在靜默的空間裡，只能聽到我倆依稀的喘氣聲，還有不知所措的四目交投。

在彼此的眼眸交錯，腦海的理性再度被掏空，接著我從潘朵拉的眼眸裡，彷彿感覺到一種親切感，明明浮起現一些映像，可是那些映像卻沒有實體，又猶如一閃即逝，連自己也弄不清到底是甚麼的一回事。

有人說過，要有好感以上的情愫才能凝視著一個人的臉龐六秒以上，現在我與潘朵拉也對望了不知多少個六秒，到底證明了甚麼？

那是好感以上的情愫嗎，怎麼我卻察覺不到？

慢慢地，潘朵拉由疑惑到接受的眼神，使我們情不自禁的輕吻著對方，然而Para見狀也用著笨拙的身手跳到梳化上，再用上獅子般的坐姿坐在梳化上，看著我們的「合唱戲」；

而輕吻猶如激情的催化劑，把剛才重拾的理性再度推倒，舌間纏繞著的同時，我們就這樣在客廳上解開對方的衣衫。

沒錯，我在解開的是潘朵拉身上的衣衫還有她的內衣，可是.....那些衣物明明是屬於另一個人，一個被她借著身份的人；

我曾經想起了一條問題，假如媽媽與自己的女朋友交換了靈魂，女朋友的肉體被媽媽的靈魂操控著，而媽媽的肉體被女朋友的靈魂操控著，要與其中一方發生關係才可以回復正常，到底你會選擇那一方？

幸好，現在情況並沒有那條問題般複雜，但情況又是差不多，與我熱吻著的是潘朵拉，但物理上我親著的是張悅寧，被我壓著被我的唇舌在她的身上游走的是張悅寧，但給予我反應的卻是潘朵拉，還有那細嫩白滑的皮膚是屬於張悅寧，可是我又覺得自己吻著的是潘朵拉。

但明明潘朵拉理論上沒有實體的，那種感覺很奇怪，但......人類是一種難以擺脫情慾的動物，可以對著電腦，看著A片也可以激起情慾，更何況那一刻，不論是潘朵拉或張悅寧，都是一位美女，而且是一位和我「過電」的美女，並在自己家中的客廳藉著醉意糾纏著，而且我們都已經是成年人，成年人唯一的好處就是任何事情都可以用成年兩個字來合理化。

當我們情不自禁，她用手握著我的小弟，我也慢慢的把小弟放進她的私處，感覺.....不單止濕潤而且更十分狹窄，但那狹窄的空間，剛好被我填滿，總括而言，感覺很舒服。

知道嗎？情侶有合襯度，但彼此私處的也有合襯度，而這種合襯度也極為影響日後的發展。

更要命的是，當我下體一陣抽搐後，理性便在片刻間重拾了，再把掏出了自己的小弟後，發現小弟除了沾上我倆的體液外還有丁點血絲；

就在那個瞬間，我看著躺在地上氣若游絲的潘朵拉，才驚覺張悅寧是處女，雖然從剛才起已經不是，但她是處女也不足為奇吧，而潘朵拉也如是，但問題來了......我到底是破了潘朵拉的處，還是張悅寧的？

抑或是，我一箭雙鵰吧？但我到底該感到滿足、自豪，還是該開始懂得害怕吧？

我破了室友兼同屋主兼租客的處，這點不害怕吧，更壞一點想，當房租一次性交一年。

但最大的問題是，我破了魔鬼的處，我還可以無恥的說當房租一次性交一年嗎？

然而，人類所謂理性思考的作用，只不過比小心地滑的提示牌作用稍為大一點，但最終還是做錯事。

想著想著，潘朵拉光著身子，神色彷彿整合了思緒，隨手拾起了放在地上的外套蓋著自己，然後站起來對我說：

「我去沖涼先，沖完涼我自己會返房瞓啦。」

「嗯？」

她回眸答道：

「早抖，聽日記得同我去買Para啲日用品。」

怎麼我會有一種怪怪的感覺.....

她真的這麼灑脫嗎？

然後，就在我想著想著的期間，電話的提示聲劃破了我那惆悵的沉思，是Hailey！

「Hi！同你講樣野呀，我下星期同屋企人去曼谷旅行，跟住同佢地一齊返香港，我喺香港有份新工呀，到時候可以揾你食飯，我地聚下呀。」

Hailey回來？怎麼時間會那麼剛剛好，而且好像有點諷刺。

Para用上優雅的步姿走了過來，然後用上好奇的目光望著我的手機，正當我打算輕撫她的瞬間，她立即嘶叫了一下，幸好我的反應敏捷，否則手臂肯定流血！

果然，女人如貓，上一秒熱情，下一秒的反應卻難以猜測。

我回覆Hailey的訊息：

「好呀，到時見！Welcome back！」

明明Hailey的回歸，我應該高興和期待才對，怎麼現在的心情卻那麼惆悵？

她說，白晝與黑夜是互相交替的，光明與黑暗是混沌的，希望與失望是糾纏在一起的，理想與現實是並存的。

待續有無人追到Live？

live在線上

LIVE

Live 張悅寧同潘朵拉都係處

我兩pair都鍾意 希望兩pair喺呢個故事都出現都有好結局

真係食咗

投票投左屌

live左

啱啱開始食咋喎

因工作問題，星期六日會出返文，不便之處敬請原諒

在線上 繼續推

今晚在線

在線上

Chapter 23 【矛盾】

距離Hailey歸來還有一個星期，剛收到這則消息時我的確是興奮了幾秒，然後浴室傳來的水聲卻使我收起了笑容，並開始沉默，然後不自覺地煩惱和惆悵。

怎麼會有這種荒誕的事情？有些以為距離自己很遠的事情，或者以為一世都不會經歷的噩耗，突如其來降臨，這......叫我怎能接受？

當我聽著浴室裡的花灑聲在我耳邊聲聲作響之際，我光著上身坐在梳化徑自想著，剛才自己的行徑、慾望和感覺到底是甚麼的一回事？

我和潘朵拉竟然發生了關係，可是和她在糾纏的時候，卻萌起了一股熟悉的感覺，可是我又想不出那種感覺到底是怎樣的一回事？

而我在當時，有著一種很想把她佔有的慾望，大概是美色當前，有誰能抵抗這般程度的誘惑，更何況......不論是張悅寧或潘朵拉，她們兩位均是絕色美女，倘若她們真的「正常」一點的話，追求者眾這個形容詞已經不足以具體描述。

而且還有在教室裡一閃即瞬的畫面，那個男人突然其來的出現並提點，種種一切跡象顯示，彷彿我與潘朵拉之間有著某種安排。

想著想著，我望著浴室的方向，然而恰巧水聲停了，我霎時間變得緊張起來。

當潘朵拉用著浴巾裹著自己並不徐不疾的步出浴室之際， 她的眼神閃過一絲疑惑，然後用上短促的語調跟我說：

「到你沖啦，我返入房抖下。」

就在那個瞬間，我總覺得氣氛變得尷尬不已，難怪有人說倘若你想失去一個朋友，你只需要做兩件事就可以，借錢給他或者和她做愛。

有關做愛這回事，在我的朋友圈中，大概只有Andy可以稱得上為性愛專家，因此我在半夜凌晨的時候text了他，而他竟然未睡並秒回了我，於是我把問題稍作修飾，便直接問道：

「如果.....我而家同你講，我同張悅寧搞咗，你覺得應該點呀？」

「What？終於......」

「咩終於？」

「你地讀書嘅時候已經咁Close，而且兩個單身嘅住埋一齊，唔出事就有鬼啦！」

「咁而家好似好尷尬？」

「無嘅，一係就直接主動同佢講不如試下一齊，一係當事人無咁嘅跡象咪當無事發生囉，如果唔係咁仲可以點？」

「但如果係佢嘅第一次呢？可以點負責任？」

「都係上面咁講啦，如果唔係咁仲可以點，食完人一係就做好人負責任，一係就狠下決心做個仆街扮咩事都無，成年人明架啦。btw，你條友真係罐頭刀，食親都係處女仲要係靚，以前就Hailey，而家就張悅寧，不得了。」

「m…...如果我同你講Hailey返香港探我？」

「What？又係幾時嘅事，幾時揾返？點解我作為你好兄弟好似咩都唔知咁」

「早排啦。」

「你條仆街真係艷福無邊，又有Hailey，又有個靚女女同事，仲加埋一個美女同屋主，名符其實有後宮喎。」

「而家好迷茫。」

「咁......咪唯有睇下起身點囉，如果佢扮得無事嘅，咪大家繼續扮無野，做下戲，如果仲係咁尷尬嘅，咪到你扮無野囉，如果唔係仲點繼續一齊住呀？不過向好嗰方面諗就係如果啱feel得閒可以打下友誼波。」

「......」

然而，Andy給予我的建議，在我心裡卻萌生了另一種不安，總覺得要是那麼簡單就好了。

在浴室裡，任由暖水沖刷著我的身子，同時希望可以把我那遲鈍的腦袋喚醒，當我走出浴室後，我看著潘朵拉那間緊閉的臥房，猶豫了一會，然後再走回自己的臥房，再看著書架裡那本名為潘朵拉的盒子的繪本；

我想起了Hailey，然後再想起了潘朵拉，憶起了許多不可思議的回憶和提示，把種種的一切組織起來，總覺得冥冥中自有主宰，使我們慢慢地走到這一步；

而Hailey回歸，現在我與潘朵拉的感情日深，加上剛才發生了關係，肯定又是另一道難題。

難道，要學會Andy所言，裝作若無其事就可以矇混過去？

想著想著，Whatsapps的震動提示把我喚醒，起初我以為是Andy，然後我發現是Candy；

「瞓咗未呀？」

我忘了還有Candy這位女生，怎麼一次回到過去後，好像很多事情都變得更加複雜起來？

就在那個瞬間，我看到屬於張悅寧的對話框顯示著typing；

她有話要跟我說嗎？

待續，有無人開始後悔揀咗屌

在線上
利申上次投唔落手
但目前都覺得還好嘅

如果後悔米用隻錶返去 未吊前law

Hailey隻豬
張悦寧隻豬
人妻Candy

臨近聖誕要人睇啲咁的嘢

其實潘朵拉可以睇穿主角諗咩
主角其實點扮無嘢都唔會有用㗎喎

已經無咗呢個能力啦

下幾時冇左㗎

隻錶裂咗嗰刻就已經無咗啦

鍾意潘朵拉多過Hailey

突擊一下大家

她有話要跟我說嗎？

「聽日記得幫我買Para啲野，我收六點嘅可以一齊去。」

潘朵拉就只有Para的事要交代我嗎？

明明我們就住在同一間屋，相隔的就只有兩道房門，有些說話走過來問一句就可以，怎麼現在卻要靠文字來表達。

慢著，她應該是想裝作若無其事吧？

「我地一齊去？」

「可以呀。」

「咁.....我收工去揾你先。」

「Okay。」

然後，當潘朵拉的狀態變更因為Offline後，Candy的來電卻接踵而至，今晚到底怎麼了？

是在諷刺我玩弄我嗎？

這個鐘數Candy找我何事？我抱著一顆疑惑的心按下接聽，然後在話筒的另一邊傳來一陣哽咽聲：

「Victor，我正話又同我老公嘈，每次我同佢呻，佢都總係扮中立同持平咁講野，又話我上司雖然有問題，但有時諗下係雙向嗰啲廢話，咩都要話我有份錯，係咪痴線架？我真係忍唔住同佢講咗離婚，點解我另一半咁唔了解我，返工又唔順利，到底我可以點？我好辛苦呀。」

她.....終於離婚？果然要發生的終該會發生。

話音剛落，我從她的那邊聽到很大的風聲，於是出自關心的慰問：

「你喺街？」

她哭得喘著氣答道：

「喺海旁。」

「咁夜仲周圍去？」

「係囉.....明明係我屋企，我收留佢同我住，但我屋企人都幫住佢，我真係好辛苦，反正都執晒啲行李，好唔想返去。」

「咁.....」

「聽日又唔可以請Sick Leave，如果唔係Jacky又揾位話我。」

想到這點，彷彿看到自己以前的影子，就算發生任何事情，在變態的Jacky眼前，你一日未死都要上班，沒有別的原因，他就是喜歡看到別人痛苦，或者苦著臉捱過一天的工作。

「你不如租返間酒店？」

「你屋企可唔可以收留我一兩日呀？」

一兩日？說笑嗎？我肯定不單止一兩日，現在已經有一個潘朵拉在我的家住著，倘若再加一個Candy的話，別想Hailey回來得悉我的住處充斥異性會怎麼樣，也別想潘朵拉會有何樣的想法，首先我的家真的會安寧？

待續

屌你Candy咪阻住哂

老老實實，扑左就唔會後悔，何況Hailey話返香港，都未必可以翻兜，無謂自找煩惱

呢個係第三者角度

咁梗係啦，當局者迷

後悔都冇用

全部都要jpg.

在線上
記得唉瘋人聖誕節好鐘意Christmas in my heart

啱啱追到live

明天出文，天氣凍唔太願起身執文

在線上 給你溫暖

夜d有？

在線上

一兩日？說笑嗎？我肯定不單止一兩日，現在已經有一個潘朵拉在我的家住著，倘若再加一個Candy的話，別想Hailey回來得悉我的住處充斥異性會怎麼樣，也別想潘朵拉會有何樣的想法，首先我的家真的會安寧？

「.....」

「咁.....我租酒店啦。」

聽到這句，不知道是Candy懂心計還是我容易心軟，想起一個女孩剛剛提出離婚，然後獨自在外的確有點可憐而且肯定需要安全感吧，既然她找得我，總好比不知找了那些人吧？

「唉，都係唔好啦，你暫住一兩日啦！但......真係一兩日咋，因為我有個同屋主。」

「多謝你呀。」

嗯，其實很明顯她的確是有點小心計，而我卻十分心軟。

只是當我答允了Candy的請求後，把我的地址傳了給她，我的內心有一點擔憂，更疑問著自己為甚麼很怕潘朵拉會生氣？

怕成怎樣？怕得心臟急速跳動的頻率彷彿連自己也聽到。

我膽顫心驚換了一套衣物，看著外頭的滂沱大雨也停了，當我踏出屋企大門的瞬間，我的手機卻突然震動起來，根據墨菲定理，你愈擔心的事情卻愈會發生，然而結果真的發生了。

「咁夜你去邊？」

潘朵拉竟然在whatsapp裡找我，她的whatsapp把我嚇愣了，同時我疑惑著自己該如何回答，不過這個也無法欺瞞吧？

我嘆了一口氣回覆著，估計接下來我還有一段長時間在嘆喟吧；

「出去揾一揾Candy，佢......出咗啲事。」

未幾，潘朵拉回覆了我一個「明」字和一個Okay手勢的emoji：

也許，破口大罵或者言語諷刺一個人，總好比在whatsapp裡得到別人回覆著一些難以捉摸的單字吧？

我縮頭縮腦的前去迎接Candy的路上，未幾，Candy緩緩地從的士下車，她雙眼紅腫拖著行李箱來到我面前，微微點頭示意感謝後，我見狀慰問數句後，便用著送死的心情回家，因為.....肯定會惹來潘朵拉不滿。

當我把門推開後，迎來一陣「喵」叫，而Candy好奇地問了我一句：

「你有養嘅？之前無聽你講過。」

我左顧右盼後回應道：

「啱啱養架。」

「啱啱？」

「真係今日養。」

「你同屋主呢？」

話音剛落，潘朵拉從房門走了出來的瞬間，起初我嚇了一跳，畢竟在Candy眼中潘朵拉是正常人，但我知道這位女孩的內心真的住了一頭魔鬼，因此.....

「Hello，你就係Candy啦。」

怎麼這頭魔鬼會友善起來？直覺告知我根本沒有可能。

「Candy.....今晚會瞓我間房，我瞓廳。」

她望了我一眼，然後抱起了Para說：

「我同Para入房瞓，早抖啦。」

說罷，她向著Candy微笑，在別過臉前一秒彷彿看到她的眼底閃過一抹不屑的目光，我應該沒有看錯吧？

Candy還訝異的對我說：

「你同屋主.....好靚女喎，仲好Nice！」

「下？係嘅，我幫你拎啲行李入房啦，早啲休息啦，聽日仲要返工。」

當我把一切安頓好後，我累得攤在梳化上，不消一會便睡去了，可是當我正準備入睡之際，手機傳來一陣震動，拿起手機張開雙眼只見是潘朵拉的whatsapp。

「聽日我自己去買Para啲野。」

由於太累的關係，並沒多想問了一句：

「聽日一齊去買啦。」

「唔使啦，你帶返嚟嗰個女人肯定唔止瞓一晚啦，無門匙佢點返嚟。」

「唔好亂諗，我真係見佢無家可歸至帶佢返嚟。」

「我無亂諗，我只係知呢個會係你未來女朋友。」

「.....咁都未必嘅。」

「聽日仲要返工，早抖！都唔明點解我要返工！」

「聽日收工去揾你，跟住一齊買Para啲野啦。」

「早抖。」

女人.....就是一種奇怪的動物，不過換上是我的話，也許不會像潘朵拉般冷靜，畢竟剛剛被這個人破了處，然後他再帶另一個女人回家。

唉，Victor，你一時的心軟卻令自己變成了賤人。

想著想著，我懷著內疚的心昏死了過去，因為真的太累了。

一大清早起床時，只見潘朵拉已經出了門，而Para仍在她的床上睡得正酣，本以為昨晚已經是瘋狂的一天，怎料沒有最瘋狂只有更瘋狂，嚴格來說是我瘋狂而已，而劇情的發展本是我所預料；

Jacky被明升暗降，只准他在原有的組員裡，留下三人隨他調組，其他的組員需要重新分派到不同組別，而Jacky指名道姓第一個要Candy隨他調組，好讓繼續折磨著她，我知道那是原有劇本內的劇情，因此Candy哭喪著臉的在Whatsapp跟我訴苦，同時我覺得那是一個拯救她的好機會。

結果，聽取過我的提議和請求後，那些高層便把Candy調到我的Team，但工作量會因應我組內的人數而提高，不過也算是可接受的範圍，只是把Candy調走，意味著會有另一個人換上Candy原有的位置。

沒錯，在選擇的難題裡，我又害了一個人，改寫了他／她的命運。

當折磨Candy的計劃落空後，Jacky在Lunch跑到我的座位跟我說：

「搶我啲人好叻？我好快就可以見到你走下坡架啦，契弟！我先唔會好似你以前個阿頭咁，咁容易就畀你整低。」

我跟他說，聽著！有能力在高處的人才有資格走下坡，一直高不成低不就，或者全無實力走到高位的人，那只不過叫走投無路。

我再補上一句：

「唔好浪費時間啦，快啲執野去3樓啦！如果唔係第二個人接手嘅時候啲野無位擺。」

然後，看著Jacky沮喪的背影離開，我也不知道自己何時變得如此勇敢，說出這股如此霸氣的話。

那些話和怒氣，藏在我心裡多年，今天真的「吐氣揚眉」了。

Lunch的時候，Candy拿著她的電腦來到我面前，並趁著整層辦公室無人時，放下電腦擁了我一下，並笑著向我道謝，我感到有點意外，但同時也把我認知到自己內心對她仍存有好感。

「我今日Lunch要執野呀，今晚同你食飯，我請你呀，當多謝你。」

「但.....今晚我約咗潘......張悅寧買Para啲野。」

「咁我地一齊去買咪得，跟住一齊食飯！」

起初我以為自己狠下心腸拒絕，結果我就是不懂拒絕他人，變相讓她覺得我答允了，並用著輕快的腳伐離開。

我看著她輕快離去的背影，心想今晚我一定死得很慘。

待續

對呀！

live
omg candy跟埋去

現實真係發生呢件事的話
個男人真係可以去仆街

仲要去買貓嘢都俾Candy攝埋嚟三人行
俾我係張悦寧真係

男主真勇

Candy喺呢個世界係咪仲想溝男主

男主rap

比人破處同一晚帶另一個女人番黎
妻目前犯？

潮文2.0 張悅寧上連登開post表示唔止飲醉酒俾朋友破處，同一晚佢仲帶咗條女返嚟

[感情台] now

飲醉酒俾左個處條仔，點知做完之後佢即晚收留個女同事翻屋企訓

victor幸福賓周

後宮故

仲好意思話潘朵拉女人好難觸摸，邊夠主角難觸摸呀，又要搞人又要隨便執個女人返屋企

我欣賞你呢個創意

在線上
各位平安夜快樂

各位平安夜快樂，最緊要係平安

呢兩日可能無咩機會在線，但一在線就會執文同出文！

聽返Christmas in my heart 先

聽緊啦

聖誕快樂

聖誕快樂
繼續一個人

在線上
its boxing day
大家有冇禮物拆啊？

等我拎返部電腦先

在線上

我一邊工作著，一邊倒數著距離下班的時間，心裡有著一股類似臨行刑前的感覺；

然而最痛苦的死刑是凌遲，因為用死亡慢性折磨著一個的心理，再摧殘著一個人的身體，最痛快的死刑莫過於斬頭吧，至少引刀成一快，雖然我未死過，但聽說過的就是如此。

而我那戰戰兢兢的心情，很快隨著下班的時間到來便一掃而空，因為我想不到潘朵拉會比我更早下班，到了我工作的地方附近待著，因此.....我可以找個藉口，順便讓Candy一起同行吧？

不過，很多時候我們的計劃都趕不上變化，因為想著想著已經到了下班時間，即是先斬後奏吧，而Candy也很快挽著自己的手袋緩地走來，並用上笑臉來代替示意「走吧」。

一路上，我的腦海不停幻想著潘朵拉待會見狀會怎樣，在升降機短短的三分鐘內，我差點在腦海補完了自己十種以上的結局，當我們並著肩步出樓下大堂匯合潘朵拉的瞬間，只見她絲毫沒有訝異之感，而且情緒和眼色還有臉頰也十分「正常」。

不知道那是屬於Candy的心計還是她的無知，她笑盈盈的對潘朵拉說：

「我今晚本來約Victor食飯，但佢話要同你去買貓用品，不如我地一齊去買，跟住一齊食飯。」

潘朵拉笑著回應：

「當然好啦。」

怎麼好像怪怪的，到底潘朵拉在這刻間內心會否有過把我拖出去凌遲的打算？

在走到寵物用品店到購買用品的過程中，一切都看似正常，唯獨潘朵拉卻好像把我無視，我總覺得好像渾身不自在，直到我們買完所有寵物用品後，Candy收到了一通電話，然後愁容滿臉的對我們說飯局改期，說是她老公到公司找她。

然後，在她匆忙離去一會，我忍不住潘朵拉的沉默，亦問道：

「潘小姐唔好嬲。」

她望了我兩眼反問：

「嬲咩呀？憑你就可以令到我嬲？」

「我.....以為你介意Candy出現嘛。」

「點解要介意？」

「下？佢始終突然間咁出現嘛，而且你琴晚又講到咁.....」

「我地琴晚夠搞過野啦。」

她這樣說令我有點尷尬，她補上一句：

「因為我諗過.....要發生嘅始終都係會發生，即係你同佢一齊嘅話，佢點都會因為一啲原因送隻錶畀你，最終佢點都會出去偷食，然後最終我都係會出現。」

「......」

「即係換句說話嚟講，佢最終都係會退出你嘅人生，而我就存在到呢一刻，佢幾攻心計都好啦，我都唔需要擔心。」

這個女人的想法很可怕。

回到家後，在我眼裡Candy不在使氣氛稍為緩和，可能這個地方真的容不下三個人吧，就像人的內心？

而我又疑問，如果真的容不下三個人的話，人的內心又會住著那一個人？

趕喺聖誕完結前出文，待續等我執多幾篇再出！

其實講真我唔擔心潘朵拉 佢咁大隻魔鬼見識過唔少嘢點會咁容易介意呢啲嘢
我擔心嘅係張悅寧 潘朵拉離開佢個身體之後佢仲會有記憶㗎嘛
姐係佢會記得自己個好朋友點樣食咗佢個處 再帶條女返屋企
成件事好慘囉 好似一覺瞓醒冇啦啦就變咗咁

在線上

坐在梳化上，腦海一片紊亂，潘朵拉把一切整頓後，抱著Para走到我身旁，正當我伸手試圖摸著Para的瞬間，Para對我嘶叫了一下，看來她真的不太喜歡我....

正當潘朵拉見狀準備嘲諷著我，門鈴卻響起了，我彷彿在瞬間看到她曾經白了一眼，只是我不肯定自己有否看錯，而我打開門的時候，只見Candy已哭成淚人，我拉著她慢慢走進屋後，她摟著我的腰間對我說了一句話，她想下定決心離婚。

我問了她的原委，而她就是回應了我一句，她的另一半依舊沒變，說話總是裝作持平，而且更把她離家的舉動當作一些發脾氣般的小把戲，並對此看輕。

而潘朵拉看著這個場景，就這樣坐在梳化上，繼續看著電視，輕撫著Para。

我對Candy離婚的決定沒有任何回應，縱使我內心知道，她終究還是會離婚，但我抱著那句寧教人打仔莫教人分妻的偽善說話，替自己站於道德高地。

不過幾天過後，我還是陪伴Candy到律師樓申辦離婚的手續，更諷刺的是......她離婚的過程，還是我有份造成，那怕我們不是情侶，只是上司與下屬再加同屋主的關係。

而當她離開律師樓回到家後，她堅持要煮一頓晚飯給我，而潘朵拉見狀聳聳肩的對我們說約了歐子瑜，Para去了廁所的話煩請我們替為清理。

不知怎的，當我看著潘朵拉「懂趣」般的離開，我的內心卻忐忑不已，有人說過，在事情發生的當下，理論來說，心中的答案和想法最為澄明，但事實上腦海不但沒有答案，反之看著潘朵拉的背影時一片空白，慢慢地才湧現矛盾之感。

就在潘朵拉離開後不久，Candy從臥房裡掏出一個盒子並送我一份禮物，還叫我立即把禮物盒拆開，我好像知曉禮物盒內的到底是甚麼，而我把禮物盒拆開後，一隻新簇簇的手錶亮在眼前，內心不禁一陣感慨，因為無論見證過多少遍要發生的終會發生的劇情，只是演員改變，或者自己的劇本更改掉，但實情上既定的劇情還是在某個地方上演著，人類依然在命定論和決定論兩者間苦苦周旋。

那一刻，我堆出笑意，而Candy也報以感謝的笑容，主動俯身上前，並親了我的臉頰一下，我知道悸動的感覺不會騙人，只是那種悸動感覺的出現卻使我有點內疚；

「多謝你一直以來照顧我。」

我記得有人曾經對我說過，你喜歡一個人，不會因為時間而改變自己喜歡過的類型。

那一刻，Candy主動的擁抱著我，而我不作抗拒，但內心卻想起待在街上的潘朵拉。

怎麼我會覺得她會待在街上？她不是約了歐子瑜？

內心被那種矛盾、內疚和悸動的感覺所折騰，於是我不其然的把手放開，再堆出笑意向Candy說了句：

「多謝你隻手錶呀，同埋麻煩晒你煮飯。」

她好像領悟到我當下的意思，並撥了撥自己的髮尾說：

「咁我而家去煮飯先，我.....會努力架。」

話音剛落，她看了我一眼，然後走進廚房弄著今晚的晚餐，同時......我從褲袋裡把手機掏出，只見Hailey傳了十數張旅行的照片給我，並附上一句：

「後日我返香港啦，到時約你食飯？」

「好呀，Welcome back。」

我心想著，Hailey也回來了，那樣的矛盾感只會愈來愈大？

我覺得自己總該下決定，但我發現自己就是一個下不了決定的人，唉。

我凝視著Candy剛才所送贈的手錶，而看著那隻壞錶，那一刻我覺得倘若用一次機會，把目前的情況改變也是一個未嘗不可的想法，可是.....倘若潘朵拉不認同的話，我又可以怎樣？

畢竟壞錶要把動力發動，需要潘朵拉說著那句不明語言的詛咒吧？

原來自己一直以來，也是不清不楚的用著那隻壞錶；

與此同時，壞錶的錶底閃過一瞬的光芒.....

If you don’t like something, change it. If you can’t change it, change your attitude.

如果你不喜歡某件事，就改變它；如果你不能改變它，就改變你的態度。

她說，或許世間太多故事，其實都沒有勝者。

待續

到底想點改變呢個處境

在線上
總會有啲嘢永遠都改變唔到

在線上

Chapter 24 【潘朵拉】( 上 )

不喜歡某件事，就改變它，不能改變的話，就改變自己的態度，意思是.....認命吧？

壞錶的提示每次彷彿都說中我的痛處或者諷刺著我的行為。

目前胡塗不已的處境，我的確可以改變，想到這點，我的內心在呼喚著潘朵拉，可是她沒有出現，就像她故意裝作聽不到。

剛好，Candy端出一碟意粉和一碗沙律出來，味道的確不錯，把晚餐吃過後，我看了看客廳的時鐘，心想潘朵拉怎麼還未回來，畢竟她甚少一個人出外，而且.....我苦苦思量後才想起她根本不能離我太遠！

潘朵拉在說謊，她沒有約會，我竟然忘記了她不能離開我這位契約者和手錶太遠！

這樣的話，潘朵拉一直待在樓下附近嗎？

想著想著，Candy坐到我身旁，然後主動的撲向著我，氣若游絲般的在我耳邊吹著氣並說著話：

「我鍾意咗你。」

話音剛落，她的舌頭在我的耳窩遊走著，使我心癢不已，

這種情節我記得就在當年我們正式一起的第一天，同時也是她到律師樓申請離婚的那天，她作出主動，然後我們就在客廳裡做了一整晚。

這一刻就像重溫著昔日的激情，然而美色當前，Candy不論前戲或是床上，絕對堪稱一位好對手，眼角的美人痣配上她含情默默間帶點淫慾的眼神，大概足以令所有男人也願意臣服。

想著想著，腦海的回憶由甜蜜激情再帶到那些不堪回想的片段，那些流出的影片和私處被某人的精填滿的照片，種種人生的低潮，然後我想起Hailey，再遇上潘朵拉，與她訂下契約，把一切都「改寫」後，我又一次回到了這個原點。

原點..... 原來我又回到了一切的開端。

沒錯，當我回過神來並重拾理性，心想倘若，我拒絕了Candy的話，劇情會否因此而改寫？

接著，我輕輕的把Candy推開，她見狀冷靜下來並對我說了一聲：

「Sorry！」

然後，她徑自拿著碗碟走回廚房。

我看著Candy的背影，心想我是否把某些屬於未來劇情改寫了？

就在那個瞬間，我被一個想法驚醒了！倘若沒有Candy的話，潘朵拉和壞錶還會存在嗎？

那一刻，我驚慌地看著自己戴著的「壞錶」，只見它仍在而數字上的若隱若現綠光依舊有著一種神秘的誘惑感，引誘著使用者用盡十二次機會。

壞錶仍在的話，即是潘朵拉沒事吧？

但我仍然深感忐忑不安，於是我跟Candy說到樓下便利店買一些飲料待會回來，然後我的直覺告知我，潘朵拉就在樓下附近，她根本沒有約會，又離不開我太遠，說穿這一切都是為了所謂成全我與Candy，遵從著甚麼的規則。

我致電給她，可是沒有人接聽，我試著whatsapp給她，換來是一個單剔，那個瞬間，我不自覺的焦急起來，害怕從此她會消失，我不知道自己為何這般著緊，也不知道自己為何會想找到她。

不知怎的，自從Hailey不在後，潘朵拉總是散發著一種熟悉的感覺，我難以言喻，只知道那是一種親切感，也許那是一種情感的轉移或投射，又或者我早在很久很久以前便遇過潘朵拉。

想著想著，我終於在附近的充滿回憶的遊樂場找到她，看著她的身影我才緩了一口氣，只見她半臥在滑梯，聚精會神的看著夜空；

而我把視線跟著她轉移到晚空的瞬間，我也同樣被滿天的繁星吸引著。

有人說過，只要我們抬頭看星，就會察覺到自己的渺小，同時深感宇宙的浩瀚，可惜的是人類的文明過於發達，光污染就像人類的狂妄，遮蔽著自己的眼睛，使我們忘記了自己的渺小。

我們的生活每天也是營營役役，急速得連停下腳步看星的閒暇也沒了，晚上就只是記得睡覺。

「點呀，陪完你個Candy啦？」

潘朵拉一如既往般的敏銳，不用作聲也察覺到我的存在。

待續

難道潘朵拉呷醋？

潘朵拉其實就係 原本時間線嘅hailey 所以男主先會有熟悉嘅感覺 鳩估

9估

係另一個時間線 用曬12次手錶（hailey)

最後一次係返去主角再相遇一天

有同感

呢章叫得潘朵拉，即係應該開始講潘朵拉到底係咩人啦
其實真係好大機會係Hailey，已經明示暗示左好多次

會唔會潘朵拉係張悅寧！？主要諗起個警告

9估
我覺得Paradox的靈魂係之前Hailey,因為有Victor去返Hailey小時候的圖書館
不過我覺得最後結局因為Paradox令張悅寧啲Victor一齊,犧牲Victor同Hailey一齊啲幸福,仲有其他人啲幸福

仲有,我想下Victor用左幾多次手錶??

用咗五次

仲有7次
在線上

其實我幾欣賞Victor,佢每次回到過去都有成長

今晚出文

或者咁諗，佢係因為有某啲位成長咗，因此想返去過去改變

在線上

「點呀，陪完你個Candy啦？」

潘朵拉一如既往般的敏銳，不用作聲也察覺到我的存在。

我如實的對潘朵拉說：

「我.....唔知算唔算係拒絕咗佢呢？」

我這句話的答覆，彷彿使她感到意外，並把視線慢慢朝向我處，眼神間流露著絲毫的錯愕感：

「你......拒絕咗佢？」

「佢作主動，我....輕輕咁推開咗佢。」

她別過臉，把視線轉移到別處，再毫不自然的撫著滑梯的扶手說：

「都唔知係唔係？」

我長聲「嗯」著，隔了一會答道：

「我好似無野呃過你，而且都無野呃到你。」

她的側臉臉龐顯露出微笑，而我也好奇地問道：

「只係.....我唔明，佢正話送咗隻錶畀我，但我拒絕咗佢嘅表白，理論上我明明改寫咗歷史，但就好似咩都無改變到？」

潘朵拉長長的宣了一口氣，望著晚空說道：

「人類係好微不足道，要發生嘅點都會發生，即係代表隻手錶喺未來依然會因為一啲野而爛，你亦會因為同一個人而我訂下契約。」

這.....到底可以用玄妙來形容？還是我們仍然避不開命運的擺佈？

我問，這不是很諷刺嗎？我們凡人就像扯線公仔，任由命運控制著我們，演著他給予的劇本。

她說，每個人每天都在趕赴命運提供的華麗舞台，演著自己的劇本，也演著別人人生裡的配角，每人的劇本不同，但結局也是一樣，無論你怎樣換劇本也好，但你換不了生命最終還是會消亡的結局。

我沒有回應，也許是我不明暸那些話內裡的話，到底是她不懂凡人的無奈，還是凡人不懂她把很多事情看化的無奈。

我故作一如往昔的倔強，說了一些挖苦的話：

「咁....其實凡人都有佢嘅無奈，你無活過嘅記憶係唔會明當局者嘅難處，如果每件事都要咁用局外人嘅想法去睇，只可以係一種離地嘅睇法！」

她說，我有一種認知.....我有愛過人也曾活過，只是.....我忘記了自己為甚麼用掉十二次機會。

她沒有表情般的看著晚空說著這句話，可是從字裡行間和她的語調，令我覺得這句話說得有點過，好像戳中了潘朵拉的最痛處吧？

我慢慢地走了過去，輕輕拍了拍她的肩膀，然後一陣冷風吹過，彷彿在提點我們，冬天悄然來了，又一年快要過去，就在那個瞬間，潘朵拉打了一個冷顫，我見狀說道：

「出面凍呀，一齊返去啦。」

潘朵拉支支吾吾的說道：

「其實.....我本來感覺唔到凍亦感覺唔到熱，但自從用咗呢個身份生活喺呢個空間之後，我慢慢有咗好多唔同嘅感覺，例如冷同熱、食物嘅味道、人嘅七情六慾，同埋醉嘅感覺。」

那一刻，我又想起了那個男人的提示。

「你.....有無諗過唔用張悅寧嘅身份，應該係話，明明隻錶已經修補返，你唔再需要用張悅寧呢個身份同軀殼？」

她撥了撥自己的頭髮：

「因為....自從用咗呢個身份同軀殼之後，我覺得一切都好有趣，我好想知道生存係點樣，時間愈耐，，我同張悅寧嘅意識好似慢慢有一種......融合嘅感覺，佢知道我嘅想法，我亦清楚佢嘅想法，而同佢共存嘅回憶，更加成為咗我唯一腦海屬於自己嘅記憶。」

她尷尬地補上一句：

「其實嗰晚......我係想試下搞野係咩感覺，所以你唔需要內疚，只係過程中我又好似記得返一啲野，但又記唔起係咩一回事。」

「記得返一啲野？」

「係呀，但我自己都唔記唔起係咩嚟。」

原來我們也有同樣的感覺，看來我們的牽絆果然不是如此簡單，彷彿很多事情把我們拉近和交織，甚至是Hailey也像是為我們的相遇而安排的因果。

同時，我又想起小時候與潘朵拉的前任曾經的對話，當中也有一些模糊和記不起的對白，但為甚麼我會記不起？而她好像又沒有了這回事，抑或我趁著這個時候問她？

「係呢，我有野想問你。」

「嗯？」

「喺你上一任嘅記憶入面，你有無記得喺我細個嘅時候，曾經同我見面？」

她皺著眉頭說：

「實不相瞞，我對呢樣野只係得認知，唔知點解無實際記憶，又或者記憶太多，我諗唔起。」

倘若陰謀論一點的話，那個記憶是被人強行刪減，而且就只有認知的話，內裡肯定有一些.....不可告人的秘密？但明明我只是一個普通人，陰謀論與我無關吧？

「可唔可以講多啲畀我知？」

潘朵拉想了想：

「m…..其實我嘅記憶唔係局限於過去，未來嘅記憶都有，只係好似一個圖書館咁，有啲書鎖咗喺櫃入面睇唔到，只係知道有呢本書。」

「咁你有無其他同伴？例如係一個男人？」

她搖了搖頭答道：

「男人......」

突然，潘朵拉合上雙眼並告知我，她頭痛欲裂，我見狀不知所措，因為我從沒有見過潘朵拉這種痛苦的表情，然而就在那個瞬間，時間彷彿停頓了，連潘朵拉也靜止了。

「佢係唔會知道有我嘅存在。」

那把男聲？

他就像潘朵拉一樣，憑空出現在我們眼前，斗篷遮蔽著全個人，猶如他的身份一樣，一切只有謎團，而且唯一的特徵就是戴在手腕上鑲上石子的鐵環。

「你到底係邊個？」

他沒有回應，只是走了過來，並撫著潘朵拉的臉頰說：

「你問得太多只會害佢化為虛無，我交託你應該要講嘅就講，勸到嘅就勸。」

「化為虛無？」

在線咁岩有文

「任何違反定律嘅Paradox都會化為虛無，Paradox係看管者，可以堅守一切原則嘅原因，就係因為唔似人類，而且無人類嘅七情六慾同埋作為人嘅時候嘅記憶，但當開始擁有七情六慾之後，就好容易犯錯。」

「點解.....」

他冷冷地打斷我的話柄：

「我只會講我應該要講，而你只係需要繼續經歷不停選擇嘅人生，同埋.....盡量唔好用晒12次機會，對你而言，可能係最好嘅結局。」

「嗯？」

「Paradox好快會無事，呢個係我畀你嘅警告，你地行得太近，你會害死佢，而且唔係每次我都可以救到佢。」

眨眼間，那個男人便消失了，時間回復正常，而潘朵拉回過神來並對我說：

「喂呀，唔好再問我野，每答你一條問題，就好似要喺圖書館個書海度揾書咁。」

那個男人由提示變成警告，看來真相毫不簡單，但我沒有可能害了潘朵拉吧？

只好無奈地作罷？

「Sorry呀，我唔問啦！我地一齊返去呀？」

「好呀好呀！好似有啲凍。」

就在我們回家的路上，潘朵拉建議既然天氣轉涼，不如到便利店選購一些雪糕，雖然我不知道那是怎樣的一個道理，但我卻不其然背著她的請求，而在便利店已經推出了很多聖誕的商品，想起聖誕將至，閃過一絲慨嘆，大概冬天是凋零憂悒的季節。

想著想著，潘朵拉蹲在地上，看著一款簡單得很的聖誕水晶球，一個普通的房子加一棵聖誕樹，而把水晶球稍為搖晃，就會營造出漫天飄雪的場景，她想也不想便拿起那個水晶球對我說：

「買畀我！送畀我！」

「下？個款咁簡單咁老土。」

「你送畀我！」

「小姐，你有返工有出糧架。」

「我未收過聖誕禮物，總之.....我想收到聖誕禮物啦！」

「邊有人咁.....」

可是看著她那雙堅守間帶點可憐的眼神，我還是把那個水晶球買下，並按照她那個要命的要求，找了張花紙包上，有待Boxind Day才把禮物拆開，這隻魔鬼怎麼現在好像有點可愛？

但.....這會否是一件壞事？始終那個男人的警告......

待續，聽日會有互動投票，不過今次投票有啲特別，就好似揀禮物咁，只有簡單提示，而每個選擇都係影響結局前嘅劇情發展！

買買買
is there a good end

好多文

追到Live嘅朋友可以去我嘅ig參與互動投票啦，劇情會因應投票結果而有所改變！
instagram: iphonemanhkg

Btw，我地下年見啦

在線上
2021年見

下年繼續在線上

下年見

今次勁多文

2021在線上

2021年在線願大家新年平安

根據IG投票結果為B.....
我會因應投票結果而決定故事情節發展！

在線上出住一篇畀大家我努力根據個投票結果寫緊架啦

潘朵拉的一瞬回眸把我的思考打斷，也許作為一位凡人，我的能力也是十分有限，在屢次的穿越裡，我總以為自己控制了時間，擁有別人沒有擁有的一切，可是結果往往令我充滿著無力感，說到底，就算我可以控制時間，回到過去改變了一些「既定」的往事和遺憾，但現實卻在提點著我，我終究是一位凡人；

既然如此，能走近的應該走近吧，畢竟人生太多遺憾，十二次機會確實不太夠用。

想到這點，我不禁徑自搖頭苦笑，再把自己的好奇心收起，追上潘朵拉的腳伐，然而當我回到家後，只見Candy不在，而放在臥房的行李也搬走了，同時我發現自己沒有留意到有一則未讀的whatsapp，那是Cadnt留給我的；

「Victor，呢幾日打搞晒你啦，佢搬走咗啦，咁我都可以返屋企住啦，多謝你呢段日子肯收留我，揾日我地約食飯飲野，可以嗎？我地聽日返工見啦。」

Candy搬走了，這件事是我意料不到，但女生也要面子吧，害怕日見夜見會有尷尬，畢竟主動獻身換來被我推開。

我放下了手機，只見潘朵拉蹲下身子，用著慈母般的微笑摸著Para的頭，然後再把Para抱入懷中並問道：

「Candy呢？」

「佢send咗whatsapp畀我，話搬返屋企。」

她點了點頭，可是她的視線從沒有離開Para；

「唔意外呀，如果你真係拒絕咗佢，證明你無呃我啦！」

「咁.....有啲人係受得起挫折。」

她不屑的望了我一眼：

「唔係個個都似你嘅。」

這句話怎麼聽落有點傷人？

未幾，潘朵拉跟Para自問自答：

「Para，嗰個女人搬走咗啦，你可以自由喺個廳度玩啦。」

「講到尾你根本就唔鍾意Candy喺度。」

她笑著把Para放在地上，然後一臉認真回答著我：

「咁我未問過你就帶個男仔返屋企得唔得先？」

女人最愛秋後算帳的個性，想不到連潘朵拉也如是。

「.....」

她換上一張令我不寒而慄的笑臉：

「咁知道就好啦！唔好有下次啦，知唔知呀？因為就算我唔用張悅寧個身份，最後我都係留喺呢間屋最後嗰個，除非.....」

「除非咩？」

「除非你用晒12次機會，取代我個位。」

我扯開話題，畢竟還有一件事未曾向潘朵拉交代。

「Hailey後日返嚟，仲話約我食飯。」

「嗯嗯，女主角終於進入返你嘅人生，即係你又有可能要用隻手錶啦。」

「下，點解呀？」

她說，人只要走近，就很容易產生遺憾，只要有遺憾，慾望就會萌生。

「喂，唔好一句就詛咒我同佢會有遺憾。」

她笑了笑沒有回應，只對我報以一個使人不置可否的眼神，彷彿在諷刺著我事實心照不宣，便坐在梳化上，與Para看著電視。

待續

無論戲份定係描述的仔細度，Hailey完全唔似女主角
你唔講就嚟唔記得左Hailey的存在...

不嬲潘小姐先係主角

潘朵拉先係女主
在線上

其實可以冇衝突
因為潘朵拉其實就係Hailey（我地估）

在線上，大家還在追Live嗎

我看著眼前這種光景，剎那間閃過一絲念頭，覺得這刻溫馨的畫面，正是這個家庭所需，原來每個人心底裡也渴望著這種幸福；

我疑問過，眼前這樣幸福的光景，我和Hailey可以擁有嗎？

我愣住看著潘朵拉與Para一起看電視的情景，腦海卻不其然的回想、幻想和疑問；

回想著曾經的年少雖然快樂，但像這種溫馨的場面我與Hailey沒有經歷過，或許人類就是這般貪婪，沒有幸福便會追求幸福，經歷著幸福又會深究著與誰在一起，大概那就是不心足的本性。

在回想過後，回憶總令人感到遺憾，然後我會開始幻想，就算那個人不是Hailey，而是潘朵拉的話也不錯，雖然我不知道自己為何會有這個瘋狂的想法，大概我們終究是擁有感情的生物，始終逃不過日久生情和習慣這回事。

這點我絕不能否認，而且必需要承認。

然而片刻瘋狂的想法，卻被自己內心的疑問所制止著，而理性也把我美好的幻想像泡沫般戳破。

潘朵拉是一頭魔鬼，在物質世界裡她是不存在的，而目前她只不過是借用張悅寧的身份與我一起生活，像正常人般的幸福，我們根本維持不了很久，更何況那個男人的提示和警告，縱使我把好奇心收起，再也不問，但並不等如事情就不存在。

她與我走近，難道真的沒有代價嗎？就算沒有代價，真的可以永恆嗎？

雖然有可能是我想得太多，也許潘朵拉與我走近純粹是依靠手錶契約所維繫，更何況潘朵拉的存在也實屬不明，只可以被我們用魔鬼兩個字來描述，而見前的溫馨狀況，或者就像一個道理.....

就算再壞的人，也會偶爾在別人的人生中當過一兩次好人吧。

大概，這就是答案，然而就在那個瞬間，潘朵拉支支吾吾的說道：

「係呢，你正話......唔係有野要問我咩？」

我一邊裝作自然的回答，一邊想起那個男人的警告：

「無野啦，反正.....有啲野你都唔記得。」

「其實.....我都有啲屬於自己做Paradox嘅記憶，但更加多係前任嘅記憶，同埋你講嘅嗰個男人我係有少少印象，只係嗰時我突然間記起一啲野，但而家又唔記得咗。」

她這樣的說，就像昔日魔鬼引誘著亞當和夏娃，喚起他們的好奇心，我的好奇心或理性在交戰，因此沒有過多的回應，只是微微的點頭並「嗯」了一聲。

「我記憶中同過好多人訂立過契約，不過好多都係中途就放棄。」

「點解？」

「因為.....回到過去所作嘅改變有好有壞，唔係每個人都承受到「時差」帶嚟嘅影響。」

我冷言冷語的諷刺著：

「m…..我就覺得壞多過好。」

她看著手錶淡淡地回答：

「咁係因為「時差」帶嚟嘅未必係你地想要嘅野，但佢的確係有改變，正如你以前事業一敗塗地，而家你擁有咗屬於自己嘅事業，只係呢樣野未必係你最想要。」

她說，凡人皆如此，不停苛求和滿足自己最想擁有的慾望和最想實現的願望，而其他所擁有的卻嗤之以鼻，甚至嫌棄，到了失去卻又呼天搶地。

「......」

她問，有些改變所付出的代價，並不是一般人所承受得到，只是你目前還未經歷過。

我問，是甚麼代價。

她說，是犧牲別人幸福的代價。

她補上一句：

「要發生始終會發生，改變只係換其他人演出自己本來嘅劇本，而選擇就好似電車軌難題，一邊享受慾望帶來嘅滿足，另一邊總有一日會承受良心嘅責備。」

這句話，彷彿提點了我一些不願記起的內疚感，大概倖存者的內疚，不單是Hailey，而我也有責任。

Hailey回來以後，我們又能否把昔日的內疚和責任所看輕？

「咁.....你有無記起一啲屬於你自己嘅野？」

潘朵拉愣住了，思索了一會，再用上短促的語調答道。

她說，我記起自己曾經愛過一個人，但有關的一切都已經忘記了。

「我知道Hailey返嚟，我有一種直覺你會再用手錶.....」

她接著說了一句。

雖然這句話出自我口中很奇怪，但我希望你不要依賴手錶吧。

「點解咁講？」

她的視線轉移到Para身上，淡淡地回答：

「唔知呀，感覺而已，覺得自己應該要咁講。」

我沒有在意這句話，只是.....簡單的點頭示意明白，畢竟.....Hailey歸來後，所有事情也是未知之數。

與潘朵拉溫馨的對話後，翌日的工作日如常工作，而搬離了我家的Candy看來也一切如常，只是工作變得沉重，畢竟那是把Candy調過來的代價，而這天的如常後，Hailey的一道whatsapp：

「我返到香港啦，而家等緊行李。」

Hailey終於回來了，她再次走進我的生命。

在她離去後這段日子裡，我盡力把她藏在心底裡，在日常生活中對這個字隻字不提，但始終難掩著內心埋藏著的情愫，而那段感情和回憶縱使塵封著，到我拿出來再次觀摩的時候，仍然栩栩如生。

而且我更想不到，她下機不久並不是選擇回家休息，而是選擇約我晚飯，我二話不說的答允了她的邀約，到了那刻我發現自己一直都在想念她，更估計她也想念我，但到了真的可以再會後，我卻有一種緊張感，猶如約了一個陌生人晚飯的感覺，但那種未知感又帶來了期待。

我們約在充滿回憶的遊樂場，我下班後便率先趕了過去，並在遊樂場的長凳坐著等著，隨著時間一分一秒的到著，緊張的感覺會隨之而倍增，距離約定的時間還有五分鐘，我已經忍不住左顧右盼，一邊猜想著她的樣貌會有怎樣的改變，言談會否一如往昔，然後再自問自答般提點自己，根據曾經發生過的記憶所及，她會依然如此動人，而成長並不使她變老，而是增加著她的氣質和散發著一股比以前更加誘人的女人味。

想著想著，一抹倩影出現在我眼前，果然我的猜想是沒有錯，她的笑容沒有任何改變，只是衣著比以前變得稍為成熟，至少懂得穿上高跟鞋了，雖然一切看似不變，但我知道怎會沒有轉變，可是我知道唯一不變並騙不到自己的就是她出現在我眼前時，心跳的頻率。

她率先微笑向我笑道：

「我無呃你呀，我返嚟啦。」

久別重逢，我曾經估計過只會是一句尷尬的「Hi」或者「Hello」，這些對白只會出現在幻想中，怎會想到以為騙人再會的許諾，她仍然記得。

「我都無呃你呀，我仍然都喺度。」

她打趣的說：

「你唔會知道，我都行咗好遠嘅路返嚟揾你。」

昔日Hailey以為的情話，結果她把這句話還給了我。

我和應反問：

「有幾遠先？」

「英國到泰國再到香港嘅距離，扣埋里數都要萬幾蚊一張機票架。」

話音剛落，我們不禁相望而笑，那就是昔日的情話長大後的對答？哈哈。

她說，我們捉不住的人，也會期盼可以撫摸著他／她的倒影。

待續

在

女主終於翻嚟
Btw呢個chapter叫「潘朵拉」，Hailey又咁啱翻嚟，唔通...

早晨突擊一下

Chapter 25 【潘朵拉】( 中 )

笑容過後，Hailey一臉和熙的說：

「好耐無見啦，少年維特。」

正當我準備回話之際，褲袋裡的手機劃破了重逢的感動，我的直覺告知那是潘朵拉的whatsapp，同時我也忘記了交代今晚約了Hailey晚餐。

我霎時間臉有難色的模樣，換來Hailey疑惑的問道：

「做咩突然咁嘅樣？你唔舒服？」

我回過神來，並在心裡自說自話安慰自己，潘朵拉知道Hailey今天歸來，應該會估計到我與Hailey約會吧，畢竟她那麼神通廣大。

我扯開話題並想了一個藉口答道：

「唔係呀，我諗緊同你今晚食咩好？」

她笑了笑：

「咁你諗到食咩？」

「食日本野？」

她輕輕戳了我的額頭：

「我咁耐無返香港，緊係同我食返啲香港嘅味道啦。」

我打趣地反問：

「香港料理？牛肉加蔥花要烏冬嘛，照燒啲雞柳又試下.....」

她笑著搖頭答道：

「唔係呀，我想食燒賣、魚蛋、雲吞麵、燒味飯呢啲呀！」

我怎麼忘記了這一點，她待在英國這麼久，想必香港的食物，她很久沒有嘗過，但說實話，有關「掃街」這回事對我這個一直待在香港的人而言，也是一件久違的事，霎時間我也忘記了那裡可以一次過滿足Hailey的願望。

不過，男性有一種傻勁，就是明知不懂也喜歡自告奮勇，因此我想也不想便對她說：

「咁我實現晒你所有願望啦。」

m…..在香港可以滿足到Hailey的要求，大概旺角這個地方絕對可以，畢竟那裡屬於鬧市，食物購物應有盡有，更何況久別回歸，順便帶她遊歷一下昔日的潮流集中地吧。

待續

覺得最後維特要在Hailey同潘朵拉選擇

我哋以為嘅謊言 其實只係未被完成嘅諾言 只要有心 唔會太遲

其實係唔係故事中嘅女主角 唔在乎佢有幾多篇幅
而係男主角對佢嘅感情係點
即使唔喺同一片天空 Victor仍然會遙遙咁註視住Hailey
當相見嘅時候 佢哋仍然有唔使講出口嘅默契
Hailey又點會唔係女主角

在線上，情節會愈來愈緊湊

今天有文嗎？

夜晚會有！

在線上

當我們抵達旺角後，看著人來人往的旺角站，Hailey表示對此情此景感到有點懷念，但不知怎的卻覺得有點違和，隔了一會，她覺得違和之處，大概是行人的交談聲裡，夾雜著為數不少的普通話，對比起以前的廣東話和地道的廣東話粗口，普通話好像更佔大比數，而以前在地鐵站等朋友的潮童，大部份都變成了拖著行李箱的自由行，或者分發著戰利品的水貨客。

Hailey見狀神色閃過一絲的失望，同時聽到不暗地裡嘆了一口氣，也許每個人也會像她吧，久別回家，發現自己的家外形俱在，但內在卻變了另一回事；

就像一位認識的老朋友，很久沒見，但當彼此會面後卻發現他變了另一個人，簡直就像一個披著熟悉帛輪廓的陌生人。

我們由地鐵站的出口離開，一邊在街頭走著，就在那個瞬間，我的手機再度傳來了震動，因此我決定掏出手機，眼見是潘朵拉傳給我的兩則Whatsapp，我跟Hailey說了一聲：「唔好意思。」

然後查閱著那兩則未讀的訊息；

「你今晚一唔一齊食飯架？」

「呃，唔記得咗你女神返咗嚟，無野lu，我今晚同Para食。」

我回覆著潘朵拉今晚有約後，再把手機收起，然後Hailey一邊走著說了一句語重心長的話。

她說，我以前覺得自己生活在這座城市，現在卻覺得自己只不過是這座城市的旅行，總覺得有點陌生。

Hailey的感覺也許沒錯，我們生活的這座城市別說她從海外歸來，連我這個生活在這裡的人也察覺得到，商店不再以本地人生意為主、租金持續上漲、樓價更是天價、小食店的美食卻漸見失色，以前熟悉的「潮流」集中地例如旺中雖不變，卻有一種它已經過時的感覺，又或者已經變了另一回事。

種種的變遷，活在這座城市的人也歷歷在目，只是大部份也選擇視而不見，或者被生活折磨得根本沒有時間停下腳步察覺這些改變，Hailey感受甚深，大概是因為她有時候去察覺這些變改吧？

她食過一兩間小食店後，便對我說：

「不如我地走啦？」

「嗯？你想去邊？」

「你.....而家都仲係同屋企人住？」

「唔係呀，而家自己住啦，只係.....」

「嗯？」

「只係我屋企有租客，我租咗間房出去。」

「原來係咁，咁.....我地去飲杯野？」

想不到，懷舊的時間這麼快便完結，然後就到了把酒談往昔的時間，大概，我們不能否認，我們已經不再是從前的自己，Hailey也長大了。

以前，我們最多在公園喝著珍珠奶茶，現在我們不喝珍珠奶茶，改為到尖沙咀喝著Whisky或者Cocktail；

她點了一杯Cocktail，我點了一杯白酒，她喝了一口後便問道：

「咁你分租咗間房出去，咁兩個男人生活到？」

Hailey由以前的率性成為懂得利用投石問路的方法問問題，可是.....我如實回答應該沒有問題吧？

「其實.....嗰個係女租客嚟，教Playgorud嘅，正經女仔嚟。」

Hailey聽到我這樣的回答後，眼底閃過一抹訝異，可是極力偽裝著。

「下？咁你點解會租畀佢？」

我把潘朵拉那部份刪除，只把張悅寧的那部份如實相告，這樣的話算不上欺騙吧？

「因為呢個女仔佢屋企人喺佢中學嗰時就唔理佢，所以佢好快就搬咗出去住，咁啱我屋企有房，咪分租出去租畀佢，就係咁樣租到而家。」

「屋企人唔理佢？」

「聽佢講話嫌佢性情古怪，但我明白嘅，只係唔覺得佢有咩古怪。」

嗯，一個女仔但有兩種不同個性的意識，怎麼可能不會令人覺得古怪。

Hailey對此沒有回應，只見她一直沉默，我總覺得自己說錯了話，而且與一位異性同居，怎麼可能不會惹人疑惑，Andy曾經也對於我與張悅寧是否SP這回事猜疑了很多遍，而結果......不用提了。

Hailey沉默了一會後，她說了一些打完場的話：

「估唔到而家嘅你會咁大膽同一個唔係女朋友嘅女仔一齊住，哈哈。」

我故意扯開話題：

「咁你呢？返嚟香港返新工，咁都係同屋企人住？」

「係呀，今晚飲完野可以一齊坐車返去。」

話音剛落，我們碰杯喝酒，整晚也如是，每聊完一個話題後，我們便碰杯，而酒精成了內心情感的催化劑，總覺得Hailey愈看愈美，而她的臉也紅透了，用著帶點迷糊的眼神看著我，並報以微笑，然後我們在沒有動機和意外的情況下，牽起了彼此的手，而她的手仍然如此小巧和嫩滑。

她微醺的對我說：

「我想返去啦，你送我返去呀。」

說罷，她的手握得更緊，這是......一些暗示嗎？

待續

在線上

屌 Victor幸福賓州
上次破張悦寧處，之後有Candy送上門，而家Hailey一翻嚟又即刻俾曬暗示佢

好撚好睇

屌！
快啲屌Hailey 我要睇
在線上

要甜係要等待

上次公廁入面唔夠喉
今次要求加多少少甜

冇留意出咗新故，用咗幾粒鐘終於睇到Live了
一開始對啲角色冇乜印象，睇睇啲記憶返晒嚟

對潘朵拉有熟悉嘅感覺，我同大部人都係覺得係經歷12次既Hailey

但會唔會咁易估

巴打你回來了！

明晚我會出文仲未做完工作上嘅野

今晚下線了

唔緊要，不過要double

在線上
好凍

凍到隻手打字好慢

有文未

畀多少少時間我，想執好呢篇

在線上

前任.....應該算得上前任吧？縱使我們沒有正式說過分手，但又好像我們說過一些類似要分開的話；

總括而言，我們就是曾經走過一起，彼此曾是最親密的伴侶，她的初夜更是屬於我的，這點我到現在仍然感到自豪。

前任捉住自己的手，再含情默默的藉著醉意要我送她回家，那是......暗示嗎？

暗示今晚可以一起度過或者暗示著我們還有機會再一起吧？

不管怎樣，兩個曾經喜歡過彼此而和平分開的人，加上目前的醉意和氛圍，對方最真實和最赤裸的一面也見過，基本上沒有任何尷尬之感，就算今晚搞上了，也當作是一場友誼賽或者復合的前奏，只是目前還需要一剎那的火花，燃起那條導火線。

這一點估計Hailey也明暸，我倆也在等待機會讓火花把那條導火線點起。

大概，那就是成年人的麻煩之處，以前有感覺的話，二話不說便搞上了，現在反而需要一些鋪排、前奏和時機等等要素。

我們牽著對方的手，就這樣十指緊扣的走在街頭，我們漫無目的走著，估計是在等待的士，不過是一邊走著一邊等待，的士也目送過很多部，我們仍然沒有把的士截停的念頭，我不懂何意，只知道這樣牽著她也不錯，就像.....要把過去所失去的牽手時間，藉著醉意趁著今晚追回來。

那一刻，我們就像要追回失去的時間，雖然我不知道Hailey的內心有何想法，到底是想法一致還是只不過我以為而已。

走了一會，她停下腳步，報以微笑對我說道：

「我有啲攰呀，不如我地抖一陣，跟住再同你行下？」

「你攰嘅話不如我送你返去呀？」

話音剛落，Hailey小鳥依人般的挽著我的臂膀沒有回應，然後在整程車的路上，她的手也沒有鬆開過，而我那急速的心跳頻率，卻沒有一刻緩過來，也許這個小動作就是點燃導火線的前奏。

我覺得那程車的壓迫感很大，但在壓迫感後又有一股期待、興奮的感覺，猶如在面對未知時，人類的內心會出現恐懼，可是當內心對未知有所期待時，扣除恐懼感後，興奮的感覺會隨之而倍增；

雖然聖誕將至，但那種提早Boxing Day拆禮物的感覺，縱使沒有期望就沒有失望是成年人的格言，但依然抵抗不了湧溢的興奮感，同時我也明暸男人不論幾多歲，對拆禮物這回事是沒有抗拒感。

嗯，只是我們小時候拆的是玩具，現在我們期待的是另一種更深奧的精神層面，例如性慾。

就在我們下車後，今晚的風有點大，而且有點冷，在熟悉的遊樂場她挽著我的臂膀走了數圈，正當我們走的有點累的那個瞬間，我們來到獻上彼此第一次的那處傷殘人士廁所；

我倆的視線和腳步也停下來，然而作為男生的我大膽地問：

「記唔記得呢度？」

昔日的剛建成的殘廁，現在已經變得陳舊，唯獨Hailey的容貌不變，並用上尷尬的神色，夾雜含情默默的眼神回答：

「點會唔記得，不過細個嗰時真係好大膽，而家我真係唔得，真係只可以屋企。」

說到這些話題，我開始在幻想著我們今晚的下半場會如何開始，但Hailey的一句話把我那些期待、興奮等等都拋諸腦後，把幻想變成泡影；

「不如.....去你屋企坐下？」

「嗯？我屋企？」

「雖然我知你屋企有其他人，但我地入房都應該唔會阻住佢？」

那一刻，我內心有一種慌亂的感覺，我該如何向潘朵拉開口？同時我又害怕潘朵拉會對此感到不快。

我猶豫之際，她補上一句：

「如果唔方便嘅，我無問題架，再揾日？」

這句話加上打開了的那些話匣，讓我知道今晚肯定有下文，可是Hailey剛才已經暗示過，殘廁和開房她拒絕，而且更有機會是一個幸福的開始，因此人類是現實的動物，而我也決定了做出一個現實的舉動。

「唔係呀，我諗緊佢瞓咗未？Whatsapp定打畀佢講一聲有人會同我一齊返去，互相尊重嘛。」

說著說著，我已經在潘朵拉的那個Whatsapp對話框，一邊裝作輕鬆，一邊躊躇著該如何開口，還有預想潘朵拉會有怎樣的反應。

「Hey，我今晚同Hailey食飯呀，轉頭佢會上嚟坐下。」

未幾，潘朵拉的狀態顯示著在線，隔了一會，她的typing讓我緊張不已，同時我又要在Hailey面前展現出從容。

「ok，原來係同舊情人食飯，唔怪得無應我whatsapp啦！」

「Sorry呀！佢轉頭會上嚟坐下。」

「坐下？坐咩先？」

「.....普通嗰種坐。」

「Okay！我識做！」

怎麼.....潘朵拉又突然變得甚麼也無所謂，難道她又覺得自己會是最後羸家？但.....這一次我寧願潘朵拉輸，哈。

轉頭再出等我再執下

除定褲等

仆街仔...

留名

寧願要潘朵拉

今次真係除定褲等文

雖然呢刻精上腦，但victor有冇諗過，Hailey啱啱翻嚟第一次見就咁主動上自己屋企開波，好似有啲怪咁？

Victor最愛嘅睇嚟都係Hailey

你都識講精上腦
而家佢飲咗酒+hailey係佢初戀+中學女神 睇嚟都係走唔甩

遲撚左入黎g持
iphone佬記唔記得我

咁俾我都一定屌左先講
不過純粹諗緊點解Hailey一翻嚟就咁主動咁解...
明明之前喺英國淡曬，但而家翻嚟飲少少酒就撩佢上佢屋企開波
明明Hailey設定純品，突然變到sp咁款

可能因為太掛住Victor？

你睇返其實Hailey自從Ｍsn之後都有好主動揾Victor，只係大家專注咗去潘小姐嗰度

哇，好耐無聽呢個稱呼！

係啫，但主動到翻嚟第一次見就上對方屋企扑
係咪喺英國受左咩冇係msn到呻過的大刺激

Anyway在線上(除定褲)

精蟲上腦唔惦喎

幾日前先屌完潘朵拉（張悅0）

Vitro 仔真係......
潘朵拉如果有咩事......8===D

睇到好撚激氣 仲要打錯字
Victor仔先啱

法官大人

在線上

我收起手機說道：

「同佢講咗啦，佢話佢識做喎，哈哈。」

Hailey一臉凝重的說：

「你係咪成日帶女仔返屋企？」

那個瞬間，我卻記起了曾經的自己，因為張悅寧住在我家的源故，結果以往的女朋友大部份都是去酒店開房，所以.....

「我無呀，都唔方便啦！有個租客喺度。」

Hailey聽了過後不發一言，我補上一句：

「咁.....你離開咗香港呢段日子入面，大家都有唔同嘅際遇，過去嘅事情，我地可以遲下當故事慢慢講，最緊要嘅係呢一刻同之後我地會點.....」

她問了一句：

「口花花啦你！你講野就真係叻過以前，初初識你嗰時仲係個怕羞仔。」

曾經的我就是過於害羞，結果導致太多遺憾，正因為潘朵拉和壞錶的出現，我才擁有當下的一切。

想著想著，Hailey便挽著我的臂膀說道：

「我地行啦？出面有啲凍。」

我點了點頭，她依偎了我一下，就這樣我們依靠著彼此的溫度來抵抗今晚的嚴寒和凜凜的北風，一步一步的走著，走到我那和暖的家門前，當我拿出門匙扭開大門之際，內心卻有一刻迷惑，不知道待回潘朵拉會有何樣的舉動或者反應，而答案隨著大門打開把疑問般的迷霧散去，Para喵的一聲令Hailey感到驚喜不已並問道：

「你有養貓呀？好得意呀。」

而我內心卻感到驚奇，因為潘朵拉應該會把Para抱進臥房內，而今晚她卻沒有。

「係呀，養咗無幾耐咋。」

「佢叫咩名呀？」

我左顧右盼著整間房子，卻不見潘朵拉的蹤影，同時我回答著Hailey的問題：

「佢叫Para呀。」

「個名咁得意嘅？」

正當我環顧著周遭，視線移回Hailey的身上，只見她準備摸著Para之際，我正準備制止，卻為時已晚：

「佢有時會好惡架。」

可是實情上Para卻十分享受被Hailey撫摸著，怎麼Para竟然會親近潘朵拉或者張悅寧以外的人類，看來Para討厭的人類應該只局限於我吧。

「唔係呀，佢都幾嗲呀。」

摸了Para一會後，Hailey打量著我的房子，而她好奇地問：

「係呢，你唔係仲有個租客嘅咩？佢唔喺度？」

我隨便想了一個答案：

「佢應該有地方去今晚唔返。」

潘朵拉不在的話，她到底會去了那裡？難道......

我的思緒卻被Hailey笑容的打斷，腦袋和視線在那一刻開始完全被她佔有，她牽著我的手，把我拉到梳化與她一起並排而坐，並對我問道：

「你唔問我點解今晚咁怪？」

「怪？」

沒錯，Hailey的個性不會如此主動，肯定別有內情，而今晚的一切雖然幸福和溫馨，但理性地思索的話，其實反常不已。

Hailey支支吾吾的對我說：

「我同屋企人去泰國旅行嘅時候，咁我地自駕遊啦，遇到對面線有部車逆線撞埋嚟，不過都唔知係幸運定不幸，我地部車避得開，結果逆線嗰部車同我地後面部私家車相撞，喺死亡同自己擦身而過嗰一刻，我個腦空白一片淨係諗起你。」

我不知怎的，那個瞬間有一抹念頭在腦海裡閃過，現在也是一種抉擇，有兩個選擇在我面前，吻下去然後兩個人手牽手接過未來的劇本，或者就這樣一個安慰的擁抱，可能過了今晚以後，彼此的兩條平行線再也不會交接。

我不知道自己為何會有這個想法，想著想著，Hailey主動湊過來柔聲地問；

她問，記得那年冬天，你吻我的那個夜晚嗎？

透過她閃著溫柔的目光，掃過了我的心坎，我靜靜地凝視，再慢慢地、默默的靠近，視線也掃過她那雙用袖子遮住一半的手，伴隨這道問題，一幕幕的畫面清晰的在腦海閃過，一直以來，走了那麼遠的路，等待了那麼長的時間，甚至不惜穿越時間，就是為了當下我們的重逢。

「時差」或者選擇後的未來，也敵不過那刻間的情愫，我的內心已有答案。

「記得。」

說罷，我的內心顫動了一下，那抹顫動並沒有激情，只是一股寂靜的心動，在客廳昏暗的光線下，長大後成熟了很多的Hailey多了一份嬌媚，Hailey微微閉著眼睛，我吻下那片久違和惦念的唇瓣，彼此輕輕地咬磨著對方的唇瓣，然後扣開彼此的牙關，舌尖的起初的輕觸，慢慢演變成舌頭的糾纏，彷彿外面有多冷也不要緊，今晚的溫度猶如春回大地。

我的手不其然開始遊走在她玲瓏有緻的身材，慢慢地解開她的衣領，而她亦輕柔地解開我的褲頭，我們互相凝視著對方，過了幾秒後，她的衣領被我解開，雪白的雙乳展現在我眼前，而我的褲頭和內褲也被她解開，小弟也隨著剛好的時機挺起胸膛，感性和性慾的湧溢使我倆無法自制地一吻再吻，這種激情前所未有，同時又有一種熟悉懷念的感覺，也讓我們無比興奮。

吻著吻著，我一手把她的短裙和內褲扯走，她也不忙的脫去我的上衣，光著身子的我們利用唇舌在對方的身上遊走，無可否認，Hailey的反應比以前進步了很多，但我也毫不介意，因為我的功夫也增長了不少。

她用舌頭輕吻著我的小弟，而我也自然反應地親著她的私處，同時她縮開了氣若遊絲的對我說：

「我未沖涼呀.....」

我沒有回應並以行動回答「唔緊要」三個字，使她欲罷不能的呻吟起來，並把我的小弟整根含著，發出「依呀」的微吟。

接著我們轉換姿勢，把小弟放進她的私處，那是嚴寒間的一點暖，卻是世上暖透心的瞬間。

我們兩人的唾液在唇舌交纏中互相融合，分都分不出誰是誰的，我們一直吻著，我一直在抽動著，而她另一邊廂在掩著自己嘴巴微吟著，彷彿害怕叫床聲太大引來投訴，直到我們吻到了生理上的極限後才難分難捨地分了開來，把今晚的激情一如往昔的射在她的肚子上。

然後我整個人伏在她的身上，二人的氣喘聲在客廳的此起彼落。

在氣喘聲和感性的盡頭，Hailey主動摟著我說：

「我想入你間房。」

話音剛落，她光著身子披著我的外套走進我的臥房，環顧著臥房的環境，然後再慢慢打量著我的書櫃，用指尖和好奇的目光把書櫃裡的書一本一本的掃著，就在她提問的瞬間，我們的視線剛好也看到那本名為「潘朵拉的盒子」的繪本；

我想起了應該待在外頭的潘朵拉，而Hailey也驚奇地問道：

「點解你會有呢本書嘅？我細細個睇過呢本書，仲記得拎過呢本書同過一個應該代課老師或者圖書室管理員哥哥交換咗另外兩本書，後來畀媽咪掉咗，我同你講過架，你記唔記得呀？」

那一刻，我的直覺總是認為一切都有關連，但現實上又好像串連不了。

待續

在線上
我覺得最慘係原本張悅寧的性格,
張悅寧,維特同Hailey係一個感情線的時差
維特最後如何?我係一名讀者想知道的答案
加油唉瘋人

好浪漫
我鍾意
在線上

一次過追兩篇特別正

在線上

思緒的盡頭，看著那本名為潘朵拉的盒子的繪本，內疚感卻在瞬間湧上心頭，可是Hailey從後的一個擁抱，竟然把我的內疚感倍增。

她望著窗外的風景說：

「今晚好似好凍啦，不過呢刻好暖。」

Hailey這句話的尾音，不難聽出她覺得自己十分幸福，明明現在的我也應該覺得幸福、溫馨，種種的一切也是我夢寐以求，怎麼在這刻我又有所疑惑，同時更被內疚感壓在心頭？

大概，因為我沒有回答，Hailey察覺到異樣，更害怕我是那些中出即飛的混蛋，她用上心底一沉的語調和神色，故意攝到我面前追問：

「做咩突然唔出聲？有心事？」

「唔係呀，可能......正話做完運動有啲攰。」

語末，我堆出笑意，Hailey的眉頭就這樣鬆開並笑著問：

「做咗一次就咁攰啦？」

她說著說著，用著小腿撩動著我，她這樣的撩動，使我心癢不已，然後小弟不禁再度挺起，她見狀二話不說跪下，並想也不想的用舌頭輕撫著，那種心癢的感覺取代了腦袋本該的思緒，而歡愉、快感和性慾，成為了臥房整晚的溫度，一次又一次的激情，落下了清醒後內疚感倍增的定局。

我從睡夢中醒來，那時天還未亮透，Hailey光著身子伏在身上，我們就這樣蓋著一張單薄被子，同時我聽到客廳有人在走動，那腳步聲使我霍地醒來，幸好我還沒有把Hailey吵醒，我從臥房門的門縫看出去，只見潘朵拉在廚房沖泡著熱茶；

我從凌亂的衣物堆中，拼湊著一套並穿上，不徐不疾地走了出去，潘朵拉喝了一口熱茶，望了我一眼，我二話不說問道：

「做咩出去呀？」

她淡淡地答：

「我唔想阻住你嘛，不過.....」

她雙手握著茶杯說：

「下面好凍，於是我要走返上嚟。」

潘朵拉現在會感到寒冷？是因為待在這個身軀太久所致吧！

看著她這般模樣，我不但感到抱歉，而且內疚的感覺使我說了一聲：

「Sorry呀，其實你可以留喺間房度，你無阻住我地。」

潘朵拉沒有回應，只是再打量了我一眼後，笑說：

「睇嚟你今晚都好開心呀。」

無可否認，今晚我覺得幸福，但我不敢回應，同時我卻覺得內疚；

我知道Hailey還在我的臥房，但我另一邊廂已經走了出去關心另一個女孩的行徑簡直是賤男的行為，可是目前擁有的一切，是潘朵拉給予我的，當關心一位懂趣的朋友也是應份吧？

「你飲多幾啖熱茶，快啲入房攬住Para抖下啦。」

「Okay！」

然後，她果然端著茶杯走回房間。

我看著潘朵拉的背影，不禁有著一聲惋歎，別想太多吧，也許我們之間就是契約的關係，只要我未放棄手錶的使用權，或者十二次機會還未用畢，她就一直會在我的人生。

臥房的腳步聲使我回過神來，是Hailey從臥房走了出來，並好奇地問：

「咁凍唔入返房瞓？」

「我想飲杯暖水嘛。」

「傻佬。」

Hailey給予我一個擁抱，現在彷彿就像一場夢，而這場夢意味著今晚過後，我與Hailey正式復合，不過礙於我的住處還有另一位租客，因此我與Hailey並沒有同居，而且我們住得那麼近，隨時想見就見。

Hailey對此好像沒有任何微言，彷彿就像完全信任我，就在我們正式復合的第一天，我把這件事告知了Andy，Andy聽到錯愕了整天，潘朵拉也看似沒有任何異常，一切依舊，只是再沒有像以前的頻率找我，同時我約了Hailey到Kenny的餐廳共晉晚餐，畢竟.....這間餐廳的食物不錯，更何況熟人好像有折，哈哈。

一切就像一場夢，壞錶仍在，潘朵拉還在，而Hailey也回到了我的身邊。

她說，幸福的溫度可比太陽更熾熱，心冷的溫度可比擬絕對零度。

待續

其實而家終於正式同Hailey一齊，又唔駛用盡十二次機會，事業又順風，理論上已經係美好結局

應該冇咁簡單

隻貓冇反抗係咪sense到其實女主同潘朵拉係同一個人先咁

因為貓佢應該分唔到人但知道個feel一樣

之前Candy都好似冇反抗

愈寫愈搞到男主冇乜個人魅力，有得屌就屌（文好睇）

正啊 出咁多文

咁就唔好再變啦 我想見到呢個係子瑜同基神一齊 而Kenny同Monnie又冇分手嘅結局
而且依家真係好sweet 唔好有破壞啊 快啲送左走隻錶啦

其實而家事業愛情兩得意，正式同Hailey一齊，又唔駛被條仆街打壓，已經符合曬當初佢想用錶的原意
如果唔係Victor而家對潘朵拉有種友達以上戀人未滿的感覺，其實而家呢到已經可以「全故完」
人有時就係咁犯賤，當初用錶就係為左可以得到Hailey；好喇，而家人地對你一心一意，你又同潘朵拉糾纏不清，個心唔係喺曬Hailey到

lm

我覺得維持最後都會用完12次手錶下愧疚結束,認為用左隻錶可以同Hailey一齊
我覺得其實在平行時空的相反,基本上維持會在CANDY之後同Hailey一齊,因為手錶令維持選擇左張悅寧

其實男主角本身都無魅力可言

張悅寧有冇示意圖

又有新故
呢個故其實去到幾多進度？

唉瘋通常都寫到啲仔係賤男咁但睇到最後，又發現憎唔落！

通常有轉折位

在線上，今晚會有文出！

冇魅力可言都有三個靚女埋身，算唔算一種魅力？

在線上，今晚要出嘅文未執好，畀多少少時間我

在線上出住兩篇

Chapter 26【潘朵拉】( 下 )

也許，大部份人也試過下了一些不以為意的抉擇，例如去那裡晚飯或者到那裡閒逛，然後發現在人生的日常裡，每一些細微的抉擇，往往也能影響著自己的未來。

深信每個人也不知道，自己選擇到那裡閒逛有可能遇到車禍，或者那裡晚飯會有一些偶遇？

就好像，我們的人生每分每刻都在抉擇和倒數，而我今晚也從童話故事的幻想中醒來，同時頓感人生抉擇的無奈，有時候也不禁惋歎，到底一切真是命定嗎？

假如今晚我不是選擇了到那間餐廳共晉晚餐，我也不會驚訝自己目前的人生彷彿就像電影情節，每個人物都有著千絲萬縷的關係，每段情節看似無關，實情上是緊緊相扣。

Hailey在餐廳門外遇見基神的女朋友後，那張吃驚和心底一沉的臉，是我前所未見，然後她整個人愣住的模樣，記得就是在讀書時期見過，正是她聽聞噩耗後，變成這副愣住的模樣。

基神的女朋友同樣用上吃驚的模樣打量著Hailey，，她們二人使氣氛尷尬至極。

那一刻，我不作多問，我環顧著那兩位女孩的神情，內心彷彿猜出了一個模糊答案，可是我決定沉默，等待Hailey跟我娓娓道來才把答案揭開。

此時，Hailey跟我說了一聲：

「不如我地去第二間餐廳。」

話音剛落，Hailey已經拉著我的手臂走著，直到離開餐廳的範圍後，她默然不語的一路走著，而我也緊隨在她身後，期間腦海空白一片，內心總有一種不祥的預感，可是我卻說不出來，同時我又害怕那是過敏的條件反射。

直到Hailey走到維園的球場附近，找了一個位置坐下，然後若有所思的看著地面，再緊緊捉住我的臂膀，隔了一會才打破沉默的呢喃：

「點解一返到香港就會見返.....」

「我以為同我希望呢世都唔會再見返。」

「點解會咁......」

我一直保持沉默，直到Hailey把視線轉移到我身上才對我說：

「我見返當年喺畫班識嘅其中一個女仔，就係約我去長洲嗰個女仔。」

「我無去到，跟住發生咗嗰件事，最後.....其中一個就自殺離開咗我地，另一個就係佢。」

「我到而家都唔識點講，如果我去埋可能保護到佢地，又或者我安慰自己，如果子瑜無識嗰班人再約我地，件事根本就唔會發生，佢都有受害，我無道理憎佢，但我有一個好朋友就係咁樣死咗.....」

那一刻，答案在我面前揭曉，基神的女朋友 - 歐子瑜就是一切的始作俑者。

我明白到Hailey遠走英國就是為了減輕自己那份倖存者的僥倖心理，這些年來並沒有成功把罪疚感減輕或看開，而是把那份沉重的心理埋在深處，怎料到回來香港後不久，見回那位昔日的好友，更不知該要愧疚還是互相痛恨對方。

箇中的感受，我只能略懂一二，而那份罪疚感我也同樣，因為沒有我回到過去選擇犧牲他人的話，在「時差」的效應下，她的好友就不會死去，可是死去的就會是Hailey…..

我以前只可以自私的回答，我沒有辦法，可是到了這刻我終於明白，罪疚感並不會隨時間減輕，只會如形隨影，在某個時候仍然會展現在自己眼前。

但我又不能跟Hailey把一切道來，第一，她不會相信，第二，倘若她相信了，她會怎樣看待我的選擇？

以她的性格雖然會明白我的抉擇，但仍然會選擇恨我；

就在那個瞬間，我只可以百感交雜並無奈地，讓Hailey緊緊握著我的臂膀，透過她握著的力度，我明白那份僥倖心理和罪疚感在她心裡是何等程度的抑壓。

「我以為只要去咗英國，隔咗一段時間，我會睇得開或者忘記.....」

我無言地親了她的額角一下，除此之外，我還能做甚麼？用手錶改變去這間餐廳的決定？但我深信要發生總該會發生的規則，還有「時差」的發展，縱使我改變了這個原點，但劇情並不會因此而改變，甚至變得更壞，我更加不能控制。

要改變的話，就要由根源改變，可是.....根源是從那裡開始？

看著Hailey被那份罪疚感折騰的模樣，我的心痛感從以前到現在也沒有改變過。

潘朵拉.....我該怎麼辦？

待續

在線上
我覺得維持最好的結局係一開始唔好擁有隻手錶,用手錶改變任何時差
其次係最好方法係接受時差,唔好再用手錶改變

同意 扔咗佢唔好再改啦

難得可以回到過去，其實我唔信人可以抗拒到誘惑！局外人講就容易，但到你擁有嘅時候，你寧願唔用都唔會想放棄

希望大家可以follow我mewe個page

外傳同短故會喺呢個page出

咁呢度呢？

victor扔比我啦

呢度出長故

今晚有冇文？

我執緊文！啱啱至返到屋企

啱啱至返到屋企!?

慢慢嚟喇
執唔切就聽日再在線

主要係心不作焉，雖然寫咗故都有六年，但仍然有好多野都諗唔透 (純粹9up下 )

無論點都會支持你！唔好灰

突然想問定，假如大家係Victor，你地會唔會掉咗隻手錶？
歡迎大家去我個ig投票！
instagram : iphonemanhkg
路過可以幫手畀個follow，再順手可以去mewe畀個關注

咁突然投票？

似係腦閉塞，想大家幫手諗下之後點寫

因為想知道人到底係咪願意捨得放棄擁有嘅權力或者「異能」！

其實你俾我哋投票，無論出於咩原因都係好事，大家會睇得投入啲

鳩估
呢個故嘅時間係前過Kenny個故嘅
所以有機會係Victor依家同Hailey有個好結局
但係後嚟隻錶落入咗去咗台灣結婚個女仔手上 最後都係俾佢改到sad end

在線上

要改變的話，就要由根源改變，可是.....根源是從那裡開始？

看著Hailey被那份罪疚感折騰的模樣，我的心痛感從以前到現在也沒有改變過。

潘朵拉.....我該怎麼辦？

「大概就係你地口中嘅因果或者蝴蝶效應。」

這句話和熟悉的聲線在我耳邊響起的時候，周遭的時間也停頓了！

這次潘朵拉憑空的出現，就像救星降臨，而我也只能問她答案：

「咁個因可以點樣改變？」

這次，潘朵拉沒有回應，而我接著把這條問題重複追問，她只好無可奈何的答道；

她說，使用手錶就像一場賭博，當你賭了第一遍的時候，就注定會有第二次第三次，但過程中又會覺得嬴得不夠或者輸得太少，接著會一直在查找嬴得多點和令自己別輸的方法，最終苦無頭緒，因為.....

聽到這裡，彷彿我已經知道答案，並替她說了出來：

「因為賭博係無一定嬴嘅方法，始終都係一場賭博，唯一可以嬴嘅方法，就係一開始選擇唔賭。」

潘朵拉一言不發，只是凝視著我那張在她的角度看來心如死灰的模樣。

然後，我們沉默了一會，我把視線轉移到戴在腕上的手錶，可是想起潘朵拉的那番話，我猶疑了，接著便打消了瞬間的念頭，因為我害怕會變得不但不盡如人意，更會變得愈來愈差。

潘朵拉用上淡淡的語調拋下一句；

她說，沒有開始就沒有終結，但人類就是無可避免的選擇。

說罷，潘朵拉便憑空消失，然後.....時間再度回復正常，而Hailey繼續緊緊握著我的臂膀，她握著的力度與我內心惆悵感成了正比。

「我想自己一個人靜下。」

話音剛落，Hailey鬆開了緊握著的手，然後站了起來；

「我返到屋企會打畀你，但我想自己一個行下。」

「不如我陪你。」

她的語調稍為變得煩躁：

「唔使呀！我想自己一個呀，可唔可以呀？」

那一刻，我再沒有阻止Hailey的請求，我也不知道自己的選擇到底是否正確，或者所謂的陪伴只不過是止痛藥，人類還是需要靠自己來釋懷。

看著她漸漸遠走的背影，那一瞬間我有一種感覺，我害怕自己會再次失去她，可是.....如果真的要失去的話，我又能怎樣的挽回她？

Hailey離去後不久，我也一個人徑自在附近的商場度步，剛才聖誕的燈飾使我對節日有所期待和感受到浪漫的氛圍，而現在我卻覺得周圍的環境與自己的心境成了一個強烈的對比。

走著走著，我也看到獨自一人的Hailey，只見她漫無目的走著，我故意繞遠一點，為免覺得我在跟蹤她，同時留給她一點私人空間，只知道她在逛著沒有做傻事或者想歪一點就足夠。

霎時間，走到商場的中庭，看到商場裡設置的飄雪機，同時也看到Hailey漸行漸遠的背影，回憶在頓時湧現，彷彿一切都沒有改變，我還是在漫天飄雪的時刻裡，看著她遠遠地離開。

唯獨有所不同的，就是潘朵拉不在我身旁，何時開始，這頭魔鬼成為了我人生必會出現的日常？

我不其然看到商場內手錶的招牌廣告，記起了手錶的提示。

If you don’t like something, change it. If you can’t change it, change your attitude.

如果你不喜歡某件事，就改變它；如果你不能改變它，就改變你的態度。

如果不能改變的話，就改變自己的態度？

不！並不是不能改變的！只是我害怕改變後招來的時差。

「睇嚟，你都有一定程度嘅決心。」

那把熟悉的嗓子，是潘朵拉嗎？

我回眸一看，潘朵拉就在我身旁出現，時間沒有停止，可見她是用張悅寧的身份出現。

「有事揾我呀？」

她嘲諷道：

「似乎係你需要我多啲。」

我不作回應，她接著追問：

「其實你肯用手錶都係一件好事，快啲用完晒12次機會，我就可以解脫。」

剛才還在勸說我不要使用手錶，現在卻覺得是一件好事，難道她就像那些「良心商人」一樣，一邊勸說大家不用購買，但另一邊廂卻用著心理暗示來誘導別人注意？

「我仲未認為需要用住。」

「咁你覺得幾時至需要用？等佢覺得都係離開香港嗰刻？」

「講真，我一直改變嘅野，其實只係治標唔治本，但個本又可以點改變。」

潘朵拉定晴看著商場的漂雪，雪點徐徐地落下，使地下鋪著一點一點的白點，旁邊的保安在勸說大家小心地滑的同時，有一抹人造雪緩緩地落在她面前，她伸出指尖讓那點飄雪落在指尖上，而飄雪在指尖瞬間化開，彷彿就像消失在空氣間。

她藉著這景象向我解釋：

「如果飄雪落喺地上，佢就唔會化開同消失，只會喺地下變成白點，就好似本來嘅Hailey喺呢刻應該返咗香港嫁人，而你同佢由中學時期開始就再無連絡，但因為你用手錶將一切都改變。」

「你意思係話，我就係你口中嘅指尖，擾亂咗佢嘅人生，改變咗佢嘅結局....」

她默然的聳聳肩，再對我說：

「但如果你無用過手錶，又點會有嗰一場人造雪，過去嘅種種，同我地存在嘅呢刻。」

她說，可能指尖影響的不但止是那一點雪花，正如我曾說過時光倒流的影響就像湖面的漣漪，對於湖水裡的魚也許猶如一波浪濤，對於湖面整體來說只不過冰山一角，只是有誰敢保證水流不會改變某條魚游走的方向。

她再問，你又怎能判斷那條魚游走的方向是好是壞？

我不作回應，她接著說道：

「因為你只有回到過去嘅能力，但你都無預知未來嘅能力，而我知道未來一早寫定，但都有好多本唔同嘅劇本，你每個選擇都會影響接下邊一個劇本。」

話音剛落，潘朵拉向我微笑，不知怎的，她說的話，我一時理解不了，但她的那一抹微笑我覺得很心暖。

或者，猶幸這些日子裡，有她在吧？

今晚，慶幸潘朵拉陪伴著我晚飯，否則我也害怕自己會被憂心Hailey的情緒所壓垮，回到家後，我由晚飯到在家裡時時刻刻也緊握著手機並寸步不離，害怕會錯過任何來電和資訊。

而來電的震動使我回過神來，是Hailey的來電，可是當我按下接聽後，當下是一片哽咽的哭聲，但那把哭聲卻不屬於Hailey.....

從那把斷斷續續的哭聲，聽到Hailey回到家後關在房門做了傻事，救護車來到的時候已經沒了心跳，現正送醫搶救；

腦袋在瞬間空白一片，我疑問自己接了那一份劇本，我怪責自己為何沒有把她留著，選擇任由她一個人冷靜.....

腦海想著太多如果，連來電也沒有掛掉，我發現人類面對至親或愛人離去時，一開始內心是沒有任何情緒，因為那是人體的保護機制，慢慢地會感覺到難以接受，再否認眼前的現實，然後會感到不捨，過量的不捨會化為悲傷，悲傷過量後反而令人哭不出來，那一刻我終於明白到昔日婆婆離世，父母為何只有沉默，那時我還覺得他們冷血嗎？為甚麼沒有任何淚水？

直到潘朵拉替我把電話掛掉，然後輕輕撫著我的臂膀，淚珠在那時才一點一點的劃過臉頰，而我卻用上低沉的語氣說：

「Hailey…..做咗傻事。」

「點解會咁？可唔可以答我.....點解佢都係選擇咗自殺？」

潘朵拉暗嘆了一聲；

她說，也許，那就是你們所說的命定悖論，改變歷史的做法，不論企圖與否，最終都會引致歷史所「命定」的結果，而並非作出之外的改變，又或者劇情依然會發生，只是換了另一個人選。

「Sorry，我知道自己唔應該喺呢個時候講呢啲野。」

潘朵拉的道歉，我沒有理會，同時也沒有任何感覺，只是一直在埋怨著，Hailey還是選擇自殺這個結局，原來一直以來我想做的不是改變，只是延遲她的結局嗎？又或者，要是沒有我選擇使用手錶的話，她本來的結局可以很好....

是我害了她，但現在我已經無可奈何？

那一刻，我覺得扣在腕上的手錶令我討厭不已，於是我把手錶扔掉，手錶的錶底朝向著我，那句文字不其然在我腦海裡浮現。

If you don’t like something, change it. If you can’t change it, change your attitude.

如果你不喜歡某件事，就改變它；如果你不能改變它，就改變你的態度。

我不能改變嗎？但我也不能接受Hailey的離開.....

我明明有能力，但我卻一直猶豫著，但理性卻在勸說我，用了手錶的結局未必盡如人意，也許Hailey待會送院後會成功搶救，最終吉人天相，而我用手錶可能會出現一個更壞的結局。

那一刻，我又陷入了兩難......

待續，今日個投票答案，都會影響呢部份男主角嘅選擇

Hailey唔好死

咪用手錶就咁落去算啦 沒有最壞只有更壞

用完咪又係會有其他野發生

潘朵拉唔係自從長駐張悦寧之後就冇左令時間停頓和讀主角心的能力咩？

呢兩章轉變得咁快
短時間之內，Hailey由遠在英國的普通朋友，變成翻嚟香港一見即扑，繼而復合，復合之後突然間又因為見翻歐子瑜而情緒崩潰，即晚仲要自殺埋
快過過山車喎

因為cut咗啲無咩用嘅情節！

時間停頓唔可以太耐，但讀心能力就無咗

因為Hailey同子瑜相遇令Hailey自殺
我覺得最後維特會回到同Hailey初遇的圖書館
改變Hailey同維特的相遇的結果

Hailey 始終都係有個心結喺度 覺得無論點返去都改變唔到

唯一嘅方法，似係再返返中學時代，阻止嗰件事發生

只會變成有另一個替死鬼

如果男主角犧牲自己呢？

愛Hailey愛到可以為佢而死

然後變成hailey係主角阻止男主死

互相糾纏，直至天荒地老

台劇 變咗［想見你］

聽晚會出文

支持
在線上

在線上等你啊 巴打

在線上

那一刻，我又陷入了兩難.....

但是沒有能力的話就只好接受，但我又不是無能為力，我怎能接受這樣的命運？

我看著手錶上那抹若隱若現的綠光，我總是覺得那些綠光有一種誘惑，能夠激起我們對力量的渴望，喚醒內心的慾望，從而追求慾望的滿足。

在那抹綠光的引導下，我伸手把那隻手錶拾回，當手錶垂手可及之時，有一股思緒在腦海中湧溢，有能力而不作為是懦弱，其他的考量說到底根本就是多餘，然後問了潘朵拉一條問題：

「係咪連你都唔會知道用咗手錶之後，時差會帶嚟咩改變？」

潘朵拉搖了搖頭：

「我只會知道定律係點，但唔會知道有咩改變。」

我拾起被我扔在地上的手錶，並使勁地握著：

「我唔理係點都好，我都要阻止佢做傻事，我唔會接受呢個事實。」

再補上一句問：

「可唔可以返去呢個遺憾嘅原點？」

她問，倘若再次回到過去的話，時差便有機會改寫目前的一切，摧毀或者改變他人的幸福，你可以下定決心嗎？

摧毀或改變別人的幸福.....

潘朵拉說畢這句話後，腦海忽然浮現起了一張又一張認識或者有數面之緣的臉孔，他們的笑容在我的腦海掠過，也許那些笑容就是我這次回到過去的代價.....

就在那個瞬間，我又再猶豫不決起來，坐在地上並依偎著牆邊，手裡緊握著發出綠光的手錶，心裡卻在考慮著自己能否背負著是次回到過去的代價，說到底我在找一個自欺欺人的藉口。

但想著想著，我卻認為與其找一個藉口，倒不如坦承內心自私的想法，畢竟在電車軌難題中，我的選擇從來都是功利主義，沒有可能為了一些素未謀面或者只是有數面之緣的人的幸福，而放棄自己深愛的人。

但就算我可以阻止到Hailey這次自尋短見，也沒有可能改變一開始的那個原點，也難以找一個替她接下自尋短見劇本的人。

結果，用了這次機會也只不過是拖延而已。

原來......就算擁有力量，也有力有不逮的情況。

慢慢地，我鬆開了握在手中的錶，就在那個瞬間，潘朵拉輕輕拍著我的頭說：

「唉，真係無你辦法，我支持你。」

我苦笑：

「係咪想我快啲用晒12次機會？」

她搖了搖頭：

「唔知點解我有一種感覺就係，如果你繼續用嘅話，只會不停咁輪迴，但係我無理由唔支持你任何嘅決定。」

「點解要支持我？」

她蹲下身子把我擁入她的懷裡：

「因為我地係命運共同體，我地訂下咗契約。」

「除此之外呢.....」

她沒有回應，只是隱若的聽到她的輕笑聲，然後，我把手錶握緊。

潘朵拉再問了我一條問題。

她問，但......真的要摧毀或改變別人的幸福嗎？

我說，人類就是任由厄運降臨然後只有認命再痛苦地呻吟的生物嗎？

她說，我記得有一句話愛情和生命應存在於被賦予的時間裡。

我答，那段時間是由誰來決定？我們敵不過死亡，但總會有把愛情挽留的能力吧？

潘朵拉沒有回應，只是繼續擁著我並呢喃著一堆我聽不懂的語言，手錶隨即發出耀眼的光芒，周遭的情景猶如變成老舊的牆紙一片一片地剝落，一股熟悉的離心力，令我回到了那個.....遺憾的原點。

一篇過出，等我執完再繼續出

唉 之後嗰啲同Hailey嘅回憶乜都冇晒
正因為分開先會更愛彼此
留名睇Victor用晒12次

我覺得Victor下一個時差會選擇返張逸寧
時間點覺得係在拒絕Hailey後選擇同張逸寧一齊返公園坐

可能佢會揀死都陪住Hailey 唔俾佢自殺
不過一個想死嘅人俾佢阻止應該會仲嬲

支持同張悅0一齊

嗰個唔係張悅寧，佢係潘朵拉黎㗎

點會冇曬
Victor自己唔會冇左穿越前的記憶㗎喎
同埋Hailey都自殺死左，之後仲可以同佢有啲咩回憶？

I mean Hailey之後去咗英國返嚟聖誕嘅嗰啲回憶
感覺嗰場聖誕對佢哋兩個嚟講幾重要

其實我估12次後維特會失去記憶
在另一個故事yanny 佢都失去手錶記憶

會唔會潘朵拉就係Yanny

12次之後 使用者會變咗魔鬼
咁到底使用者會消失喺世界上 定係都係有呢個人 不過個靈魂已經唔再係佢

冇記錯唔係話就算冇使用晒12次 之後選擇放棄都會刪除記憶咩

選擇放棄係會失去同手錶有關嘅記憶，但改變咗嘅野就會改變咗，無得回復原狀！

多謝大家耐心等待，畀多兩日時間我，我決定一次過出晒兩個Chapter

出晒兩個Chapter之後好快就結局

等你

就快結局？

咁快

一路bookmark咗個post但一路都無撳入去睇，結果尋日悶悶地入咗去，到今日就live咗！

iphone巴啲舊故我應該睇過九成，但係我記性差已經撈亂晒咁滯，仲要呢個故見返咁多人名，搞到我好辛苦（好掛住夏迎冬）

如果有人可以將iphone universe所有有關聯嘅人物整合晒就好

btw蝴蝶效應個結局係咪因為越改越衰，最後決定返去阿媽個肚度勒死自己？我記得套戲睇到好mind fucked

結局較為開放式少少，所以可能大家睇完未必明白 ( 劇透定同第一次咁寫 )

等你！

支持唉瘋人出結局

push

在線上

當我看著正準備離開的Hailey，瞧見她轉身離開時，那雙萬念俱灰的眼神，我知道我有十二小時的時間來阻止是次的悲劇，但我並沒有任何周詳的計劃和想法，只想到現在自己要做的事莫過於把她挽留，然後一整晚的待著她。

就在那個瞬間，時間突然停頓了，並且有著一手把正準備上前挽留Hailey的我拉著，我見狀不明所以回眸問道：

「潘小姐點解要阻止我呢？」

潘朵拉用上一雙冷靜的目光看著我說：

「你認為一個自尋短見嘅人，如果你走上去煩住佢，會係一種陪伴？甚至可以阻止佢？」

「咁我可以點呀？再唔係揾佢屋企人幫手睇住佢？」

那一刻，我的腦袋並想不出任何更佳的方法。

潘朵拉的臉色漸漸發青：

「我都唔知，但我地唔可以直接改變人地嘅生死，你呢個行徑會對你同我都好危險.....」

她.....沒有事吧？

「你.....做咩面都青埋？」

「我地唔可以改變定律，我諗住提一提你，跟住個頭就好痛啦。」

正當我準備把她扶著，她卻婉拒地說：

「唔使理我，我轉頭就無事，放心，我會慢慢跟住你。」

話迫未落，她向我使了一個眼色，透過這刻的眼神，我知道那是她給我的提示。

強行阻止更加有可能弄巧反拙，倒不如默默地陪伴和相隨？

想著想著，時間恢復正常，潘朵拉也消失了，雖然擔憂，但我還有更重要的事情要做。

看著Hailey的背影，心裡想著，大概在餘下的十二個小時裡，我要學會做一名跟蹤狂吧？

於是，提起腳步保持一定的距離，裝作從容，一直默默地跟隨著她......

看著她的背影，總覺得我們之間一直被距離這回事玩弄著，由以前偶爾懷念著昔日在圖書館的初見，Hailey的微笑，彼此同樣喜歡歌德同樣閱讀著他的小說，彷彿我們之間就被命運用著一根線牽引；

那天的初見猶如一場夢，當時覺得我與Hailey隔著猶如凡人和女神的距離，因此一時大意錯過了，兩個人的火花就像瞬間的煙火，可是那抹一閃即逝的火花縈卻迴著我很久很久......

在日復日的縈繞裡，我在長大的過程，慢慢把這段無花果的關係藏在心裡；

直到被Candy的背叛而感到沮喪，再被Andy提起Hailey這個熟悉的名字，到了那個時間我才發現，我們由凡人和女孩的距離，慢慢變成隔著時間的距離，那時的她已為人妻，身為凡人的我並不能回到過去，也沒有哈里路亞Chance，只能不停透過回憶裡的她，重溫著昔日的初見和當時的微笑。

那時候，我覺得我們距離已經遠得遙不可及。

因此，我慢慢一邊放下那抹煙火，一邊努力在生活和生存間苦苦掙扎，不停在午夜夢迴時想起自己後悔了甚麼，有甚麼遺憾，才讓自己目前的人生變成這般不堪。

後來，我擁有了別人窮盡一生也沒法經歷的奇遇，也擁有了人類最終的願望 - 回到過去。

受益於這段奇遇，得以把昔日的遺憾、未能把握的事情、或者錯過的人，在每次12小時的時間內，盡力把種種午夜夢迴時後悔的事情悉數彌補，縱使把一件遺憾修補，自然會有另一件遺憾衍生，或者回到過去的12小時內並不能盡如人意，那怕擁有穿越時間的能力，也不能控制命運和他人的想法。

她還是離去，那時我又感覺到這種距離和遺憾感，我發現手錶帶來的並不像改變，反而只不過令一些不堪的結局，改得較為體面一點。

在日復日的距離和遺憾下，我又一次專注於生活和生存，但又好像有點不同，大概唯一最大的改變就是房子裡多了一件租客，這位租客一直如影隨形；

潘朵拉.....

到了那刻，我還是認為，目前自己的經歷就像早有安排，一步一步的把我隨著劇本的演著；

雖然目前的我擁有得比以前的自己更多，連Hailey也回來，直到現在，我又覺得我與Hailey之間又隔了一道距離，就像每次我以為在過去的所作所為可以把我們拉近，結果還是會走遠，引致自己只好提起腳步追趕著。

現在，我們仍然隔著距離，但至少可以她一步走前，我真的可以再走一步跟上，她的背影仍然在我的眼眸裡，而不是在心底裡。

我覺得，我們還是有機會可以拉近，只要再努力一點。

就這樣，我一直不徐不疾的追趕著Hailey的背影，走過銅鑼灣的街頭，再慢慢一如劇情般的走進商場內，看著商場內洋溢著一片聖誕的歡欣氣氛，真不懂Hailey的內心到底如何百感交雜；

也許有人說過，當一個人情緒陷入低潮時，所謂正能量才是把那個人殺掉的主因。

Hailey會否因為這片歡欣的氛圍下而想歪了？

待續仲要繼續的

原本仲以為係返去再改變長洲事件

隻錶唔可以翻去比上次穿越再之前的時間

聖誕節🎄
又諗起Christmas in my heart
覺得自殺原因係Hailey,Victor同潘朵拉3角關係

推 幾時出文呀

今晚最近工作上太多野要搞

在線上，抽一抽空出住一篇

慢慢地，Hailey停下了腳步，視線稍為向上移，有一抹人造雪慢慢地在我眼前飄盪，回憶隨著飄雪，猶如走馬燈般在腦海掠過，昔日中學時期的那場人造雪，雖然我們看著同一片晚空，可是我們並不知曉雙方一同看著，而現在我們的距離已經愈來愈接近，那怕只是隔著一道背影，或許一直以來，我這麼努力，為的就是與她再看一次像那場人造雪的美景，那一刻我終於明暸有一些風景是令人百看不厭；

那抹飄雪慢慢在我眼前劃過，然後我不其然的伸出指尖，飄雪快要落到指尖的那個瞬間，我憶起了潘朵拉的理論；

「如果飄雪落喺地上，佢就唔會化開同消失，只會喺地下變成白點，就好似本來嘅Hailey喺呢刻應該返咗香港嫁人，而你同佢由中學時期開始就再無連絡，但因為你用手錶將一切都改變。」

我看了一眼Hailey的背影，霎時間，我把指尖收起，任由飄雪落在地上，迎接它本來的結局......

就在那抹飄雪掉在地上不久，再有一抹人造雪就這樣隨風漂蕩並在我眼前掠過，起初我認為就這樣讓它落在地上，因為那是它本來的結局，可是Hailey的背影剛好就在此時與那抹飄雪重疊；

Hailey就像那抹飄雪，一絲這樣的想法在我腦海滑過，萌起了內心的不甘，伴隨著內心不甘驅使我伸手把那抹飄雪握在手心，讓它在我手裡融化，再慢慢地消散。

那一刻，我覺得曾經擁有也是不錯，反正每個人的終點也是一樣，雖然愛是否等於佔有，仍是時至今日最具爭議的命題，可是我卻認為，倘若沒有佔有心，就不可能會有愛？

而消散正是那抹飄雪的結局，同樣地，落在地上的飄雪，最終還是消散，只不過前者比較快，而後者比較慢而已。

而Hailey像飄雪只是一個比喻，她應該可以有更加好的結局，而我隨了伸出指尖之外，應該有更多的選擇。

隨了覺得藉著回到過去這個機會，我還有更多選擇之外，就不再管別的，恰好飄雪下盡了，本來圍觀的人也逐漸散去，Hailey也提起腳步離去，而一如昔日般的，她的背影定晴在我的視線裡，只是這次一不同，我默默地緊隨其後，追逐著Hailey的背影，用上另一種方式陪伴。

走著走著，Hailey剎停了腳步，剛好歐子瑜出現在她面前，而我見狀立即躲進一間商店，

正當我左顧右盼的時候，卻驚覺......

原來潘朵拉真的一直默默跟隨著我。

待續

在線上
原來Hailey係再見到歐子瑜之後先自殺

今晚仲有冇？

朵拉

在線上

雖然，潘朵拉一直默默跟隨，那是一件挺為感動的事，但在這刻我卻沒有多餘的心思去細味這份感動，於是不置可否，只是對她點了點頭，我也不知道是何意，同時也沒有為意當時潘朵拉的神情。

最終我看著Hailey與歐子瑜二人聊了數句後，便步伐一致般的漸行漸遠，有見及此，我用著緩慢的步伐尾隨著她們倆人，穿過人來人往的商場，經過一條熱鬧的街道，還是回到了較為清靜的維園。

她們在球場附近找了個位置坐下，而我卻只可能在遠處凝望著她們，同時內心卻希望聽著她們的對話，畢竟.....我認為那是Hailey自尋短見的主要原因。

但事實上我與她們的距離有點遠，而且我又不懂唇語，只能透過她們的表情來作揣測，可是歐子瑜說話的表情卻平淡不已，而Hailey仍然是那張萬念俱灰的模樣。

對於自己只能眼巴巴看著她們聊天，而Hailey的神情隨著她們聊得愈久而愈令人憂心，我見狀內心焦急不已，就在那個瞬間，潘朵拉篤了我一下，我二話不說並問道：

「潘小姐你嚟得正好啦！」

她不禁嘲諷著我：

「你終於記得我存在啦？」

「你有無辦法偷聽佢地對話？」

她不屑的說：

「其實我唔係萬能！而且我唔可以干涉人地生死。」

我們聊著說著之際，只見Hailey開始拭著淚珠，而歐子瑜卻變得不知所措，Hailey站了起來，然後微微點頭後，便急步離去，連歐子瑜也叫不住，因此我再沒有理會潘朵拉並立即追趕上前，恰巧與歐子瑜撞個正著，她用上訝異的模樣對我說：

「我好驚佢會一時睇唔開。」

我怒目相向的問道：

「你到底同佢講咗啲咩？」

「Hailey問我.....嗰個離開咗我地嘅朋友，到底經歷咗啲咩，同埋佢走嘅時候有無怪Hailey無慰問佢發生咩事？跟住Hailey就開始怪自己嗰時掛住拍拖，連一句關心都無，只係嗰時只係講咗一句聖誕快樂，到出事之後至後知後覺。」

聽畢，我看著手錶，得知距離Hailey自尋短見的時間無多，於是我趕著她回家之前把她截住，估計可以挽回到她尋死的決心；

就算我這樣的舉動會惹她生氣，總好過她出事吧？

我二話不說衝上的士，期間我只是計著時間一分一秒的過去，意味著Hailey做傻事的時間愈來愈接近，我可以阻止的時間無多，只能期望著司機能開快一點，同時我只能致電著Hailey，結果換來是沒有人接聽，我亦開始whatsapp著一些慰問的訊息給Hailey，結果只換來已讀不回。

但對我來說，已讀不回總好比不讀不回吧，至少她還活著！

然後，當我下車後不久，一邊跑著，一邊致電給她，當然換來是沒人接聽。

手機顯示的時間，距離我收到電話的時間愈來愈接近，內心的忐忑感也隨之而倍增，突然手機傳來了一則whatsapp的訊息，而連絡人顯示著Hailey，我想也不想便閱讀著她傳來的訊息，可是她只傳來一句簡單的「Sorry」。

接著，我一路狂奔快將抵達她家樓下的時候，從遠處看著救護車的閃燈，同時我收到了Hailey的來電，但我知道......致電給我的並不是Hailey，而是她的家人。

但我仍然按下了接聽，再接聽前一秒，我還希望會出現一絲奇蹟，但結果.....在話筒的另一端仍然是她母親的哽咽聲，還有那段現正送院搶救的對話。

我還是阻止不了她自尋短見，我一邊想著，一邊看著救護車的閃燈漸漸遠去，無力感湧溢著我整個人，使我不其然的跪在地上。

縱使我有能力回到過去，但仍然有很多無能為力的事情，更加證明了，其實就算擁有手錶，事實上我只不過是一名凡人，連簡單地阻止戀人自尋短見也無力為力的凡人。

就在那個瞬間，有人輕輕的搭了我的膊頭一下，並說了一句：

「唔知點解.....我覺得呢個場景有啲熟悉。」

是潘朵拉，但我沒有心機去理會她那些莫名其妙的話，只顧努力令自己站起來，然後到醫院。

但到了醫院後，我知道自己唯一能夠做的就只有在時限來到前，一直等待醫生搶救和靜待音訊。

等待的時間很漫長，同時猶如失去了時間感，Hailey母親的哭泣聲，使我整個人慢慢地對於周遭感到麻木.....

醫生緩緩地走到Hailey母親的身旁，可是就在此時，手錶發出了若隱若現的綠光，我知道時限到了，但我不知道Hailey的情況，難道要就這樣回去嗎？

在我心感不甘的同時，一股強烈的離心力使我墜下，當我回過神來後，我發現自己置身在臥房裡，穿上一身純黑，猶如潘朵拉的標準服裝，而臥房滿佈了酒罐，隨了感到頭昏腦脹外，還有強烈的暈眩感。

當我正準備下床之際，雙腳發軟令我整個人仆倒在地上，剛好，有兩道熟悉的身影走進了臥房，是Andy和潘朵拉！

怎麼他們二人也身穿了全黑的西服？

Andy憂心仲仲的走了過來說：

「大佬呀，唔好再飲啦，你琴日晏就返到嚟就係咁飲，飲完就瞓，瞓完就繼續飲，而家就好好抖下，轉頭畀杯茶你，等你回魂！」

話音剛落，Andy轉身離去，而潘朵拉一臉凝重的走了過來：

「我建議你慢慢接受一下現實。」

她這句話說過不久，我的腦袋湧溢著一些新的回憶和片段......

「唔好意思呀太太，節衷順便。」

醫生的那句話，意味著Hailey已不在人世？

怎麼會這樣？

時間.....現在已經是Hailey離世後的一個月，昨天是她火化的日子.....

怎麼會這樣？

慢慢地腦海的想法，使我不停嚷道：

「點解會咁？點解會咁？」

潘朵拉只是搖了搖頭，並說了一句。

她說，生命和愛情本應只存活在應許的時間。

待續！

直接去咗最sad嘅結局
如果一開始乜都冇改變 Hailey成為人妻做佢上司 對Victor嚟講又會唔會好啲

唉 無論點都改變唔到咁

Hailey一跑，Victor已經即刻衝出去，同歐子瑜講左兩句，就已經即刻截的士去佢屋企，咁都阻唔到？
照計就算Hailey都係打的，Victor最多都係差佢幾分鐘到佢屋企
幾分鐘都阻唔到，即係Hailey一入屋就即刻拿刀，入房send sorry，就即刻𠝹手？
自殺都趕頭趕命，呢個位時間上會唔會bug左少少？

一個有心自殺嘅人係唔會同你慢慢交代囉

算唔算一開始已經講明係sad end

其實覺得hailey同維特一齊決定左其中一方會去世

潘朵拉講嗰句：「唔知點解.....我覺得呢個場景有啲熟悉。」

好似有啲野喎

係唔係就係咁所以佢唔可以同Victor一齊

巴打仲記得呢句

在線上
維特仲有幾多次機會?

我靜悄悄地出一篇

Chapter 27 【成全】

生命和愛情本應只存活在應許的時間。

潘朵拉的那句話，在我耳邊聲聲作響，那是鐵一般的事實，但我不太願意接受這句話背後的道理。

我再沒有理會潘朵拉，而潘朵拉搖頭輕嘆便離開了臥房，而我就這樣攤在床上，看著臥房的天花板，總覺得目前的一切都不太真實，我自欺欺人認為目前的只不過是一場夢，於是更傻得伸手撫著空氣和牆壁，期盼著會出現電影般的情節發現牆壁並不是真實，結果牆壁的冰冷猶如摑了我一記耳光，把我喚醒。

這是現實，Hailey的確離去，而我回到過去後，也未能把悲劇挽回。

有人說過，只要回到過去，我們肯定可以補完遺憾，但事實上那只不過人們自欺欺人堆砌的謊言，騙著自己如果時光機的話，在平行時空下肯定有一個美好的結局。

這一刻，我羨慕那些仍然能夠自欺欺人過活的人，因為一無所知也是一種幸福，而我無論如何也騙不出任何謊言來欺騙自己。

我隨便拿起放在床邊的酒罐，我不知道自己為何會有這個舉動，大概是我的生理本能在告知我，沒有別的能想，沒有別的能做，唯一可以做的就這樣待在床上，喝著暖烘烘難喝不已的啤酒。

當我拿起酒罐，諷刺的是那隻「壞錶」仍然扣在我的腕上，而那抹綠光仍然若隱若現，可是卻沒有喚起了內心的慾望，因為我內心最大的慾望，是Hailey能夠起死回生。

而現在，連唯一可以回去的時間點也沒了。

難怪潘朵拉只能說一句，生命和愛情本應只存活在應許的時間。

明明我還有五次的機會，但並沒有一個可以令我換回Hailey的機會；

既然沒有，即是這隻手錶已經沒有用處，於是我把手錶脫下，隨便的掉棄在床上，唯一令我覺得吸引的，大概就只有錶底下的文字。

He who is not contented with what he has, would not be contented with what he would like to have. （他不滿他所擁有的，也不會滿足他想要的。）

不滿自己擁有？我到底擁有了甚麼？一直以來，我唯一想擁有的就是與Hailey那段煙火般的愛情。

想到這點，我把自己的無奈和不滿發洩在那隻「壞錶」上，使勁一撥把它扔掉。

就在那個瞬間，潘朵拉緩緩的走過，並蹲下身子拾起壞錶：

「如果你再用手錶，就算畀你揾到機會再阻止一次Hailey，下一句就係 Understanding a question is half an answer. （理解一個問題就是答案的一半。）」

「雖然我唔應該咁講，但似乎你仲未明白到，從一開始嘅問題所在就注定咗呢一刻嘅結局同答案。」

話音剛落，她把手錶拾起後，緊握在手心，再對我說：

「你冷靜下先，人類就係一種平日追求力量，失落時至追求希望嘅生物，當以為自己擁有至高無上嘅力量後，人就會變得狂妄，但當狂妄受到挫折嘅時候，人類就會倍感失落。」

然後，她把手錶放在床頭後，便再次離開了臥房。

怎麼了？明明我是一個失落的，卻換來她屢次挖苦。

那一刻，我的確是這樣想著和感到不滿。

待續開始進入故事嘅結尾

最初係因為比人帽所以先去咗用隻錶 但主角而家仲慘過一開始

直覺覺得而家淨餘嘅機會 會好心急連續用幾次

在線上

然後，又聽到「咯咯」的叩門聲，正準備煩躁的回應之際，幸好我看了房門一眼，得悉原來是Andy，他手上並捧著一杯熱茶，一步一步的走來對我說：

「飲咩酒呀，仲飲唔夠咩，飲杯茶至講啦。」

我裝作打趣的反問：

「嘩，呢個係唔係你嚟？咁老土嘅。」

他放下了熱茶在我的床頭後，接著再慢慢地道著：

「我可以做嘅只係沖杯茶畀你，最多端埋入房畀你，但其他野就只可以靠你自己。」

話音剛落，他坐在床邊說，隨手拿起了酒罐，搖了兩搖，估計那罐還未喝光，因此他喝了一口，接著一臉嫌棄的說：

「唔凍嘅啤酒真係好撚難飲，你都係飲茶好過啦。」

「其實呢.....我知道呢刻咁講，可能你會打柒我，但我都想同你講，其實我好羨慕你，至少你事業又有成啦，又多艷遇，連自己最念念不忘嘅女人都曾經返過你身邊，就好似人生好多嘅遺憾呀、錯過呀，都同你擦身而過咁，只係好可惜......呢一件遺憾你避唔到。」

原來在外人眼中，自己成為了那些昔日羨慕不已的人生嬴家，哈哈。

但.....我真的有嬴過嗎？我擁有的一切，其實只不過是用其他人的幸福來換取。

這一點我知道，我騙不了自己，也許有人會認為這樣的想法很嘔心，很偽善吧，畢竟那是自己的選擇，這樣的現在，也是「時差」的結果。

我嘆了一口氣答道：

「係呀，我有一部時光機器，令我可以修正任何遺憾。」

他笑說：

「哈，見到你識講笑就好啦，如果有時光機嘅話，我深信你一定用咗去阻止呢件事發生，而家可能係happy ending呢，不過講還講，如果你真係有時光機，記住同過去嘅我講六合彩號碼，關照下兄弟呀。」

也許，在全部人的眼中看來，只要擁有時光機，只要可以穿越過去的話，昔日的遺憾全部都可以修正。

「如果我真係有你地口中嘅時光機，而時光機真係可以有呢個功能，我一定會話畀你聽。」

說罷，兩個男人在臥房裡苦笑了一會。

我不知道自己為何這樣說，大概這句話其實在挖苦自己，同時在Andy眼裡，我是故意說笑。

Andy離去前，還對我說後天會再過來替我收恰一下房子，放心養傷或者借工作麻醉自己。

然後，我看著床頭的熱茶和手錶，內心劃過一股無力感。

如果「手錶」真的像別人以為的時光機就好了。

想著想著，由於生理需要，喝得太多酒和茶，便意有所增加，因此我還是離開臥房，想不到Andy也是一個挺有策略的男人，與其喚不了我離開臥房，倒不如利用人的生理需要。

當我離開臥房，發現記憶中凌亂不堪的客廳變得井井有條，畢竟往日是由我處理家務等瑣碎事，潘朵拉簡直就像一位大小姐般的存在，絕不處理家務，就在那個瞬間，Para喵了我一聲以作打招呼，不過那是我估計而已，同時我聽到廁所傳出了洗刷的聲音，隨著聲音走著，卻發現潘朵拉摺起了衣袖，紮了髮髻，姿勢笨拙的清潔廁所，更弄得自己渾身濕透。

看著此情此境，我不禁笑了出來，同時無力感也不知跑到那裡，內心只充斥著一股窩心的感覺。

突然，潘朵拉察覺了我在偷看她，因此尷尬的嚷道：

「喂呀！等等！」

話音未落，她手忙腳亂的把廁所門關掉，同時廁所傳出了陣陣物品掉下的聲響，可見潘朵拉是從未接觸過家務這回事。

奇怪的是，我聽著物品掉下的聲響卻聽得入神，雖然感覺有點像落井下石，但在片刻苦澀的時間裡，增添了一點樂趣，但亦只是一丁點而已，因為快樂和悲傷兩者在心裡對沖著，最終還是悲傷以大比數勝出，於是我坐到梳化上，開始胡思亂想，並假設了很多如果。

如果這刻在廁所裡的人，是Hailey的話有多好？

單單是這個想法，足以把我折騰得死去活來，因此我走到了雪櫃，希望可以找到一支冰冷的啤酒，可惜的是，整個雪櫃空無一物，而冰格也只有一支薄荷朱古力味的雪條，我取出那支雪條，把包裝袋拆掉後，把雪條放在口中的瞬間，憶起了自己曾經把Hailey比喻著薄荷朱古力味的雪條，她愛閱讀的個性與那有點像朴敏英外貌，又有點永野芽郁的pure，班長和圖書室管理員的徽章象徵著她的與別不同，夾雜著一種或多或少的傲氣，有點「踩界」的校裙和略有點啡色的頭髮，又猶如在讀書時期把文青風和叛逆風來一個恰到好處的Crossover，明明是兩種截然不同的風格，猶如薄荷和朱古力......

這種味道未必每個人都喜歡，但懂得欣賞的人卻會迷戀上；

我懂得欣賞這種味道，同時也用了人生最美好的年紀來迷戀這個人.....

初見的回憶在腦海裡掠過，而淚水也在瞬間奪眶而出，同時我也開始想念她了。

就這樣，一邊吃著薄荷朱古力味的雪條，一邊在客廳裡泣不成聲。

只是我卻不知道，我哭泣的背影，原來剛洗畢廁所的潘朵拉都看在眼裡。

待續

最愛的人 難以找一位代替

潘朵拉係Hailey而家賠率有幾熱？

到而家都唔明點解大家估潘朵拉係Hailey

自己睇返之前啲文
特別係victor圖書館一幕，仲有公園
不過victor係唔係有真正的幸福呢？
因為手錶令佢可以遇上Hailey，但係害左佢

在線上

當我發現潘朵拉一直凝視著我，在她別過臉回到自己臥房的瞬間，我感受到她的眼底閃過一絲黯然，還有一抹依稀的鼻酸，再看著她蹲下身子撫著撒嬌的Para的背影，我有一股莫名的內疚感，怪責著剛才在客廳的軟弱。

想著想著，潘朵拉已經把房門關上。

我眼巴巴的看著那道關上的房門不久，便徑自走回自己的臥房，然後我再掃看了臥房中的書櫃，看著曾曾經放了兩本歌德著作的位置，那是我與Hailey初見後的連繫，而現在變成了一本名為潘朵拉的盒子的繪本。

自從那次錯誤穿越到本應去不到的時間點並獲得這本書後，一直以來，我從沒有仔細翻閱過那本繪本，而這次我卻突然想看一下這本繪本，大概我是希望透過這本繪本，了解一下小時候的Hailey，至少感覺與Hailey可以再次親近，縱使只不過是透過回憶。

翻開第一頁，那是潘朵拉的背景故事，圖畫表達著眾神為了懲罰人類要創造了潘朵拉，在第二頁的圖畫中不知誰人如此沒有公德心寫上一句註釋，在古希臘語中，Pandora含有具有一切天賦之意，所以「潘多拉」即為「擁有一切天賦的女人」。

不過，我也感謝那個人告知了這個名字的意義，難怪昔日潘朵拉會喜歡這個名字，原來因為覺得我在讚她.....

當我一直在翻閱著這本書，圖畫描述潘多拉被創造之後，就在宙斯的安排下，送給了普羅米修斯的弟弟，伊皮米修斯.....

原來還有一段簡短的愛情故事。

因為宙斯知道普羅米修斯不會接受其送贈的禮物，所以就送給了伊皮米修斯，而伊皮米修斯也接受了她，在舉行婚禮時，宙斯命令眾神各將一份禮物放在一個盒子裏，送給潘多拉當禮物，而潘多拉是一位極具好奇心的女性，而婚後伊皮米修斯不知怎的卻在提防著她的好奇心，直到某天潘多拉誘使她打開了盒子，把災禍釋放到人間。

慌亂中，潘多拉及時把盒子關上，但一切都已經太遲，盒子內只剩下了「希望」，而繪本裡的「希望」並不是中文，而是......Elpis。

不知怎的在那一頁，又被某人寫上了註釋，Elpis，希臘語。常見的翻譯是「Hope」，希望的意思，但希臘語的Elpis並非英語Hope所能夠表達的，它的含義廣泛得多，也包含着「不切實際的願望」，Elpis之所以被放進盒子，恰恰是因為對人類而言，Elpis的這部份含義是遠比任何實質的災難更可怕的懲罰，也是著名的法國諺語「地獄的道路是由美好的願望鋪成」的由來。

看畢這一頁，我突然覺得這些註釋簡直是給小孩的童年陰影，Hailey小時候真的看得懂這本繪本嗎？還是純粹當作圖畫書來閱讀？

雖然在供人借閱的圖書寫上註釋沒有公德心，但卻把故事完整地解讀了，雖然我還沒有空細思整個故事，正當我準備翻到最後第二頁之際，潘朵拉突然步出房門，我見狀趕緊把繪本放回書櫃，並走出去跟潘朵拉說一聲慰問。

正當我準備慰問她之際，她卻率先搶白：

「廁所我幫你洗咗，客廳Andy幫你執咗，而地下就我正話都拖埋，喺你同Andy喺房傾緊計嘅時候。」

「......辛苦你。」

潘朵拉搖了搖頭說：

「你辛苦啲。」

話音剛落，她拍了拍我的臂膀一下：

「Take care啦！」

潘朵拉掉頭準備走回臥房之際，我把她叫住並說道：

「不如....今晚出去行下？」

她反問：

「你ok？」

「......點都要接受現實。」

說罷，潘朵拉點了點頭以示回應，拋下了一句；

「你去沖個涼，我入房換過套衫。」

待續

同朵拉去街街

仲有幾多人追到Live，點下人數先

在線

出文先講嘢

在線上呢

突擊未

在線上

「你去沖個涼，我入房換過套衫。」

看著她徑自把房門關上的瞬間，她的眼神閃過一絲失望，雖然不知怎的何以失望，但隨著她失望的眼神，我也感到有所內疚；

也許，她會因為我的難過而感到難受吧？

一邊想著，一邊在浴室梳洗，同時發現心情陷入低潮後，整個人都會失去動力，但只要有一刻得以重拾動力，替自己梳洗一番，內心就算仍然難過，自我感覺會比較良好一點，至少在洗滌身體的過程中，內心的隱隱作痛會稍為緩和。

雖然只是一陣子，但總好比長時間痛著吧。

梳洗過後，我待在客廳裡等待著潘朵拉，當一個人靜止下來後，腦袋便會不其然地思考，而所謂的思考，大多都是胡思亂想而已，雖然我知道，但我也控制不了。

正當我被胡思亂想折磨著，理性被那些傷春悲秋折騰得死去活來之際，潘朵拉從臥房裡緩緩地走了出來，並用上短促的語調說道：

「行啦，出去食飯，我肚餓。」

「去邊度食呀？」

「我地去開邊度食？」

那一刻，我的內心猜出了一個答案，可是那間餐廳，我希望自己有生之年都不願踏足，畢竟.....我不知道自己該痛恨那個人，還是害怕觸景傷情，始終正因為那個地方，我與Hailey才會陰陽相隔。

「唔通.....」

「係呀，就係嗰間餐廳。」

當我得悉和確認了答案與我的想法一致之際，我稍有微言的說：

「可唔可以去第二間呢？」

潘朵拉雙手交搭答道：

「有啲野始終都要面對，唔理你去鬧嗰個人，甚至拆咗間餐廳都好，你都係要面對現實，而面對現實最佳嘅方法，就係令自己唔再迴避佢。」

「.....」

「行啦。」

也許，正因為潘朵拉說得對，因此內心就算不情不願，但身體仍然跟隨著她的步伐，要面對陰霾或者快將觸景傷情時，內心會隨著目的地的距離愈來愈忐忑不安，第一會害怕自己接受不了，第二猶如把剛結焦的傷痕再次割開，讓它再度流血和疼痛，又或者人類是需要經歷相同的痛楚兩次以上才能對同樣的疼痛免疫，例如年少輕狂時會因為失戀而痛得死去活來，但感情受挫得多了，經過了幾次被背叛後，便會對這種痛感免疫。

可能，潘朵拉的本意正是如此，但我又不知道自己是否受得了這種痛楚。

種種的思疑，到了再度踏足這間餐廳的瞬間便一一揭曉，迎面而來的不是那個人，也不是她的男朋友甚至是Kenny，而是阿穎！

想不到他整個人變得樂天了，和感覺成熟了，一改昔日胡裡胡塗的形象。

潘朵拉好奇地問：

「子瑜呢？」

阿穎答道：

「老闆娘話有啲事想離開香港一排，基神諗住去陪佢，Kenny就話遲下要開分店，仲話等生意上軌道就要去旅行，正因為咁樣基神教咗我好多野，仲叫我代為打理間餐廳，我有諗住入股架，不過無錢。」

話音剛落，Kenny走了過來嘲諷地說：

「係囉，你未入股架，嚴格嚟講你係無錢入股，即係仲返緊工啦！仲唔快啲帶啲客入座，出面仲有兩台客等緊。」

然後阿穎拋下一句：

「呢個就係有骨氣嘅代價，哈哈。」

當阿穎離去後，Kenny替我們下單時，我不禁好奇地問：

「佢發生咗咩事呀？」

「條傻仔上個月聽基神個女朋友話，拒絕咗個有錢前度復合嘅要求，即係出去偷食嗰個，最近仲識咗個新女朋友，總之條友唔同晒啦，都唔知話佢on9好定有骨氣好。」

Kenny離開後，潘朵拉說了一句：

「只要仲生存，每個選擇就係一個人嘅新生，只係睇你點樣抉擇，當然際遇都會影響自己嘅選擇。」

我不禁反問：

「你係咪有啲咩暗示？」

「你自己估下？」

「係咪即係如果阿穎無基神同佢女朋友嘅扶持，可能選擇嘅路又會唔一樣？」

潘朵拉點了點頭：

「或者選擇另一條路，係有錢嘅，唔需要再受人氣，但付出嘅亦都係相等嘅代價。」

我笑道：

「潘小姐，你講咁多野，係咪即係想同我講，我仲有你？你就係我嘅際遇！」

她自豪地說：

「畀你估啱咗喎！」

那一刻，我不禁長長地歎了一聲：

「如果.....我無訂立到契約，無用到手錶，Hailey喺佢本來嘅時空仍然活著，做咗人妻，幸福咁生活落去，有時候我都唔明白，點解好似只要我介入佢嘅人生，佢就會變到好不幸。」

她苦笑：

「人同人之間，有時就好似化學作用咁，明明兩種物質結合，大家都想得到結果A，但事實上不但止得唔到結果A，更加可能變成一場爆炸，或者呢種實驗失敗就係叫做有緣無份。」

聽了這個比喻後，我陷入了沉默，沉默是因為內心的無奈，還是自責，雖然可以把責任推得一乾二淨，但說到底是因為自己的不捨和思念，改變了過去，招致現在的遺憾。

可能本來的劇本，對於我或者Hailey來說，才是最好的安排，可是現在才知曉又有何用？

最差的劇本也已經接過了，同時再沒有可以把劇本替換的機會。

潘朵拉再說一個比喻：

「喺我嘅記憶入面，有人講過，人類發明相機其實係想保留最美好嘅時間，因為唔係每個人都可以操控時間嘅流逝，那怕只係捉緊一秒，換個角度咁樣諗，的確你再無辦法可以返去挽救Hailey嘅時間點，佢一直都喺你嘅回憶入面活著，咁咪即係一直都仲喺你身邊！」

「而且.....難聽一句，只要你一日都仲未肯放棄契約，我都仲會喺你身邊，十二年壽命時間，你都係要找數。」

聽了她這句話後，我笑了，但不是因為她逗我笑，而是因為我發現潘朵拉在哄人方面的技巧的確差得很，但正因為差得很，我卻覺得這刻的畫面，有點溫馨還有感動。

大概，今晚是我過去一個月以來，唯一笑得最多的一個晚上，但真的不是因為潘朵拉在哄我笑，而是因為她哄人的技巧差得令我發笑。

我明暸，虛情假意的哄笑話，總不及別人笨拙地愛護自己吧？

晚飯過後，今晚我們又喝多了一點酒，我們二人帶著微醺在街道上散步，然後老天卻開玩笑的下了一場零落的細雨，細雨在我的記憶裡，總像一抹飄雪，不禁使我沉醉在回憶，另一邊在惋嘆著物是人非，慢慢地再陷入沮喪的低潮，淚珠卻伴隨著細雨落在地上。

然後，潘朵拉輕輕撫著我的臂膀，安慰著沮喪的我。

她說，一直以來，我不知道何為心痛，但這刻我懂得心痛了。

她哽咽地說：

「我.....記得自己以前曾經喊過，但我記唔起點解？」

話音剛落，她擁抱著我，就這樣我們擁抱著，擁抱著只有屬於我們的無奈和痛楚。

她......有著魔鬼的別稱，那一刻我卻覺得她溫婉得猶如天使，看著她不知何以淚眼盈眶的瞬間，彷彿連空氣也彌漫著一股傷悲；

我問，真的再也沒有回去的時間點嗎？真的再也沒有拯救她的時間點嗎？

她說，這次時間並不站在我們這邊，除非你強行違反定律，也許會有一絲生機，但就算拯救了Hailey，你就會化為虛無，你存在過的一切就會消失，而且你只是凡人，連如何違反定律和能力也沒有。

我問，你可以幫我嗎？

她搖了搖頭說，我並沒有這種令你違反定律的能力。

那一刻，我想了手錶的一句話。

If you don’t like something, change it. If you can’t change it, change your attitude.

如果你不喜歡某件事，就改變它；如果你不能改變它，就改變你的態度。

我......真的只能接受現實吧。

想到這點，我再默然地流淚。

待續準備會有一個好殘酷嘅投票啦

好彩姐 幾驚又變返阿穎同咗果隻Selina一齊

Nana終於有好結局等左好耐

在線上 重上連登之後追呢個故追到終於甩P 連nana都有好結局+1

在線上
角色啲命運好似變左喎

明晚會出文

諗住瞓醒會有

Sorry呀大家，呢兩日突然要收爐前Chur埋啲麻煩野

利申：今日終於搞掂，準備休息一下，跟住就會執文

等你啊

在線上

If you don’t like something, change it. If you can’t change it, change your attitude.

如果你不喜歡某件事，就改變它；如果你不能改變它，就改變你的態度。

我......真的只能接受現實吧。

想到這點，我再默然地流淚。

慢慢地，我稍移了數步，再昂首細雨零落的晚空，漸漸地我也分不清臉頰上的淚水和雨水，除了感到臉頰上的水份被冷風吹撫的寒意外，霎時間一抹暖洋的指尖替我拭去凝在眼角的淚珠，也使我不自覺地把視線落在一張被飄雨弄得狼狽的臉上，可是從她的眼神間卻不其然的閃過一絲憂心。

潘朵拉對我說：

「不如返去啦，好無呀？」

我沒有回應，但與其說我沒有回應，倒不如在那個瞬間的我就像迷失了自我般的愣住，不知如何回應，也不知道自己有否回應，只知道自己一直站在街道上，凝視著潘朵拉腦海空白一片，任由雨粉一直灑落在我身上，直到雨點愈下愈大，大雨的拍打才使我清醒過來。

當我回過神來後，曾有一刻問過自己，為何屢次都這般感慨？

後來，我明白到原來這種不是感慨，而是被類似的情境觸境傷情。

在回去的一路上，我看著車窗外的雨境覺得格外憂傷，而沮喪的感覺又來了，但我知道自己不能繼續這樣，可是我又阻止不了沮喪的感覺襲來；

有人說過，人之所以沮喪，是因為源於失望，而失望的原因，大多是因為曾經擁有過希望。

而我曾經以為自己擁有手錶，擁有十二次機會就可以更加好好地掌握自己的人生，把遺憾能修補的修補，結果還是留有遺憾，已經計算不了手錶帶來的得失，倘若細心計算下，來來往往失去的就只有一個人，但得到的卻好像很多，只是如果要以比例來計算的話，失去的那個人比起得到的重要得太多。

難怪有人說過，某些安慰話是廢話，例如失去一個人不要緊，你還有朋友或者事業等等，說到底因為失去一個人而沮喪，其他所得的多寡根本不重要，而是取決於失去的人和事，在心裡的比重。

現在，我終於明白有些事情，根本不是別的快樂或者幸福能夠取代，最多只能夠作麻醉，但觸碰到傷口，痛處仍然會痛。

就這樣，我被這種思緒一直纏繞了整晚，徹夜無眠換來卻不是翌日早上的眼睏，而是憔悴，但憔悴間又感覺不到疲累，彷彿生理和心理都被某種情緒所麻醉，活像行屍走肉，可是接下來的日子，生活如常，每天準時上班和下班，公司的同事們對於我只用一個月的時間便能重回工作崗位嘖嘖稱奇，猶如甚麼事情都沒有發生過，但正正因為這種如常感，內心不時覺得既無奈又可悲。

原來一個人的離去，對自己周遭的影響微乎其微，大概受影響的其實就只有我，例如Kenny的餐廳開了分店，不久後的日子，因為受到租金上漲和其中一位股東退股的影響，還是結業；

我深信過了一段日子後，他會重新振作，開一間酒吧。

有一刻，我也漸漸思混淆了那是屬於未卦先知，還是會發生的總該會發生，這個殘酷的定律。

Candy經歷了離婚再被我拒絕後，她還是找到了自己的情人，至於會否重蹈覆轍就是後話，只希望那個人不會因為一時失意而摔破了手錶吧；

Jacky借著我請假的一個月，把我本來負責的工作奪去，讓重回公司的我變成了閒人，並且在上司眼中漸漸失勢，而Candy也被調去別的Team，幸好她的上司不是Jacky而已，那就是社會的現實和殘酷。

現在回想起，彷彿一切重回原點，倘若連Hailey也能死而復生的話，重回原點又如何？

在復工後的一段日子，我一直裝作生活如常，只有回到家裡才展現自己沮喪的一面，大概全世界就只有與我同住的潘朵拉最明暸；

某個突然想喝酒的晚上，我在客廳裡一邊喝著酒，一邊與潘朵拉訴說著好像一切都重回原點，而她沉默起來，一直充當一位聆聽者，說著說著，我不禁暗自嘆道，嘆了一會後，我把手錶脫下，然後說了一句：

「既然一切都好似無發生咁，隻手錶我應該都唔會再用架啦。」

話音未落，我把手錶塞到潘朵拉手中，而她打破沉默並眼神帶點驚訝：

「你嘅意思係......放棄？」

那一刻，我不知道自己把手錶塞到潘朵拉手中是放棄還是把那些虛無的希望暫且放下，也不知道自己應否放棄手錶，放棄與潘朵拉訂下的契約。

在我把手錶塞到潘朵拉手中時，有一瞬間想過，倘若把有關手錶的記憶忘掉，就算改寫不了失去Hailey的結局，但可以還自己一個自欺欺人的希望，給自己可以在腦海裡留白和幻想的空間，至少.....我可以像其他人一樣，假設自己擁有時光倒流的能力，就可以改寫那些遺憾。

可是，在那抹思緒的盡頭，我的內心留有一絲不捨......

但不捨的感覺並不是手錶或者手錶帶來的能力，而是捨不得與潘朵拉共處的回憶，我總是覺得，倘若放棄訂下的契約，與手錶相關的記憶便會消失，即是我會忘記借用張悅寧身份的潘朵拉，也會忘記因為潘朵拉而帶來的一切經歷，更加會忘記使用手錶前的自己，只留下那些經過刪減甚至自己其實沒有親身經歷過的記憶；

倘若如此的話，往後的日子，會否在午夜夢迴時，覺得自己過往的人生，總是有所欠缺，甚至好像有些重要的人和事被刪走？

我.....到底如何選擇？

待續，同時......準備投票啦

呢次投票係會決定結局嘅走向，希望大家踴躍咁去我ig投票

instagram : iphonemanhkg

有冇得住隻手錶唔用

而家都已經無用，只係在於放唔放棄

投票嘅結果為b！

咁因應大家嘅選擇結果，而決定跟住落嚟嘅劇情發展！

加油作者

頂我早兩日唔得閒睇文miss左投票
想問下條問題係咩，同埋b即係咩選項？

b係 唔捨得潘朵拉唔放棄隻錶

在線上，以下劇情係因應大家嘅投票而決定！

在選擇的難題裡，我們人類往往都會遵從慾望，說到底我們只不過是慾望的囚徒。

我們人類渴望自由，但又願被慾望囚禁。

追求著簡單的人生，卻又摒棄不了權力。

無可否認，內心一定程度的不捨，是源於手錶帶來的力量，還有與潘朵拉這段日子的回憶，倘若我連這些回憶也放棄的話，餘下就真的只有那些被刪減和沒有親身經歷過的記憶；

這樣的人生，彷彿就像一頭被操控的扯線公仔，只是不知道自己被線拉扯著，更以為自己活得幸福，聽落難免會有些可悲吧。

彷彿遺憾就是痛楚，而它的力量就是藥；

藥物的確會有副作用，但痛楚也令人難受。

「唔係.....你幫我保管住。」

潘朵拉接過手錶後，暗自嘆道：

「可能希望往往就係痛苦嘅來源，得到過會因為失去痛苦，未得到過又會抱怨終生。」

聽到這句話後，彷彿我記起了那本繪本的註釋，但到底是由誰所寫下，真的無從稽考。

當我把手錶給予潘朵拉代為保管後，感覺好像輕鬆了很多，於是我決定藉著打掃家務，來當作一個新的開始，正當我把房子裡的舊物清理並包裝好後，引來潘朵拉的好奇心，與此同時，我也準備替她收拾臥房，怎料當我打開門之際，和眼見她掩避不及的模樣，她的臥房果然令我出奇不已。

我從沒想過，她的臥房是如此簡潔？地上只放置了Para的床舖和貓砂盆，Para還反著肚子喵了我一下，而整間房間只有一張睡床，床單還是素藍色的，沒有任何公仔擺設，空蕩蕩的書桌，書桌上放了一個水晶球和一杯載了半杯水的水杯，那個水晶球不就是昔日我在便利店隨便買給她的聖誕禮物，那時還被我取笑了一番？

「嘩，你.....間房.....」

我還未說得及簡直就像示範單位，已經令我好奇地打開衣櫃，只見只是放置了十件衣履，至於內衣等等我卻沒有深究，同時潘朵拉換上一個尷尬的表情，使勁地把我推了出去。

「喂呀，唔好亂睇女仔間房啦！」

我打趣的說：

「其實你決定繼續借用得張悅寧呢個身份，不如真係學下做一個女仔啦！」

「即係點呀.....」

「即係......不如你試下接觸下呢個世界啲野，你就明架啦，學下啲女仔聽下情歌，睇下韓劇呀嗰啲咁。」

她思索了一會：

「.....唔知係咩，只係覺得好無聊。」

這個晚上，不知怎的，也許我覺得讓生活增加一點樂趣，思緒自然就不會胡思亂想，因此我開始教曉潘朵拉接觸這個時代的一切，雖然她懂得使用智能電話，但原來只懂得致電和whatsapp，其他功能因為不太曉得，而只用了一句不感興趣便一直作罷；

因此，我教她使用電腦，想不到她一學便曉，或者她在成為魔鬼前已經接觸過，只是忘記了而已，然後我拿了一部平板電腦給她，令她慢慢學會聽一些流行歌曲，還不甘後人的對我說：

「我有聽過架，只係少聽咋嘛。」

然後，再教她看幾部韓劇，結果換來她恥笑：

「點解啲人會咁buy呢啲情節？現實根本無可能會發生囉，咪玩啦，哈哈！」

經過了一個晚上的改造，她慢慢地學會手機不離手，成為低頭族之一。

原來教「壞」一個人，根本不用三天，只需一晚的時間就可以，那是Kenny曾經對我說過。

我的人生彷彿就由這晚開始重啟，只是......目前我所謂的重啟，說到尾還是一種另類的逃避。

就在那個瞬間，潘朵拉脫下了耳機，反問：

「難道咁樣就唔會再痛苦？不停逃避，再用其他方式麻醉自己，人生就真係可以唔痛苦？」

她的那句話戳中了心坎，把我那天真的想法一語道破。

我苦笑：

「最痛苦嘅係，你好似擁有希望，但一直只係一個唔會實現嘅願望，就好似拎住一張無辦法兌現到嘅過期六合彩票咁，既然係咁，點解唔收起張六合彩票，無眼睇就算囉？」

「所以.....你決定交隻手錶畀我保管，等到有得兌現嘅時候至問我拎返？」

「係掛......」

她不屑的笑說：

「咁點解你唔索性放棄呀？人類！哈哈。」

「你曾經都係人類，只係可能你唔記得咗，人係會有唔捨得，就算一啲好簡單嘅回憶，都會有感覺。」

那一刻，我不知為何刻意迴避我對潘朵拉是有所不捨的想法。

可是，潘朵拉好像心領神會當中的意思，因此語氣有點稍作放緩：

「既然無記憶，自然就無發生過，咁就唔會痛苦，一無所知嘅凡人往往係最幸福。」

「但我覺得咁樣太可悲。」

「自從認識咗你之後，係有返啲啲印象，但真係好模糊。」

我既嘆非嘆，既笑非笑的長喧一聲：

「唔緊要，即係意味住我地都係曾經被所謂定律玩弄過嘅人類，講到好似有得揀咁，但往往都會被所謂嘅「時差」所干涉。」

她搖了搖頭說：

「所以你覺得啲定律係枷鎖？」

然後，我們的話題慢慢變得深邃。

我說，我覺得命運的定律很兒戲，但原來自己也被這般兒戲的規則玩弄得痛不欲生。

她說，大概只有你們口中的神，才不被定律所限。

我問，即是像我這種凡人，連違反定律嘅能力都無呀！

她問，你真的打算違反定律？

我說，這樣的話，我至少還有機會可以拯救Hailey。

她說，但就算你強行違反定律，也只能把結果改變，但改變不了那個因！

我說，你和手錶都沒有令我違反定律的能力，還爭論甚麼？

她沉默了片刻，我倆靜默起來，直到她短促地說了一句，才把沉默的氣氛打破；

她說，我並沒有這種令你違反定律的能力，但我有。

話音剛落，她神情淡漠地嘆了一口氣，然後把手錶緊握，再重複說了一句：

「我無辦法令你違反定律，但我可以，我唔想再睇到你咁痛苦，或者咁講.....我未試過唔想見到同我訂下契約嘅人痛苦，以前我會覺得好有趣......」

說罷，她把我的手捉住，笑了笑並補上一句：

「之前，我被迫要用張悅寧個身份停留喺你中學時期個時空，果時同你喺圖書館講過，其實我係不被時間定律所限。」

霎時間，我記起了她曾經對我說過的一席話，只是.....

「但係.....你唔係話過只可以為自己而用？」

她好像沒有理會我的疑問，只是把手鬆開，再緊緊握著手錶：

「其實要改變個因係好容易，只要Hailey無認識過歐子瑜，而歐子瑜佢地識嘅係另一個人，結果放飛機嘅係另一個人咁咪得.....」

「但係.....咁樣都係要付出代價同犧牲其他人！」

她笑說：

「或者......只需要犧牲一個唔存在嘅人咪得，呢個就係你地口中嘅bug！」

話音剛落，一抹綠光來回閃鑠......

潘朵拉還是笑盈盈的站在我面前，可是我看到她身上漸漸冒出灰煙；

一時之間，我不置可否，更不知為何會變成這樣，只是思緒被無盡的驚訝所佔據；

我知道，她為我做了一些傻事，而這些傻事會害她消失。

「點解你要咁做呀？」

「成全你！」

「點解呀？」

換來她一臉從容地說：

「我都唔知係咩感覺？到底係咩感覺會驅使一個人甚至你口中嘅魔鬼做傻事，或者無得解釋嘅話，就當係.....交換返一份聖誕禮物畀你，多謝你呀。」

她說，你覺得命運的規則很兒戲，也許就是如此兒戲，但正因為兒戲才會簡單，簡單得無情而且殘酷。

話音剛落，我看著她緊握手錶的手消失了，然後手錶便掉在地上，潘朵拉合上雙眼，留下一句道別的話猶在耳邊，含笑的慢慢化為「虛無」消失在我眼前。

在此之前，她拋下了一句話，而那句話起初迴盪在空氣間，然後在我的腦海迴盪了很久。

她說，既然沒有記憶，自然就可以當作未曾發生過，痛苦自然就不會存在，但只要經歷死亡就代表我曾經活過，正如......天空雖不曾留下痕迹，但我已飛過。

這句是歌德的金句......

我還未來得及處理和弄清目前的一切，腦海紊亂的程度猶如被掏空，同時我看到自己置身的周遭，彷彿就如陳舊的牆紙一片一片緩緩地剝落，接著一股熟悉的離心力，使我如墜萬丈深淵；

眼前一黑，再瞪開雙眼，只見自己汗流浹背的在床上醒來；

剛才的......是一場夢嗎？

她說，最教人深刻的離別，大概就是不辭而別。

待續

潘朵拉

唔好啊潘朵拉

在線上

突然間跳得咁快唔係好接受到
睇睇下韓劇無啦啦變左潘朵拉犧牲自己幫主角，完全冇預警咁扭橋

最撚慘係基神.... 好地地條命俾人改咗 條女冇咗

要發生嘅注定要發生，故事一開始就注定要重返嗰兩個故嘅劇情

純粹鳩噏

如果投票結果係A，係咪即係基神同Kenny都會「好」結果？

基神同子瑜
Kenny同Monnie
阿穎同Nana
屌咩
唔好啊潘朵拉
不過如果佢真係犧牲自己救世界咁個bug會點算

What’s happened, happened

潘朵拉睇韓劇睇到變咗韓劇女主嗰啲痴線劇情咁

唔關事，佢只係覺得有啲嘢自己需要去做再劇透下

潘朵拉應該會再出現

潘朵拉
咁突然㗎

在線上
唔好冇左潘朵拉

一定會再出現嘅

在線上

Chapter 28【追憶】

剛才的是一場夢嗎？

這個念頭和想法不停在我的腦海裡徘徊，想著想著，我開始打量著臥房的周遭，總覺得有點與別不同，床頭的時鐘還在，還是那個款式，而月曆的時間顯示著時間並沒有改變，有見及此我緩緩地起床，走到書櫃前，發現繪本竟然消失了，取而代之是那兩本歌德的書藉，同時我發現最大的改變..... 是書桌上竟然放置了我與Hailey的合照！

Hailey還活著！這個想法，使我把一切疑問拋開，就在那個瞬間，臥房徐徐的推開，一抹熟悉的倩影映入眼簾，她的笑容猶如燦爛的陽光，剛剛睡眼惺忪的模樣，還有睡亂了的頭髮，總惹人憐愛不已。

「Sorry呀，我又唔記得咗叫你起身食藥呀！」

那一刻，我情不自禁地笑了，並搖了搖頭的說：

「唔緊要。」

那抹笑意過後，我看到Hailey用睡袍的袖子把手遮了一半，是她的一個習以為常的小動物，我二話不說的把Hailey拉進懷裡，並緊緊擁著，那種頭髮的質感和香氣，還有那股暖和的體溫，我知道自己並沒有在做夢。

但.....倘若這不是一場夢的話，潘朵拉豈不是.....

想著想著，一陣耳鳴聲作響，然後我開始感到暈眩，因此我輕輕的把Hailey推開，而我這般痛不欲生的模樣，把Hailey嚇得魂不附體般：

「喂，Victor！你做咩呀？有無事呀？」

剛好一股頭痛欲裂的感覺在湧溢，痛得話也答不出來，那股痛楚傳遞至全身，痛得連心肌彷彿被撕開了一半，當痛楚慢慢地緩和時，我覺得自己好像忘了一些事情，心靈也好像漸漸有點缺欠。

「我.....無事呀。」

「你唔舒服就抖多啲啦。」

「我唔舒服？」

她憂心仲仲的說：

「不如我帶你睇多次醫生或者同你去醫院呀？」

「我有唔舒服咩？我無事呀？」

「仲扮型？你淋完雨就病咗啦。」

話音剛落，她跑到客廳，然後拿著藥袋，一邊呢喃著我，一邊從藥袋裡把藥丸逐粒放在手心，接著遞給我說：

「你食完藥快啲瞓返呀.....」

就在那個瞬間，我聽到一聲喵叫，回眸一看，一隻外表冷酷的小花貓用上優雅的步姿走進了臥房，並打量著我，這頭小花貓不就是Para嗎？

Hailey聽見後，立即笑盈盈的說著：

「Para早晨呀！你Daddy唔聽話呀，你係咪都叫佢快啲食完藥瞓呢？」

Para仍然叫作Para嗎？

當Hailey蹲下身子，輕撫著Para的頭時，那股身影和動作彷彿有點熟悉。

Hailey一邊摸著Para，不忙對我叮嚀：

「晏啲你唔使同媽咪飲茶啦，今日我去就得啦，聽日睇喜帖啲野，都交畀我去處理啦。」

「嗯？」

「仲有呀，如果你後日都仲係咁唔舒服嘅話，夜晚就唔好去同中學班同學去飲野啦，我代你去就得。」

我一頭霧水的點了點頭，然後聽從著Hailey的吩咐，攤在床上好好休息，但同時我的腦海在思考著眼前聽過見過的一切。

喜帖？一時三刻，我竟然對此記憶全無，嚴格來說，我的記憶並沒有任何更新，大概，正如那個人所言，我的腦袋有點遲鈍。

那個人？我怎麼會把......潘朵拉描述為那個人？

潘朵拉？我竟然有一刻忘記了潘朵拉的存在，潘朵拉是把手錶交給我的人，並與我訂下契約。

我竟然在腦海把有關潘朵拉的基本認知覆述一遍，而過程並沒有如此順便，絞盡腦汁才把記憶變得完整。

看來，我要把有關潘朵拉的事情寫下來吧？想著想著，我發現那隻壞錶也消失不見了，於是我趁著Hailey出門後，便把家裡所有地方和角落都找了一遍，結果只有那隻Candy送給我的手錶，雖然是同款，但我敢肯定絕非是原本的那一隻。

找著找著，我的腦袋再度感到暈眩，霎時間眼前一片漆黑，彷彿知覺全無，而意識在無底深淵一直下墜，直到不知何事使我霍地醒來......

待續

more

個個關心子瑜同基神,Monnie同Kenny
無人關心張悅寧

人生同故事都係一樣，就算係主角，關注度同待遇都有分別的，只屬人之常情！

其實佢好慘
個身體俾人霸咗 隻豬又冇啦咗俾人食咗
潘朵拉唔會攬埋佢一齊死掛

在線上終於由kenny故追到live啦

同大家講一聲，新年快樂，希望大家平安健康！
希望呢兩日我可以偷到時間在線同執文

新年快樂

知道你忙，不過最近幾更都要碌翻上上面睇一睇最尾先跟到個flow
希望可以出密少少喇

新年快樂 身體健康 事事如意

各位新年快樂 身體健康

在線上
祝唉瘋人同各位讀者身體健康，龍馬精神

在線上 新年快樂 身體健康 心想事成呀

+

今個情人節同新年，有喜有悲，我.....會努力出埋個結局！

圍一圍爐，有時候外面要表現到自己開心、正常同幸福，但內在有苦真係自己知

有時做男人就係咁 在心中啦

在線上

那個人？我怎麼會把......潘朵拉描述為那個人？

潘朵拉？我竟然有一刻忘記了潘朵拉的存在，潘朵拉是把手錶交給我的人，並與我訂下契約。

我竟然在腦海把有關潘朵拉的基本認知覆述一遍，而過程並沒有如此順便，絞盡腦汁才把記憶變得完整。

看來，我要把有關潘朵拉的事情寫下來吧？想著想著，我發現那隻壞錶也消失不見了，於是我趁著Hailey出門後，便把家裡所有地方和角落都找了一遍，結果只有那隻Candy送給我的手錶，雖然是同款，但我敢肯定絕非是原本的那一隻。

找著找著，我的腦袋再度感到暈眩，霎時間眼前一片漆黑，彷彿知覺全無，而意識在無底深淵一直下墜，直到不知何事使我霍地醒來......

原來是電視機的遙控器掉到我的頭上，在我剛醒來的第一眼，只見用著那渾圓的眼睛在梳化上凝視著我，可是當我環顧著周遭之際，我發現梳化被抓破了、雜物遍地，而且電視在倒在地上，我見狀差點又一次暈倒，Para竟然趁我暈倒期間把客廳搗亂了.....

最令人氣憤的是，她彷彿把我喚醒後便調頭離去，再用上不徐不疾的優雅步姿走回了屬於她的臥房；

沒錯，她是擁有自己的臥房，而她的臥房本來是分租給那個人..... 不，是潘朵拉。

我開始對這裡的周遭擁有了基礎的認知，只是記憶還未有任何更新的跡象，看來我的腦袋果然比一般人遲鈍，唉。

我打量著一片凌亂的客廳，倒抽了一口涼氣後，用上貓奴的心態自我安慰，一切都是奴才的錯，沒有把傢俱電器收好。

接著，便默默地把客廳還原，更弄得汗流浹背，明明剛才我還暈倒地上。

把客廳還原後，我走進了屬於Para的房間，本應是屬於潘朵拉的，估計在「時差」和定律的影響下，有關手錶和潘朵拉的一切被刪除，換上了別的來取代，原理就像.....劇本仍舊，只是換了別的演員，想不到連潘朵拉也避不開這個定律，那怕她有能力違反定律，也願意為我違反，可是換來的就只有我連記住她的存在，也需要苦苦牢記。

倘若，她還在的話，肯定會用著冷淡的語調來跟我說，別小看時間的修正能力。

想著想著，不禁搖頭苦笑，但那抹苦笑卻掩飾不了對潘朵拉的惋惜，還有內疚.....

目前，Hailey沒事，而且估計我們結婚的日子將至，種種的一切都歸究於潘朵拉自願成為代價。

至於，她為甚麼自願成為代價，我只能自欺欺人的用上「不知道」三個字來解答。

在我待在客廳思考著的同時，Hailey也回來了，看著她一臉憂心仲仲的連番慰問，而我也不置可否的應答，總覺得自己目前置身的世界有點不太真實，沒有任何相關的記憶，只知道因為歸功於潘朵拉，把那些能夠修補的遺憾大多都得以修正；

因此，有關手錶的一切都悉數消失，而潘朵拉的存在也漸漸在我的記憶裡被刪除，Para也變成了我與Hailey某晚飯後在街頭上踱步，然後發現並把其收養；

而我對目前的認知，大多都只有這樣。

一邊被Hailey叨嘮叮嚀上床休息，然後我藉著在床上「休息」的機會，把手機裡的whatsapp、照片和社交媒體全數閱了一遍，可是記憶和認知仍然沒有任何半點更新。

我忽發其想，並對Hailey說：

「不如我地聽日或者後日出去行下？食下飯？」

「你聽日都係抖下啦，後日要同同學食飯嘛，不過都唔知你得唔得？驚你仲係唔舒服。」

「我無野呀，點都想出去行下啦，無可能唔舒服就成日困喺屋企，而且大後日都要返工啦。」

「都好嘅，咁.....後日一齊去。」

那一刻，我心想，也許出外走動一下，會有助對這個時間點的認知。

現在的我就像從來世界，走到另一個平行時空的人，這裡的人雖然全部都是認識的，但所發生的事卻一知半解。

到底潘朵拉去了那裡？真的化為虛無嗎？

唉......

待續

酒呀！

身邊有個人都選擇飲酒 I know that feel
我會點枝煙望住佢慢慢燒完

今晚會出文，透露一下劇情會有「驚喜」

唔通今次pair pair都有好結局
又或者除咗Victor同Hailey其他人結局都更加差

執緊文呀！雖然真係好攰

等結局

還我張悅0

線上等睇文

努力一邊執文一邊整開會啲野

快啲出文

好彩前日冇信到話「今晚出文」果句

追到live 留名支持下

在線上

到底潘朵拉去了那裡？真的化為虛無嗎？

那晚，我做了一個夢，夢裡我回到了童年時，看著童年的自己在那座公園啜泣著，我記得這段奇遇和這場夢，是一切的開端，一位手執懷錶，衣著全黑，神色更是冷傲得使人心顫的女人，不徐不疾的來到童年時的我面前，礙於那時的我年少無知，不知恐懼為何物，而現在的我希望藉著這場夢，揭開那個女人的盧山真面目，到底她會否是潘朵拉？又或者正如潘朵所言，那是她的上一任？

可惜的是，她的容貌在夢境裡仍然是一片模糊，就像打了格子一樣。

她慢慢地把手中的懷錶遞到我面前，而我卻只懂哭泣，根本沒有理會，直到她說了一句熟悉的話......

她說，說出你的願望，滿足我的貪婪，然後我會把願望成真。

我說，希望以後成績第一名，這樣的話媽媽便不會失望，我也不會被挨打。

她說，連自己的願望也是率先滿足他人的期望，以及達到別人所訂下的標準，真可悲，真沒趣。

起初我以為夢境就此結束，豈料童年的我卻不忿的答道：

「滿足媽媽嘅願望有咩錯？」

說著說著，童年的我竟然哭了起來，這般模樣可真窩囊，有點不敢承認那是過去的自己。

難怪潘朵拉昔日總會瞧不起我，全因為這段記憶，不過潘朵拉向來也是瞧不起人類，所以關係不大吧？

談起她，內心總有不其然的感慨。

就在我陷入迷思的瞬間，那個人似乎有話想說，可是一陣耳嗚聲在腦海間響起，伴隨著沉重的頭痛感，我從睡夢中霍地醒來並，汗流浹背的倒抽了一口涼氣。

怎麼.....那個夢境與我的記憶有所出入？

類似的情況，曾經也發生過，只是我沒有為意，但現在從這場夢境看來，一切看似偶然，但實情上殊不簡單。

從夢魘中醒來，已經日上三竿，Hailey也去了上班，頹廢在家的日子還真的十分沉悶，想著想著，我決定外出走動一下，交代了一句後被Hailey怪責著，但我還是執意要去，畢竟我對這個世界的感覺看似熟悉但又有點陌生。

於是，我隨心並憑著直覺還有回憶，走到了銅鑼灣的那間餐廳，雖然一如我所預料，但當我眼見餐廳已經結業，店門深鎖著的模樣，內心還有閃過一絲錯愕。

怎麼會結業了？或者.....是否一如昔日一樣，因為同一個理由而結業嗎？

未幾，有一位保安員巡邏並路過，有見及此我上前問了他幾句話：

「間餐廳無啦啦執咗嘅？」

「係呀，都執得好突然架，無啦啦幾日無開門，跟住就話執笠啦。」

「知唔知點解會執嘅？」

「唔太清楚喎，不過早幾日聽個後生仔講類係業主收返間舖，另一間分店都一次過執埋。」

我點了點頭：

「唔該晒你。」

「呢層無野食架啦，如果無咩唔好留喺度太耐啦，費事要我難做啦。」

「好嘅好嘅。」

餐廳結了業，只是與我的認知又有一點出入，彷彿全個世界都運作如常，唯獨我停留在另一個時空，潘朵拉帶來的改變，影響真的那麼大嗎？

也許，正如她曾說過，時光倒流的影響就像湖面的漣漪，對於湖水裡的魚猶如一波浪濤，但對於湖面整體來說只不過冰山一角，別小看時間修正的能力。

只是有誰敢保證水流不會改變某條魚游走的方向？

大概，我就是被影響的那條魚吧。

倘若，她可以親口解答我就好了。

在銅鑼灣的街頭踱步著，突然有一把熟悉的嗓子喚道：

「Victor？咁啱嘅？」

回過神來才發現Candy笑盈盈捧著電腦袋走到我面前：

「係囉，咁啱嘅？你今日都請咗假咩？」

「唔係呀，今日出去見客，見完咪行下街，而家諗住去食飯，跟住返公司囉。」

「原來係咁。」

「咁你呢？之前你感冒請咗幾日假，好返晒啦？」

「係呀，聽日都返得工啦！今日當行下，日日喺屋企愈瞓愈攰。」

「不如......一齊食飯？」

不知為何，自己想也不想便答允了。

在整頓飯的期間，我們也是聊在工作，聊著一些生活逸事，也有說到一些涉及她的感情問題，而當她反問的時候，我只是說著與Hailey過得不錯和幸福的話，雖然我沒有那些記憶，但我還是有著直覺，總覺得與Hailey也一起，只要沒有那些過去的話，肯定會幸福。

不過，Candy聽到後，她的眼底閃過一絲失望的神色，難道真的餘情未了嗎？

實情上，我也不太清楚，只是肯定她曾經送了一隻手錶給我，然後也被我拒絕過愛意，只是當中沒有了潘朵拉與手錶有關的情節。

說到這裡，我突然想起了一個人，張悅寧！

倘若，沒有潘朵拉的話，她的人生會怎樣？又有沒有可能.....她仍然留有潘朵拉的記憶？

這頓飯過後，我與Candy說了一聲有事做需要先行離去不久，我接到了Hailey的來電。

「你喺邊呀？食咗野未呀？」

「我啱啱食完啦。」

「咁你攰唔攰呀？」

「還好啦，做咩呀？」

「無呀，問你出開去接唔接我放工咋嘛。」

「好呀，咁我晏啲接你放工？」

「好啦，咁晏啲見。」

把電話掛掉後，我決定前往以往潘朵拉，即是張悅寧工作的Playgroup一探究竟；

待續

終於記得張悅寧

終於有文

在線上

當我抵達Playgroup的時候，與張悅寧碰個正著，由於一直以來，她的容貌卻用著潘朵拉的模樣展現在我眼前，因此遇見她的時候，我稍有猶豫，但未幾已經可以肯定那就是張悅寧，因為......她的那種美貌真的足以令一般異性莫敢仰視，而且言談間帶點冷漠，冷漠間帶點不羈，而她的本來就是一位外貌與個性截然不同的女孩，卻因為潘朵拉的存在，才把她變得猶如擁有雙重人格。

「你好呀。」

她略有猶豫的問道：

「你係.....」

單憑張悅寧的猶豫和疑惑，已經足以肯定我與她因為潘朵拉違反定律後，在劇情的推演下變成素未謀面，雖然要發生的過去總會發生，但我估計由於張悅寧的存在定位與潘朵拉還有手錶有緊密的關連，因此.....我與她之間的認識還有那場人造雪也一應被刪除吧。

情況就像，那場雪仍在，只是被邀請的變成另有其人，伴隨我看雪的又變成了別個。

就在那個瞬間，有一段記憶在腦海浮現，然後才得悉，在這個時間裡，與我看雪的不是別人，就是Hailey，那時她因為學生會成員的關係，受鄰校邀請到那場聖誕派對，然而她選擇邀請我隨行，並觀賞了那場人造雪，還在那裡旁若無人般的親吻起來，然後派對過後，她把自己的第一次當作聖誕禮物送了給我，還要我給她許諾，要負責任到底。

由於她不認得我，因此我隨口說了一些話好讓自己脫身：

「我純粹上嚟幫人睇下啲課程，唔該晒你呀。」

她點了點頭說道：

「原來係咁，仲以為你嚟揾人。」

「嗯？」

張悅寧補上一句：

「總係覺得你好面善。」

我藉著她這句話打蛇隨棍上：

「你以前讀xxxxx中學嘅？搞過學生會？搞過一個聖誕party！」

她的眼神閃過一絲好奇，但語調還是有點冷冷的：

「哦！係呀，你又知嘅？」

「我隔離學校架嘛。」

她繼續點了點頭說：

「原來係咁，不過好多都唔太記得，深刻嘅會記得，但又唔可以話唔太記得，只係覺得嗰時嘅自己好怪，對好多野感覺都好模糊，渾渾噩噩咁，但學校啲同學又覺得我好Cool。」

「嗯？」

她支支吾吾的說：

「唔怕老實同你講，以前讀中學嘅我，連我自己都覺得自己怪，但真係唔知點講。」

我微笑著答道：

「唔緊要，我明！每個人過去同而家嘅自己都會有啲唔同。」

大概，我以這個理由作結，但內心卻肯定了，縱使潘朵拉和手錶有關的一切也悉數被刪除，但張悅寧應該是定律裡的那個bug，雖然我不敢肯定她會否殘留著有關潘朵拉的記憶。

但第一次接觸，就在此作罷。

正當我準備離開時，張悅寧支吾以對的問道：

「你.....我.....唔知點解，想問你拎電話。」

聽到這句話，我手機遞了給她，而她一邊猶豫著，一邊輸入著自己的電話號碼。

到底她是否真的留有潘朵拉的記憶或者印象？

然後，我順手取了數張課程的單張便與她道別，畢竟做戲也要做全套，再看了看手錶，便趕著接Hailey下班。

在等待Hailey的過程裡，總覺得有點不適應這個世界，我不是中二病發作，只是單純認為倘若腦袋只餘下那些被刪除的記憶，過著被修正的人生，就算眼前擁有的是自己曾經嚮往，又會否真的幸福嗎？

就在那個瞬間，Hailey便走來我面前，她二話不說挽著我的臂膀，一番寒暄後，她說了一句：

「我地返去啦。」

那刻的畫面，是我以前從沒有想像過，而我們的距離，也是史無前例的如此近。

目前種種的一切，再沒有任何考量，也不需再付出任何代價，就像一個完美的烏托邦世界。

我知道，我應該要滿足，但.....我知道目前擁有的一切，是有人替自己付出代價所換來，而目前擁有的過去，我也不曾經歷過，真不知到底那是可憐或可悲，還是人心總愛挑剔。

回到家後，Para喵了一聲，彷彿在迎接我們歸來，Hailey把手袋放在梳化後，便支支吾吾的問道：

「係呢，今日你出去係咪有其他野做？」

「嗯？無呀。」

她亮出了手機的一段對話，圖文並茂的對我說：

「無野做？但今日我有個女同事出去銅鑼灣見客嘅時候，見到你同Candy食飯。」

怎麼.....

她接著追問：

「咁你有無野呃我呀？你一好返就去揾呢個女人食飯，你仲要明知我一直以嚟最介意Candy呢個人，以前佢自己有老公又成日text你，講感情問題，我已經覺得怪，佢畀人調Team，佢唔想轉Team，你又去幫佢......」

話音未落，她走到了電視櫃旁，從抽櫃裡取出一個盒子，我一眼便認出那個盒子裡正是Candy所送贈給我的手錶。

她補上一句：

「而家有男朋友都仲成日好似纏住你唔放咁，嗰時佢離婚，你收留佢一兩日我已經好介意，只係我唔出聲，跟住仲喺我面前送隻錶畀你，呢個女人真係好有心計囉，而你就一直keep住隻錶，我見你無再揾佢，我唔出聲當算，點知.....」

Hailey想也不想便把那個盒子摔在地上，就在那個瞬間，我.....彷彿記起了一些事情，也想起自己曾經因為Candy的背叛而把手錶摔破；

盒子掉在地上，手錶也從裡面拋了出來，也不知是怎樣的反作用力影響下，手錶的錶面被刮花了，同時Hailey這個舉動使我嚇呆，畢竟她的個性一向是脾氣好和溫婉，倘若不是日積月累的不滿，她肯定不會如此沒有理性般發怒。

我也不知好歹的說了一句：

「Sorry呀，唔好嬲啦。」

「係呀，我係嬲你呀！我畀一日時間你諗清楚點解釋同埋畀我冷靜下先。」

語畢，Hailey便一臉生氣地離開了，並使勁的把臥房門關掉。

我看著那隻被扔花的手錶，腦海不知何故飄起了一句話.....

「勇敢啲，唔好喊，唔好咁軟弱。」

但.....到底是何時聽過了這句話？怎麼一直以來全無印象？

待續

雖然冇經歷過之前的記憶，但肯定唔會唔幸福先
未有潘朵拉之前，你根本冇可能追到Hailey
潘朵拉未犧牲之前，Hailey直程死埋
而家潘朵拉犧牲之後，Hailey完全無缺，你準備同佢結婚開開心心
即使呢個時間點之前嘅嘢你冇經歷過，但已經好過頭兩個ver好多喇
反而斟酌的位應該係要潘朵拉犧牲嚟成全自己而家擁有的幸福的道德問題

為咗candy隻臭雞嗌交真係

如果要講道德問題，用隻手錶已經違反咗啦，因為所有改變其實只係交換咗人地個劇本，例如本來係Hailey死，跟住只係換咗另一個人，只係嗰個人我未必有寫，甚至男主角亦未必知係咩人！

其實都係㗎，用得隻錶，其他人嘅人生已經被男主角改寫左，所以要講道德嘅話，呢個故根本唔會出現

幸唔幸福 過得好唔好其實應該係victor主觀感受?

故事一開頭victor嚮往嘅幸福係同hailey一齊 但近呢幾章見到潘朵拉喺佢心目中嘅地位越嚟越重
結果而家佢得到咗hailey反而仲唔開心咗 可能佢最後想要嘅幸福係潘朵拉呢

結論就係男人都係得一想二

最想要嘅幸福，叫已失去嘅幸福

在線上

到了那刻，我明白就算擁有幸福，但都不能夠保證每天都會快樂，例如我們還是會經歷冷戰；

說實話，看著Hailey關上的房門，再睡過一晚客廳，在徹夜無眠的情況下，心想如果手錶還在就好了；

但我明知道只是一種情侶的小風波而已，不過那是一種慣性，更是一種依賴。

經過一晚當上「廳長」，翌日的Hailey還是生著我的氣，整天不瞅不睬，我在工作期間whatsapp問道：

「今晚係咪一齊去同學聚會？」

她只是簡短的回覆：

「係。」

當她回覆著我的訊息時，Candy問著我工作的事情，還借故問及我為何眉頭深鎖，而我只是堆著笑意回答，只是一些小問題而已，而她也回應我昨日與男朋友冷戰。

可是，我真的沒心情理采和開解她，畢竟與她冷戰和鬧著小磨擦的感覺，除了她的男朋友外，就只有我最明白那種感受，看似沒事，但眼神和動靜間總令你感到難受，就像一種無形的暴力。

於是，我隨便扯了一個藉口，說有事要找某某聊一下進度，便借故離開。

而今天我決定向上司申請提早下班，然後早一點到Hailey的公司樓下，買一束玫瑰，給她一個驚喜和以表自己的誠意和歉意。

不過，並不是所有誠意和歉意，也能敵得過女人的醋意，尤其是一位還在生氣的女人，連送花也只能換來她瞧了一眼和接過而已，沒有把那束花塞進垃圾桶已屬幸運，一路上也板著臉，而我也只好沉默地跟隨著她的步伐。

試圖說了一句sorry，她只是冷冷地對我說：

「咁個解釋呢？」

「我真係咁啱撞到佢，佢又約我食飯。」

「Okay。」

然後，Hailey繼續徑自走著，當問我到今晚的食飯地點時，她沒有回應，只是亮了餐廳地址和名稱給我；

Starrynight…..

這間不就是Kenny經營的Pub？想不到現在他連晚市也經營Cafe！

今晚的同學聚會，來到了一個熟悉的地方，只是在這個時間點裡，我是一位陌生人，嚴格來說，這裡也是一個陌生地方，而我與Kenny他們等人也是素未謀面。

在Cafe & Pub門外，Andy與一眾同學已經在等待入座，彼此說了一聲很久不見後，我見到Kenny也從店內走了出來，並安排我們入座，Kenny的位置彷彿有點不同，往日是由Lego主外，而他主內，當我走進店內，只見Lego默默地下單和執抬餐桌，這裡的裝潢跟以往又有點不同；

這裡的環境大致上還是以英倫風格為主，可見那是Kenny經營的特色，只是加了一些藝術畫和梵高的星夜作點綴，唯獨在顯眼處有一幅畫的位置作留白，不知何意，也許是未購得合適的畫作吧？

而音樂也播放著一些大自然的聲音，雖然格調上有點格格不入，但感覺還可以接受，打量周遭，只見Lego和Kenny，還有一些陌生的員工，而阿穎、那位型男廚師、歐子瑜甚至是Monnie就不見蹤影。

雖然好奇，但我知道也不能深究，因此只好作罷。

待續

係咪返咗去大家以前見到嘅世界

相信子瑜做左另一個受害者

不過成個故事變返正常的劇情，基神經歴佢個故事後同Candy一齊
其實我係支持Candy同基神一齊
Lego同Jessica希望可以一齊

罰你重睇
係基神同Cathy 呀

打錯字sorry

回到大家熟悉的世界

歡迎大家嚟到熟悉嘅世界

過份
假希望

點解啲人可以咁cls？

已經講到明可唔可以唔好情緒勒索人，我做完野會同佢傾，佢仲要一邊同你講sorry，一邊要你理佢，一邊就同你講唔好嬲我，我想知你感受！

今晚我畀人煩到執唔到稿，出唔到文，同大家講一聲sorry！

哇咩事？

唔駛sorry嘅，呢兩日比起之前已經算好多文

在線上

Hailey雖然與我的貌合神離，但由於她捧著花束，轉移了同學們的視線，更誤以為我們在秀恩愛，而Hailey也對此微笑置之，一眾同學間聊著最近的近況，也說起畢業後同學們的八卦，其中一位偶然提到；

「係啦，你地知唔知我地有位學弟，好似嫁咗畀個有錢女。」

「邊個學弟呀？仲要嫁？入贅咋掛。」

「咩呀，成日畀籃球隊欺凌嗰個呀。」

「林咩嗰個？」

「係呀。」

阿穎？他.....在這個時間點選擇了與那個有錢的前任復合嗎？

「咁我知邊個！都話佢無鬼用架啦，以前畀人恰又唔識還拖。」

他們在討論著其他人畢業後的人生，適逢剛好９時正，這裡過了晚上9時開始，猶如換了另一個格調，燈光慢慢調暗，檯面也點起了香氛蠟燭，更漸漸把悠揚悅耳的流水聲，換成了一些Pub常會聽到的爵士樂，我知道再晚一點的話便會換上一些在酒吧常聽的激昂樂曲；

一杯Cocktail過後，Hailey板著臉對我說：

「我返去先，返去陪下Para。」

「嗯？」

她沒有理會我，換上笑臉向其他同學們說：

「我返去先啦，你地繼續傾呀。」

就在Hailey離開不久，Andy和同學們紛紛慰問，到了那個時候才得悉他們也察覺到異樣，於是我把個誤會與他們訴說，結果他們也一致認為我犯下了死罪；

「有啲野係日積月累，好好咁把握啦，如果唔係又有遺憾架啦。」

Andy不屑的反駁其中一位的言論：

「人地都就嚟結婚啦，咪亂講野啦。」

我沒有理會他們的爭論，只是提及到遺憾兩個字，心中總有一些黯然，明明現在的結局是我想要的，但我又發覺自己並沒有如想像般的快樂，甚至會覺得這些一切都不屬於我的。

同學們在聊著的期間也漸漸散場，而Andy也藉著這個機會，轉移陣地到曾經熟悉的位置，那是較為接近水吧的吧檯；

兩個男人的心事，往往不外乎錢和女人。

錢方面，我深信Andy絕對不愁，因為他在自己工作的公司裡也有一定程度的地位，薪高糧準，而且深信以他的能力，不論在那個時間點裡，他也能闖一番事業。

至於女人方面.....在這個時間點裡，我真的不太清楚。

Andy點了一杯whisky on rock，而我今晚的心情過於複雜，也不知道自己該喝甚麼，因此只是隨便點了一杯House wine；

烈酒到肚，往往只會化作一潭苦水，Andy也長長的嘆了一口氣，只是男人間聊著心事，未必需要把心事娓娓道來，只需一杯酒一刻的陪伴，再輕輕的拍了拍肩膀；

大概，這段期間的情緒被壓迫著，同時也有很多事情在迷茫著，加上覺得可以藉著微醺的感覺吐一下苦水，但又知道沒有可能把有關手錶的事情說出，於是我跟他說，我想寫一個故事，而故事的大綱就像一個普通的時光倒流故事，但當中的定律和「時差」往往令到不盡如人意。

正所謂，好兄弟就是一位聽到任何事情時，首先取笑你或者否定你，但慢慢地又會比任何人認真分析和看待你的想法和說法的那個混蛋。

當我把故事說完後，Andy一句否定了整個故事：

「首先，唔合理囉！同埋成個故事就多餘嘅，男主角唔去介入嗰條女嘅人生，就唔會發生呢啲野！更何況，根據嗰條定律，要發生嘅總會發生，你可以同人交換劇情，但你無辦法改寫結局，即係不幸嘅事情可能只係推遲咗，不過又有可能同人交換完劇情，換咗另一個結局！」

怎麼這個飲了兩杯的Andy思路如此清晰，好像說得言之有理，但又怎麼覺得好似分析得太正經？

我疑惑地反問：

「咁點睇結局隻魔鬼會為咗男主角而犧牲？因為愛？」

「喂，大佬，個故係你構思架喎！不過如果唔係因為愛上男主角，點會做呢啲傻事呀？不過啲情節有啲老土囉。」

「咁.....我應該好好反省下。」

心想，我的人生真的如此老套嗎？

然後，兩個男人不知怎的話題盡了，再沉默地發愁，也許正因如此惹來了Kenny和調酒師的注意，Kenny打趣的說：

「我真係未試過同男人講野會有呢個開場白！我......覺得你好面善。」

我微笑答道：

「我都係第一次明白女人聽到呢句話有咩感覺，哈哈。」

然後，一班男人就這樣又打開了另一個話匣；

大概，一班男人談起女人才有意義，因此聊得正起，調酒師突然遞了兩杯熟悉的飲料上前，那是一杯淺綠色的飲料，而玻璃杯旁還掛著一片檸檬，然後調酒師把兩個玻璃製的小杯內的酒，混進了那杯淺綠色的飲料，而神奇的化學作用便產生了，淺綠色的飲料變成了淺藍色。

Andy見狀嘖嘖稱奇，由於我曾經領教過，因此驚訝感不大，只好附和著Andy；

Andy問道：

「杯野叫咩名呀？」

Kenny想了想，問了身旁的調酒師，而調酒師卻仍然裝作Steve Jobs推介這杯飲料：

「呢杯野飲靈感係源自Nothing，因為Loving之後就係Nothing，而Nothing嘅原因大部份都係因為Timing，所以呢杯野就係叫做Timing，而且咁多個試飲過嘅客人，目前為止好少人可以飲到一杯以上。」

我看著那杯Timing，不知怎的，我有一股預感，今晚會是一個多事的晚上，也有一種猶如回到了原點的感覺。

待續

（假設）潘朵拉同Hailey 係同一人，失去任何一個都唔完整，但亦唔可能同時擁有兩人。
珍惜現有？定繼續追尋遺憾？

在線上
我都想飲下timing

嚇死 以爲就咁就完左個故

加速

「今晚會是一個多事的晚上」

在線上

Andy打量著那杯Timing，並用上輕看的態度表示：

「呢杯Cocktail目前為止好少人可以飲到一杯以上？我就唔信啦！」

我認真的勸說：

「信我啦，你都係嗰班飲唔到一杯嘅其中一個，杯野望落都勁啦。」

起初，我總是覺得，只要Andy沒有喝醉的話，今晚接下來的事情會有所改變，雖然沒有任何根據，一切都源於我的預感而已。

話音未落，他偏要把一整杯喝掉，然後他一如曾經般的伏在吧檯上，唯有當我沒說過吧。

這杯酒，我曾經「有幸」地嚐過，而味道簡直與漱口水無異，但礙於禮貌的關係，我還是「樂意」地再嚐一口；

果然.....不論時間怎樣改變，有些味道依然不變，正如這杯喝料。

「係咪味道好似漱口水？」

Kenny這樣問道，但我一笑置之，而調酒師取出筆記，彷彿準備作出味道上的調整，Kenny失陪到別處招待其他客人；

Andy仍然醉得伏在案上，那個瞬間我才驚覺忘了跟Hailey報告自己的行蹤，可是當我從褲袋掏出手機，再到手機的屏幕亮起，我由懼怕變成另一種失望。

因為Hailey沒有找我，沒有任何來電，甚至連一則whatsapp也欠奉，使我不禁倒抽一口涼氣，按進與Hailey的對話框，交帶一聲Andy醉了，晚點送他回家後才回去，不用等我可以先睡，再把手機就這樣放在案上，再喝一口那杯timing，畢竟.....它也算得上是酒精飲料；

公司whatsapp的聊天群組在這個鐘數突然熱鬧起來，我好奇的按進了去，得悉Candy離開了群組後，其他同事有些問及發生甚麼事，有一些暗示著倘若這些事情發生在自己身上，他也會消失一段日子。

我好奇地問了一句：

「有無人願意講到底發生咩事？最多薄酬。」

但問完這句話後，內心彷彿知道了答案，只是不敢肯定而已。

突然，公司那位存在感接近零的肥仔私下透過whatsapp傳了數條連結給我，還附上一句：

「Candy啲片畀人擺咗上tg，咁啱又畀人發現咗，本來都係私下互傳，點知愈傳愈多人知，利申：呢項情報收費100，明天早上結帳，thank you。」

這個人.....一直都在公司whatsapp的聊天群組嗎？

當我按進那條連結後，一幕幕熟悉的場景和對白，從手機也在腦海的回憶裡響起，幸好片段播了數秒後，我按下了暫停，否則酒吧裡的客人肯定誤以為我就是那些大聲播片兼欠缺公德心的廢中。

一切都恍如昨天，只是劇本交換了，受害人再也不是我，我應該心感僥幸吧？

霎時間，酒吧內的歌曲換了別種懷舊風格，雖然情調上的轉變令人難以適從，但.....卻貼合現在的心情；

那是一首年代久遠的歌曲，The Beatles的Yesterday；

現在置身的時間，愈來愈像回到了原點，回到了那個與潘朵拉定下契約的昨天，人物場地不變，唯獨劇情轉變了，我得到了幸福，但其他事情卻有所轉變；

例如阿穎的人生，從旁人口中得悉，他現在擁有了財富，但我卻覺得他比以前應該更加空虛，對比起那個再不存在的時間點，那種快樂才是他最渴望擁有？

例如Kenny的人生，最初的時候，他擁有著一個幸福的家庭，而現在好像變得形單隻影？

到底我的幸福，是否真的用別人的幸福來交換？

Suddenly, I'm not half the man I used to be
剎那間，我已不再是從前的我
There's a shadow hanging over me
有一片陰影，就懸在我心頭上
Oh, yesterday came suddenly
噢，昨日事情匆匆的降臨

一邊聽著，手指不其然跟隨著歌曲的節奏亂打著拍子，而Kenny見狀問道：

「Beatles嘅歌你都啱聽？」

我看著他拿著一杯whisky on rock，現在才看清他滿臉的滄桑感，剎那間卻覺得自己於有心有愧，不知如何回應，只好微笑點頭，而他卻熱情得很，放下酒杯，與我聊天，猶如遇見故人或知音；

男人間的談話，不是金錢就是女人，又或者是興趣。

經過一番談話後，他羨慕著我擁有感情煩惱，有一個女人在家裡，會因為自己另一半的艷遇而生氣。

我問他為甚麼？他只是笑說，因為並不是每個人都可以擁有一個生自己氣，著緊自己的女人，也許自己曾經擁有，但現在已經再也不能擁有。

那一刻，我心領神會了，他的人生也不經意被我改寫。

他聊起以前擁有一位好友，不過......兩個人已經愈走愈遠。

Kenny再說起現在一起經營這間酒吧的拍擋，雖然他沒有作介紹，但我知道那位拍擋就是Lego，只不過Lego在這個時間點的個性又有點不同，變得文弱，滄桑感換成頹容，但Kenny卻指出，這個人的感情生活美滿，雖然與情人Long D，但一直都幸福不已，現在的頹容全因為情人在呷醋而已。

原來，並不是每個人的人生都被我改寫成遺憾；

也許，正如潘朵拉一開始曾經對我說過，任何劇情和結局早已寫定，而每樣事情也有一個數字，生死是一個數，也許幸福也有一個數字；

今晚有點特別，就像與一位朋友久別重逢，說起自己的近況。

不過，酒也會喝盡，有聚自然總有散，時候不早，Andy也終於酒醒過來，曾經有幾秒時間，我會看著酒吧正門，好奇著會否又有一位身穿全黑的女孩走了進來，不過.....這只不過是我的幻想而已。

離開酒吧後，把腳步輕浮的Andy送上的士後，忽然又下起了一場零落的細雨，不過今次我想起的不再是那場人造雪，而是那張因為雪景而微笑的臉龐；

笑容在腦海裡交織，可惜一切卻只能成追憶。

現在，我擁有了自己不曾想過的幸福，只好在這裡說一聲.....

謝謝你，潘朵拉。

這句感謝過後，我的腦海突然被掏空，意識也像隨風飄盪，飄到那個昔日的遊樂場，回到了那個未完的夢境；

「滿足媽媽嘅願望有咩錯？」

童年的我說著說著哭了起來，再看這般窩囊的模樣，完全不敢承認那是過去的自己。

「勇敢啲，唔好喊，唔可以咁軟弱。」

夢裡的女人用著嚴厲的語氣命令道，可是童年的我仍然泣不成聲，於是她把語調放緩，並伸手輕輕撫著我的背脊，那個溫柔的舉動，雖不顯眼也很平凡，舉動可以相似，但感覺絕對騙不了人，更有一種似曾相識的感覺。

「Sorry呀，我唔應該用咁嚴肅嘅語氣同你講野；但係如果你唔勇敢啲，你會錯過好多野，同時我都希望你要明白唔係每一樣野努力就可以做到，有時候放開一啲唔再執著，對自己會係一件好事；」

「因為當你執著嘅時候，你就會有好多野想彌補，然後喺彌補嘅過程入面，你會不停咁失望，然後無數次喺唔同嘅時間點不停重複同樣嘅錯誤，重複同樣嘅結局，你會......」

「你會......因為想挽回自己心愛嘅人而痛苦，你會因為拯救Hailey而痛苦，亦會因為自責而痛苦，你會想改變想彌補，然後就會不停咁痛苦。」

那個時候，童年的我哽咽地問：

「Hailey？邊個嚟？」

「......」

她嘆了一口氣：

「係呢，邊個嚟？到底係邊個嘅記憶，不過係邊個都唔緊要.....反正呢段記憶要到未來有一日先會真實存在，咁樣就唔會違反定律，只係希望喺未來有一日，你會記得返呢段記憶。」

童年的我問道：

「咁你到底係邊個？」

她輕輕吻著我的臉頰：

「我都唔知自己係邊個，但我深信總有一日你會知道，總有一日你會幫我記起，而當你幫我記返起之後，我會報答返你，但我希望我報答返你之後，你要答應我，要好好珍惜自己擁有嘅野，要好好活在當下。」

她說，人一生時間不多，要做的事卻很多，因此引致那麼多遺憾，有時候想著，在有限的時間裡，做好一件事已經不錯，知道嗎？

待續，下個Chapter終於到結局，但結局前會有最後一個投票，而呢個投票會直接決定邊一個結局

喺呢個失去咗潘朵拉嘅世界Victor真係幸福咩

投票已經開始啦，今次係直接選擇邊一個結局！

歡迎大家踴躍參與呢個故最後一次嘅投票啦，順手可以follow埋我

ig : iphonemanhkg

唔知點解覺得sad ending對victor嚟講先係good ending
happy ending應該係佢忘記曬所有嘢happily ever after
但係佢應該要記住 佢嘅幸福係破壞咗人哋原本幸福嘅家庭 甜蜜嘅戀情

感覺無論happy ending 同 sad ending 都唔會happy

原來已經到結局篇

你咪係成日係隔離故出末既巴打

好多個故都會見到雲兄

目前投票以Happy Ending佔大半票數，未投票嘅巴打記得去投啦！

在線上，出埋呢一部份就唯有等投票結果塵埃落定

Final Chapter 【選擇的道路】

一則訊息提示使我從夢中霎時醒來，而零落的雨也沒有停過，彷彿這場雨從這晚開始，在內心某一個角落再沒有停過；

「Thank you bro！無你的話，我應該唔會有幾多個真心朋友。」

這麼肉麻的說話，應該只有在Andy醉後才說得出；

但沒有他的話，我也難以在生離死別的人生低潮中撐住，只不過已屬一個再不存在的時間點，而他也不知道曾有其事。

就在回家的路上，自從憶回那場夢境後，總有一種難以言喻的直覺，與其說是直覺，倒不如這是預感.....

預感？為甚麼會有預感？

你可以改變時間，但改變不了結局，你可以把劇本交換，但結局未必會改變，又或者只是延遲了。

這句話很熟悉，但到底是誰人所說？

剛才我造了一場白日夢，那場夢應該是人生中不可思議的其中一件事情；

腦海同時響起了這句話：珍惜自己擁有，活在當下。

那句話，彷彿把我弄清醒，不再迷茫，也不再糾結那些預感或剛才莫名其妙的夢境；

只希望把自己心愛的人哄回，畢竟我們好不容易才走到一起；

記得有人說過，每一段初見邂逅到告白，也許是需要走了很遠的路才得以開花結果。

走了很遠的路？很老土的對白吧，而且這般感情的話不像出自我的腦袋，但為何腦袋突然飄起了這句話？

也許是早段日子陪Hailey看太多韓劇吧？

回到家後，除了只有Para喵了一聲當作迎接我之外，只見臥房門已關，看來Hailey已睡，不過這也算合理，畢竟明天大家還是要上班；

打了一個呵欠，趕緊到浴室洗澡，把頭髮吹乾後，內心萌起了一個疑問；

今晚我還是要睡客廳嗎？

本來放在梳化的被鋪也被收回臥房，試著開房門，怎料鎖上了，正當我不禁長嘆一聲，攤在梳化的瞬間，房門聲徐徐響起，Hailey捧著被鋪枕頭緩緩走來，再拋到梳化上；

「你張被同枕頭就咁擺喺梳化度，Para會當係屬於自己架啦。」

「仲有呀，無被無枕頭，你就咁瞓喺梳化邊度舒服架？」

我知道她在故意裝得冷冷的說話。

我微笑答道：

「就算有被有枕頭都唔會瞓得舒服。」

她沒有回應。

我把她拉進懷裡並說道：

「要攬住你瞓先舒服。」

Hailey笑了笑說：

「邊個話畀你今晚返房瞓呀？」

「我都無諗住返房瞓，因為我老婆未嬲完。」

「哼，我唔一定嫁畀你架，可以嫁畀其他人，你知我喺公司都仲有人追。」

「所以我決定今晚就喺張梳化度留住我老婆，等我哄返佢。」

她笑說：

「你罰我呀？我無做錯野喎」

「緊係要罰啦，你明知道我個心得你一個，仲要呷我醋，今晚就等我好好罰你。」

話音剛落，想不到她竟然主動一吻把我堵著，然後客廳裡的氣氛被我們的激情所蔓延；

難怪，有人說過，伴侶間的小爭執大部份都可以在床上解決。

為表明我沒有任何不忠，今個晚上我也用盡全力表忠，結果我們雙雙累得在梳上睡去，更弄得早上懶床，結果在趕忙間梳洗，為了爭取時間，我們在浴室裡一起洗澡，但在不爭氣的情況下，我們又在浴室裡來了一遍，正因為這一遍，我們都知道遲到是今天鐵定的事實，因此我們把匆忙的氣氛放緩。

好好享受片刻的良晨美景，也不知怎的，我們也覺得要好好把握和珍惜對方，也許.....正如我腦海裡昨晚飄起的一句話，珍惜自己擁有，活在當下。

大概，正因為這個念頭，我決定與Hailey手牽著手，率先送她上班。

她憂心地問：

「你唔怕遲得太緊要，收Warning Letter？」

我笑道：

「我努力令自己成為管理層，就係為咗呢點少少嘅特權，遲半個鐘返去，但多半個鐘陪自己另一半。」

「口花花啦你！咁今日到我接你放工，再請你食飯，好無？」

「好啦，再見。」

目送著Hailey離去上班的背影，今天特別覺得依依不捨，除了這種感覺外，一切都依舊，還是上班開會，要說稍有不同的就是Candy請了一個長假，不過我也知道是因何而請假，只是有關她的是非，成為了公司茶水間的熱門話題；

在我輕敲著鍵盤時，鍵盤聲聲作響外，總覺得今天的聽覺好像也出了點問題，只要我聚精會神時，會依稀聽到時鐘的「滴答」聲，同時心緒的確有點不靈。

待續等投票結果啦

在線上
仲以為咁快就投完票出埋

Hi

大家都一齊追好故

在線上

Happy ending 而家接近七三比了

Happy ending

到底同Hailey一齊 定見返Pandora 先係happy ending

Pandora變咗隻貓，日日睇住主角同Hailey做愛

結局在線，呢個故最後一次更新一口氣出到尾啦！

在我輕敲著鍵盤時，鍵盤聲聲作響外，總覺得今天的聽覺好像也出了點問題，只要我聚精會神時，會依稀聽到時鐘的「滴答」聲，同時心緒的確有點不靈。

明明今天我也沒有戴著手錶，而且Apple Watch也沒有可能出現「滴答」聲吧？

我把今天心緒不靈還有依依不捨的心情，悉數告知了Hailey，而Hailey透過whatsapp慰藉著我：

「肯定係因為琴晚飲完酒做完劇烈運動兼瞓得少，朝早都仲要操勞多一次喎。」

「哈哈，呢種操勞我唔介意今晚可以繼續！」

「我介意，今日對眼有啲腫！仲有呀，你唔好飲咁多咖啡，個人攰仲要飲咖啡，都好容易會令到個人焦慮架啦。」

果然是我的女人，她怎麼知道我在喝咖啡？

跟她聊了一會後，我繼續工作，不知道是心理作用還是怎樣，與她聊完一會後，的確好轉了一點，但隔了一會，那種心緒不靈的感覺再度襲來。

突然，電話在震動著，得悉是Candy的來電，但由於現正辦公時段，而且剛哄完Hailey，還有她正是話題的主角，少接近為妙吧？

結果，我錯過了Candy的來電，但隔了數秒，她又再致電給我，但我仍然不作理會。

未幾，換來了Candy傳給我的一則訊息：

「我出咗啲事，我諗公司啲人都應該有講到，我好辛苦呀，你知道我同咗一個男仔一齊，跟住又遇到一個好似你嘅男人，我認我仆街，我一拖二，唔識得處理好一段關係至開始另一段，結果被人出賣，仲放晒啲片上網，諗返過去一段日子係得你真心對我好，我畀人調咗去Jacky條team，係你救咗我，仲照顧我教我好多野，但點解到我表白之後，你慢慢遠離我，到呢刻連電話都唔聽？我而家咩都唔理架啦，我只係好想有人保護我，好想你陪我呀，可唔可以呀？我唔介意喺公司樓下附近等你，我只係想你會揾我！」

我忍不住回應：

「我明白你而家好唔開心，但.....我覺得解鈴還須繫鈴人，不如你試下揾你男朋友，可能佢會原諒你，陪你度過難關呢？而且你要知道我有女朋友。」

「係咪真係因為你女朋友唔鍾意我？係咪因為佢唔鍾意我，所以連朋友都無得做？我有咩比唔上佢呀？」

我不禁嘆了一聲：

「的確你係一個有魅力嘅女人，但我個心真係得我女朋友一個！唔好周圍去啦，喺屋企休息下啦。」

「Okay….」

Candy下線後，我有一刻覺得自己把她拒絕得太狠，但又有一刻覺得她應有此報，另一半的性愛片段被放上網，而且男主角是另有其人，這種感覺我比較同情她的男朋友，或者是感同身受，因此我做不出也說不出安慰她的話。

雖然聽下去，好像對她有欠公允，畢竟在這個時間點，她沒有對我不忠。

就在那個瞬間，Hailey whatsapp跟我說：

「我而家收工啦，我過嚟接你呀！」

「係喎，你今日早收過我嘅？」

「哈哈，因為扮出去見客！但今日晏就已經一早都傾好，約都簽埋。」

「咁轉頭見啦，你就到！」

我覺得，待會只要見面，那種心緒不靈和煩惱的感覺就會消除，想著想著，我把喝餘一半的支裝咖啡扔進垃圾桶內，可能喝得太多會出現那種焦慮的情緒。

在我等待的期間，開始發著白日夢，時鐘的「滴答」聲再度依稀響起，但這次的確定不是自己幻聽，而時鐘的「滴答」聲是從腦海裡響起；

m…..那不就是幻聽嗎？怎麼會這樣？真的喝咖啡太多嗎引致焦慮嗎？但焦慮會出現幻聽？

伴隨著時鐘的「滴答」聲，心緒不靈的感覺愈來愈強烈，同時我總覺得自己遺忘了一些事情，漸漸地時鐘的「滴答」聲在腦海轉化成畫面......

是一隻手錶？這隻手錶有點似曾相識。

而手錶的錶底慢慢地浮現了一句英文字句。

All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。)

怎麼會有這些怪事情？昨晚的白日夢已經荒誕不已，現在又有一些奇怪的事情，而這些奇怪的事情和心緒不靈的感覺，與其說是心緒不靈，倒不如說是有一種不安的預感，由早上開始到現在。

正當我好奇著Hailey為何還未來到，我與她公司的距離明明很近，只是兩個街口的距離，雖然我們每天都在屌觀塘老母。

突然，電話響起了，我還來不及看是誰的來電，便有人慌忙地喚喊著我的名字：

「Victor！你女朋友喺樓下出咗事呀！」

沒可能，剛才她還在whatsapp我？

我一邊奔跑著，一邊覺得那是一種誤會！沒有可能的！

直到我跟隨著同事的步伐，跑到樓下，只見Hailey倒臥馬路的一片血泊中，同時救護員在搶救著，我不忍多視數眼，因為我不敢相信是她。

突然我聽到一把熟悉的聲音，使我把視線轉移：

「屋企人知道晒件事，趕走咗我，我無面目去見我男朋友，連我自己鍾意嘅人都唔理我，我知道佢本來應該都鍾意我，但一日最衰都係佢個女人！」

是Candy！同時她被一位路人和一位警察壓在地上！

在我的精神接近崩潰時，一邊苦苦地整件事情組織起來，原來Candy一直在樓下等我，她並沒有離開，直到她見到Hailey的出現，情緒和精神有點失常的Candy與Hailey爭執著，繼而把Hailey推了出馬路，引發了車禍。

是我害了Hailey！我又一次害了她，又一次拯救不了她？怎麼我會說又？

怎麼會變成這樣？

我記得在那聲大喊後，一切事情和記憶，就算清醒著，也變得模糊，Hailey的家人知道事情原委後狠狠把我痛斥，還摑了我一巴，大概只有Andy願意理我還安慰著我，但我不太想理采他人。

而那天起，我請了一個假期，一個無休止的假期，不管公司會否把我解僱，我整天只願意與Para待在家中，任由自己浸淫在悲傷裡。

無論聽幾多慘情的歌曲，甚麼春夏秋冬、甘心替代你、愛上一個人，也唱不走心裡的悲愴，那些悲情的電影縱使看過百部用作麻醉心靈，也敵不過看著她微笑的照片，或者憶起她的笑容，總能在瞬間淚如雨下。

這種感受和場景，總有一種感覺，就是我曾經也經歷過。

直到某天，Andy主動的走了上來，替我收拾著房子，清理著雜物，實情上，他主要是替Hailey收拾一些遺物。

我也覺得這種場景有點熟悉；

突然，他從臥房裡拿了一本日記，再從電視櫃裡遞了一隻錶給我：

「本日記我無睇過！唔知係你定Hailey，至於隻錶貴野嚟，不過爛咗，係咪Hailey送畀你？係就袋好啦，轉頭畀個箱你。」

我接過那隻手錶，Andy接著說：

「我而家拎少少野落去部車度，轉頭再返上嚟！好快！」

Andy離開後，一想起手錶是Candy送給我，這個殺人兇手的禮物，我怒吼了一聲，使勁把手錶扔到牆角，手錶掉在地上的瞬間，還伴隨著清脆的聲響。

與此同時，我的腦袋傳來一股暈眩，一幕幕的片段，猶如走馬燈般在我腦袋裡滑過，並強行塞進我的腦海中。

那些片段.....

手錶！潘朵拉！

All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。)

這些記憶，我終於記起了，我又一次拯救不了Hailey，又一次把她害死了；

一切由愚昧開始，並以愧疚結束....

我一直想著這句話，可是暈眩漸漸變成一股劇痛，再傳來一陣耳嗚，然後眼前一黑，不知道是我失去了意識，或者是我暈倒了。

到我清醒過來的時候，我發現自己.....怎麼到了Starrynight pub？而Andy和Kenny仍然在我身旁？

「我點解喺度？」

Andy和Kenny不禁失笑：

「你自己話嚟！喺客廳呆下呆下咁話Starrynight pub，於是我車咗你過嚟！」

「下？」

「係呀，我地仲畀咗杯回魂酒你呀，而家終於識講野啦，不過都係傻下傻下咁講野！哈哈。」

眼前是一杯喝了一半的Timing，而放在Timing旁的是那隻手錶還有一本日記！

「咁隻錶同日記又係咩一回事呀？」

「我返到上嚟見你掉咗隻錶，但就攬住本日記，又見你話要去Starrynight pub，咪順手幫你拎埋囉！不過隻錶都係貴野，咁就畀你掉爛咗，本日記我無睇過。」

我快速地瞄了那本日記一眼，沒錯，日記裡記載著我與Hailey的故事，也有記載著我使用手錶的事情。

理論上這本日記，沒有可能再存在？而且我回復了記憶，到底是怎樣的一回事？

我從褲袋裡掏出了手機，看著手機所顯示的日期，上次到酒吧的日子，與昔日Candy的流出片同樣是同一天，而今天不就是我與潘朵拉訂下契約的日子嗎？

彷彿一切都沒有改變，就像一場輪徊，我同樣因為Candy而扔破了手錶，然後又來到了Starrynight pub，我並沒有把劇情和結局改變，嚴格來說，劇情和結局不能改變，劇情只可以和人交換！

即是我所做的事情，只是拖延了結局的來臨，即是潘朵拉犧牲與否，結局還是同樣。

想到這點，我開始感到沮喪，那種無力感猶如意識墮入深淵，但我對此無能為力。

如果真是一場輪徊的話，可否把它終結？

All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。)

原來用手錶就是愚昧的開始，最終只會以愧疚結束，其實在此之前，除了手錶顯示過勸君速逃外，潘朵拉也曾經對我說過。

用手錶猶如一場賭博，你開始了，就回不去。唯一辦法，就是不使用手錶；

但....現在手錶也沒了，潘朵拉也消失了，而且一切都已成定局，Hailey還是與我永別！

「人當然會死，點解你地人類諗野咁好笑嘅？只係點死係有分別。」

一把突然冒出的男聲鎮住了我，同時我發現周遭的時間也靜止了，回眸發現一位身披全黑斗蓬，看不見模樣的男人手執陀錶不徐不疾的前來。

我還未來得及整理思緒，他走到我身旁並率先搶白：

「係咪覺得又一次擁有希望啦？」

起初，我真的覺得一切還有轉變，然後我猶豫了，理性還在一直勸說我，開始了，就回不去，但代價還是要付。

我搖了搖頭。

他就像潘朵拉昔日一樣，把陀錶遞到我面前。

「你眼前擁有嘅係力量，人類最終極嘅願望，控制時間。」

我笑了笑：

「可能係控制時間真係人類最終極嘅願望，但控制到時間咁又點呀？最後咪又係咩都改變唔到。」

他聽到這句話後，把陀錶收起，背向著我說道：

「無錯，可能昔日我無將火種交畀人類，人類可能會活得簡單啲，但我知道就算無我，都依然會有其他方法得到火種。」

我嘆了一口氣：

「要發生就總會發生。」

雖然看不清他的容貌，但我仍然清晰他別過臉對我說：

「但可以將結局變得好一啲。」

「違反定律喎，定係你可以違反到定律？」

「哈，我當然唔得啦！」

未幾，他補上一句：

「只係平凡嘅人類，你仲未明白？死亡係每個人相同嘅結局，只係點樣死都係有分別，例如一個人同另一個人本來嘅命運，已經分道揚鑣，但透過魔盒改變咗劇情，自然結局點都會有輕微嘅改變，但最令你地人類難以接受嘅，就係呢一個輕微嘅改變。」

當我領悟到這個道理時，不禁心底一沉，其實我早該明暸，只是一直裝作不知，漠視這個道理，甚至覺得可以改變。

「你.....言下之意，就係Hailey只要同我一齊，就會輕微咁改變佢本來嘅結局，例如佢可以老死，就變咗意外離世？我無論如何都無辦法改變到？」

他點了點頭：

「生存同死亡，係有一個數，又或者你可以代佢死，只要劇情交換得合理，結局都可以改變，你想改變，就要由原點開始，再阻止並改寫。」

我苦笑：

「即係如果我想拯救Hailey，阻止Candy推佢出馬路，就要由我代佢畀Candy推出馬路，甚至.....」

他接著說：

「甚至佢從來都無認識過你，或者你又一次錯過同佢邂逅，咁佢嘅劇本就會徹底改變。」

話音剛落，他拾起檯面上的手錶，再變魔術般的把陀錶與手錶合二為一，而那隻手錶再度發出若隱若現的綠光。

我搖了搖頭：

「唔係改變，只係.....行返佢本來嘅軌跡。」

他點頭。

我多問一句：

「咁其他人呢？被我影響嘅人呢？」

「都係而家佢地行緊嘅軌跡，人類呀，你嘅力量改變到一個人已經好厲害，有大部份人一生連自己嘅軌跡都改變唔到。」

話畢，他把手錶遞到我面前；

「如果你抉擇係接受，就會延續你嘅契約，只係有份違反定律嘅契約者，我唔知道你仲可以有幾多次機會可以用，根據第一次契約嘅時間00:00:03，你有機會得一次，亦有機會得返3秒時間，又或者Paradox就係唔想你再用，所以先唔介意違反定律犧牲自己。」

「但潘朵拉唔係要揾繼任人？點解......」

「有啲野你根本就知道，有時候明知道自己內心有答案，就無謂凡事追問，再自欺欺人否定。」

那一刻我明白到，同時我也認命了，有些事情我強求不了，與其要我接受現實，接受Hailey的死訊，我應該一生也不會快樂，畢竟我已經犧牲了太多人的幸福；

樂觀一點，有時候......我們都在假設很多的可能性，但我曾經親身經歷過，而那些可能性成為過我的記憶，比起其他人已經不錯。

對不起，潘朵拉，你的好意，恕我無辦法接受。

想到這點，我接過了手錶，而那個男人則輕嘆說道：

「命運。」

語末，他消失了！取而代之的，是一抹熟悉的倩影，憑空的出現在我眼前，她微笑，同時看著我拿著手錶，便不屑的說：

「睇嚟，你應該浪費咗我嘅心意。」

怎麼潘朵拉會回來？我還陷入無盡的訝異時，她只是嘆喟；

她說，地獄的道路是由美好的願望鋪成，也許魔盒裡藏著的並不是希望。

嗯，這句話好像有點耳熟？

「係呀，我就係一個無藥可救嘅人類，但你又話會陪我見證住結局？又話只要有你，戀都好失嘅咩？」

她微笑：

「戴住隻錶啦。」

「但唔係話，遺憾點只可以返去一次？」

她語重心長地說：

「由我違反定律嗰刻開始，一切都已經重新嚟過，你眼中所謂嘅改變，其實只係重新編排，又或者係劇情嘅一部份呢。」

當我把手錶戴上後，得悉只餘下一次機會，真不知道這條數到底是怎樣計算。

我猶豫地說：

「得一次機會。」

潘朵拉補上一句：

「係一次機會零三秒。」

「咁......都當最後一次架啦，唔係咩。」

不知怎的，她牽強的微笑點頭：

「咁開始啦....」

話音剛落，她抬起了那杯日記，再遞到我手中並對我說：

「本日記先係關鍵，拎埋去。」

當我接過那杯日記，我看到她的眼神有點依依不捨；

這個傻瓜，最後一次使用手錶，不是應該值得高興嗎？

不是還有三秒嗎？倘若還有三秒的話，只要我一直不使用，她就會一直陪伴著我終老，更可以獲得我十二年的壽命。

最後一次的一股離心力，我知道那是最後一次；

我想要保護一個人，縱使最後無法緊緊相擁，但我真的明白了，希望她以後一定要開心笑著。

又一次回到了那間熟悉的圖書室，看著圖書室內的時鐘，時鐘內還顯示著日期，時值是9月3日，是開學的第三日，然後我不其然的把視線落在圖書室的正門，「預知」到彼此的再遇；

但我知道，今次的重遇，是放手。

經過十七萬字後，她再次出現在我眼前；

我看見她拿著浮士德走進圖書室還書，並知道下一秒她會望著我手中那本少年維特的煩惱，只不過今次多了一本日記，然後報以一抹微笑，而劇情卻如我「預言」般的發展，她見狀也一步接一步的走來，而我的心跳也隨著她的步伐跳動著，彷彿那是命運安排的樂曲，曾經就像一部描寫青春電影的開頭，但原來開頭也是結尾。

她彷彿就是世上有另一個自己，有人說過，人一生都在苦苦追尋自己合襯的另一半，我也認定她就是我合襯的另一半。

當下的感受，是無盡的不捨和慨嘆，但我知道是時候要把這樣的循環終結；

「Hi，唔知你手上呢本睇完未呀？因為我想借......」

我知道開始和終結就在這裡，我搖了搖頭並哽咽地答：

「未睇完。」

話音未落，我便捧著那本圖書和日記，一個箭步便衝出圖書室，而那本日記卻在一片混亂間掉下，在剎間，我卻覺得自己一定把那本日記撿回，因為潘朵拉說過，那是關鍵，當我把日記撿回後，便繼續跑著....

期間，我還聽到圖書室的人在說我是一位怪人，而Hailey也報以錯愕的神情。

有時候放開一點，對愛也是一種成全；

就當一切回到初見那刻，然後我們擦身而過。

道理雖然顯淺，但又有幾多人可以從容地做到？

那一刻，我可以自我安慰的說，我做到，而且我真的選擇與她擦身而過。

最終我跑到學校後樓梯的頂層暗角，按捺不住的淌淚，然後喚著潘朵拉的名字，未幾，潘朵拉也把時間停頓了，再憑空出現在我眼前，只是她.....的神色好像有點蒼白。

「你做到啦。」

我淌著淚點頭，她伸手替我抹過眼淚：

「咁呢一場你追我逐嘅遊戲，終於可以結束啦。」

我不明所以，她接著說：

「我記返起嗰一刻就會報答你！普羅米修斯唔想我借用人類嘅身份，就係唔想我記返起一啲記憶，因為只要有返記憶，我就會去做一件傻事，而我做完呢件傻事嗰刻，我記返起曾經有一個女仔用盡十二次機會去阻止一個傻佬拯救自己，結果每一次嗰個傻佬又用盡十二次機會去拯救返嗰個女仔，跟住嗰個女仔又會執到一本日記，不停咁輪迴，到底個時間點變成點？可能真係個天先知道，不過......」

「我地自以為不停可以改寫劇情，但其實只係不停咁輪迴，直到呢一刻，你只係做一個細微嘅舉動，終於改變晒所有劇情。」

「可以結束啦！不過要咁樣結束，好似又有啲唔捨得。」

我的腦袋一時三刻反應不過來：

「你係？」

她說，每個人都有想改變的過去，也有一個想拯救的人，雖然我大部份事情我也改變不了，但我至少想拯救你，就像你曾經努力拯救過我一樣。

她.....這句話。

潘朵拉輕輕敲著我的額角：

「話咗你個腦比一般人遲鈍架啦；」

說罷，她緩緩地把笑容收起，再對我說：

「不過我要同你講聲sorry，因為本來我會出現嘅未來已經唔存在，不但止我要消失啦，有關手錶嘅一切都會再次消失，大家都可以做返個平凡人，我知道自己要尊重你嘅抉擇。」

「Hailey….」

她沒有回應，只是摟著我的腰間說：

「有一句說話，每一次我都嚟唔切講，再見啦。」

我搖了搖頭：

「係我愛你。」

這句話，我不知道她有沒有聽到，只知道她準備再度消失之際，我覺得這又會是一場遺憾.....

人生的離別，大部份都是突如其來，倘若我們把握到一次機會，不論是好好道別，或者訴說心聲，大概已經不錯。

我還有三秒的時間，我知道把握不了的話，又是一場遺憾。

因此決定用了最後那三秒，只是單單這一個想法，彷彿Hailey也好潘朵拉也好，在那三秒的時間內並沒有消失，倘若一次回到過去的話，會有十二小時的時候，三秒的話換算.....管他吧，總之在有限的時間內，我就這樣一直把她擁入懷中。

她聲線錯愕並在我懷裡問道：

「點解要咁傻？你知道用晒十二次機會嘅結果係點？」

我笑說：

「雖然你比我聰明，但我亦有打算。」

「既然你話.....地獄的道路是由美好的願望鋪成，也許魔盒裡藏著的並不是希望，本繪本嘅注譯，應該都係你寫架啦。」

她笑著回答：

「係呀，雖然好無公德心，但你今次終於知道係咩意思。」

「所以.....我打算繼承完呢隻手錶之後，呢隻手錶永遠都唔會揾繼承人，我亦唔會有繼任。」

這句話剛落，她好像擁得我更緊，同時我聽到她的語調漸漸哽咽：

「咁樣.....真係好咩？我本來嘅意思都唔係咁，只係叫你唔好再用隻手錶......」

我點頭：

「你以後可以做返Hailey，而我做Victor都有啲攰啦，做下Paradox都好似唔錯呀。」

「但你以後只會擁有其他人嘅記憶。」

「嗯，但我都會擁有你成為Paradox嘅所有記憶。」

時間盡了，她也消失了，彷彿我們之間，總有太多話在有限的時間裡未能說完。

就在那個瞬間，那個男人再度出現在我眼前，並問道：

「你應該知道契約？」

那一刻，我卻無比的從容說：

「知道啦，係咪要我繼承Paradox？」

他搖了搖頭，並說了一個故事；

他說，那個只有我知道的真相；

伊皮米修斯和潘朵拉的愛情源於眾神的惡作劇，潘朵拉雖然一往情深，但伊皮米修斯知曉這段情背後的惡意，因此不敢放任；

直到盒子打開後，伊皮米修斯後悔不已並消失於人間，而潘朵拉便一直透過轉世的Paradox追尋這段緣份，期盼終有一日把希望帶給伊皮米修斯或轉世後的自己所愛之人，他們也曾經相遇過，但他們就像彼岸花一樣，往往花開花落卻從不相見。

他說，你並不是繼承Paradox，而是繼任「後覺者」伊皮米修斯，而你的責任就是尋覓下一任的Paradox，如此類推。

我打斷了他的話柄說道：

「Sorry，唔會有下一任Paradox，而我亦係最後一任。」

他的語調稍為訝異：

「嗯？無人可能抵受永恆嘅孤獨。」

「電車軌難題最終只會犧牲他人，我已經好自私犧牲咗好多人嘅幸福，如果一切都已成定局，我希望到此為止，我攰啦，當畀我型返次，當我中二病啦，ok？」

「嗯....仲有無野想講呀？」

「有呀，順便同班所謂嘅神講，唔知包唔包括你，叫佢地食屎啦，到呢一刻，佢地嘅惡作戲完結架啦，無戲睇架啦。」

這句話過後，有一股猶如強烈的電流在我的腦海和身體間流竄，腦海間浮現起很多不同年代的記憶，，慢慢地.....我失去了意識。

然後，當我醒來的時候，我曾經問過自己是誰，但當我看著一本不知誰人給我的.....書藉？再拿著一隻陀錶，但我總覺得這隻陀錶並不能交給他人，看了數頁的日記，我知曉那是一個不知誰人寫的愛情故事，同時我又找到了屬於自己的目的地。

那是一間酒吧，一間很有趣的酒吧，放置了很多藝術畫，很多美女，也有很多林林種種的人，他們也有自己的故事，靜靜在人海裡看著他們的生活，就像觀看了一部電影；

有人會為了滿足自己的慾望，而把自我埋葬，到了慾望得到滿足後，他的心靈卻感到空虛，縱使擁有權力和金錢，但他最後連自己也看不清。

有人窮盡一生互相追趕，她喜歡一個人，但卻在躲避那個人，而那個人雖然一生中，食女無數，卻彷彿從未真的再愛過一個人，就算所謂愛，也只有習慣，終此一生肯定對她一直念念不忘，那怕彼此已經再也沒有可能。

我深信，經我觀察後，大部份人類也是處於這個狀態。

有人倒楣一生，到了得到幸運後，卻發現所謂的幸運並不能把握想要的幸福，明白到就算倒楣也好，可以遇上一個對的人，已經是最大的幸運和幸福，其他的.....根本不要緊。

有人一直在等待一位女孩，等待她喜歡自己，等待到她成家，再等待到她快要當上母親時卻遇上了婚變，到了那個時候，卻毫不介意接受一切，再默默地照顧那個女孩？

我總覺得人類的確很傻，但又很有趣，箇中的幸福，也許外人毫不明白，包括我。

有人一生都在將錯就錯，然後一直找避風港，一直利用酒精麻醉自己，直到某天，真的要好好醒來的時候，卻發現避風港並不能讓自己迴避一生，每個人的靈魂也需要一個歸處。

有人用了十年的時間去回答一條問題，十年後，你還會記得我嗎？但十年後，他又會開始迷茫，就算記得又如何，回憶永遠只能是回憶，就算再寫一百萬字也好，她也變不回昔日的少女，而自己也不是當年的那個自己。

時針，永遠只能順時針走著，逆時針走的就只有回憶。

我在人間看了很多人的故事，把他們的故事當作電影，我發現所謂觀看他們的故事，其實都在找尋自己的影子。

他們的故事告知我一個道理，人生中最大的快樂，並不是嘻哈地過一天，而是到了每段故事的盡頭，也可以釋懷地笑。

最緊要的是，某天，我發現了一抹我覺得比起名畫更為讚嘆的倩影，同時我看著她的笑容，覺得她幸福的話，我的內心也有一股難以言喻的湧動。

Hailey…..

不知怎的，我竟然猜對她的名字，竟然與書藉的女主角同名；

「我唔同你地飲到咁晏啦，仲要返去餵貓呀。」

「你有養貓嘅咩？」

「早幾日喺條街執，佢好慘架。」

「咁有愛心？叫咩名呀？」

「佢叫Para。」

「個名咁怪？你點諗出嚟？」

「m…..突然間覺得佢應該係要叫Para。」

這麼有愛心的女孩？

好吧，就這樣.....默默地凝視著這個人吧，畢竟我有用不完的時間，就當觀賞了一套我最想看的電影，她幸福快樂地活著，這部電影好像不錯。

她說，在回憶裡繼續幻想，倒不如在永恆的地獄裡觀賞著天堂。

【全文完】

新故好快同大家見面，不過呢個【因為系列】就暫告一段落啦，無錯，呢個故都係計【因為系列】嘅正傳，亦係最後一部曲，Starrynight Pub呢個設定依然都會出現，因為我幾鍾意呢個設定，只不過大部份角色都要畀佢地抖抖啦！

完左啦

感謝
好睇

完咗 好好睇呀

唔知點解覺得有啲sad

好奇如果sad end會點

多謝樓主 最後呢個結局好完美
不過系列完結總有些不捨

我都想知
可唔可以略略咁講下會發生咩事

呢個happy end幾好
子瑜，lego，梁山伯，kenny，子霖

唔捨得

真係估中咗Paradox係Hailey，多謝樓豬嘅文，好好睇，會唔會有機會寫埋個sad ending,好想睇

可能變成好似Hailey咁講 一個輪迴 咁樣其實兩者到最後都唔會開心

唔知點解happy ending都有少少Sad
但今次應該真係有個好結局啦？

原來唔覺唔覺呢個故寫左四個幾月

會唔會可以再整理全系列故事（包括文末提到嘅所有），好想睇多次

睇到後尾，諗起Netflix 套德國劇

張子霖從來都無忘記過海晴

對男主角而言，最Sad就係接受現實！

always

至少擁有過美好的回憶

我發現唔係冇阿穎份，而係我睇過龍
阿穎，子瑜，lego，梁山伯，kenny，子霖

免費擁抱，女神，梁山伯，幸運故，替身情人，壞錶，特別鳴謝：十年後
if u mean this

唉瘋個setting 其實好正 佢地之間互相千絲萬縷既聯繫 呢個系列咁就完左

唔知點解個結局有啲似想見你
但係如果係sad ending不停輪迴好似更加浪漫
彼岸花開，千年不落，彼岸花落，千年不開，彼岸葉生，千年不落，彼岸葉落，千年不生。
花開不見葉，葉生不見花，花開葉落無雙生，花葉生生兩不見，相思相念永不負，相念相惜永相失。

有人用了十年的時間去回答一條問題，十年後，你還會記得我嗎？但十年後，他又會開始迷茫，就算記得又如何，回憶永遠只能是回憶，就算再寫一百萬字也好，她也變不回昔日的少女，而自己也不是當年的那個自己。

時針，永遠只能順時針走著，逆時針走的就只有回憶。

/// 「十年後，你還會記得我嗎？」

每想起這句話，我總會心中喃喃自語地答道，

「記得，永遠都會記得。」///

本身睇完好倜脹 然後忍唔住返睇十年後個故 見到呢段 再望唉瘋結局打果段 眼淚即刻自然流出黎

我反而同唉瘋唔同 幾年後我嘅記憶開始淡忘 雖然每次諗起佢都會好唏噓 但係慢慢同佢嘅經歷只係記得返6-7成 好多細節嘢 已經唔記得

時間真係可怕嘅敵人 即使你好想拼命記住彼此嘅回憶 十年後唯一記得嘅 可能只係得返當初嘅感覺 不過我諗呢樣點都唔會忘記

有感而發 唉

咁就睇左呢系列幾年 多謝你唉瘋

之前有個app睇得到，而家冇了

仲會繼續寫新故架嘛

最後都係改變唔到 繼續輪迴

呢度除左10年後都有得睇
紙言好似去到幸運故

在線上
多謝唉瘋人寫出一個美好故事
我覺得sad ending，會變左victor放下Hailey，Hailey望着victor繼續陪伴佢一齊

五個女仔 一路走來
最後得芷晴無人理

存在感有啲低

終於睇完喇 d煽情位忍唔住反覆睇左幾次 雖然我個人好想巴打用多d筆墨描寫Hailey車禍後Victor既傷心同埋Paradorx要消失喇 個d撕心裂肺既劇情 但都好欣賞巴打唔想拖戲既心

細想之後 呢個都算happy ending

最後個段同之前其他故串連多次 有睇過既人都會有共鳴 好似呢d故陪伴左好耐咁

啊 咁就完曬喇 多謝巴打好文 好欣賞你一系列既故無論係寫實定係有科幻元素 d角色都可以crossover串連一齊

有無諗過好多後記其實係用Victor角度寫

會有人理架啦，放心

你咁講一講，所有野就自然地串連起來。最後嘅時空，就係我哋平時睇開嘅時空

多謝唉瘋巴 成個系列教識咗我好多嘢 亦反思咗好多嘢

個世界觀太正啦掛

唉瘋宇宙 就係咁正啊

完咗唉瘋巴

In唉瘋 we trust

新故3月14日見

駛唔駛留返個1001比你放link去新故

由高登睇到依家完故
多謝你

唔使啦，我信大家會搵到我新故如果驚搵唔到咪科勞我ig